<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de" />
  <introduction lang="en">
    The Hamming distance, named after the US american mathematician Richard Wesley Hamming (1915–1998), is a measure for the difference between two strings.
    It is calculated for two blocks of equal size (called codewords) and it represents the number of places where they differ.
    <newline /><newline />
    The Hamming distance is used for error detection and error correction.
    It is used in telecommunication to count the number of flipped bits in a fixed-length binary word as an estimate of error.
    Whether an error can be detected or corrected depends on the detected Hamming distance.
    <newline /><newline />
    If the codewords are interpreted as binary data, the Hamming distance can be calculated by XORing the codewords and counting the ones in the result.
  </introduction>
  <introduction lang="de">
    Die Hamming-Distanz, benannt nach dem US-amerikanischen Mathematiker Richard Wesley Hamming (1915–1998), ist ein Maß für die Unterschiedlichkeit zweier Zeichenketten.
    Die Hamming-Distanz zweier Blöcke von fester Länge (sogenannter Codewörter) ist dabei die Anzahl der unterschiedlichen Stellen.
    <newline /><newline />
    Die Hamming-Distanz wird zur Fehlererkennung und zur Fehlerkorrektur benutzt, indem Dateneinheiten, die über eine Übertragungsstrecke empfangen werden, mit gültigen Zeichen verglichen werden.
    Ob eine Fehlererkennung oder -korrektur stattfinden kann, hängt von der berechneten Hamming-Distanz ab.
    <newline /><newline />
    Handelt es sich bei den Codewörtern um binär dargestellte Zahlen, so lässt sich rechnerisch der Vergleich durch eine XOR-Operation und das Abzählen der resultierenden Einsen realisieren.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Enter the codewords you want to compare at the two inputs of the component as byte arrays.
    The codewords must have the same size, or the component will halt with an error message.
    The Hamming distance is calculated by XORing the two codewords and counting the ones in the result.
    That number is sent to the output of the component.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie die zu vergleichenden Codewörter an den beiden Eingängen der Komponente als Byte-Arrays an.
    Die Codewörter müssen dieselbe Größe haben, sonst bricht die Berechnung mit einer Fehlermeldung ab.
    Die Komponente berechnet die Hamming-Distanz, indem die beiden Codewörter XOR-verknüpft werden und die Anzahl der Einsen im Resultat abgezählt wird.
    Diese Anzahl wird am Ausgang der Komponente ausgegeben.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hamming_distance" lang="en" />
      <caption lang="en">Hamming distance</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Hamming-Abstand" lang="de-DE" />
      <caption lang="en">Hamming-Distanz</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>