<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: Differential_Cryptanalysis_Tutorial_2_TMode.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Differential Cryptanalysis Tutorial 2 (Tutorial Mode)</title>
  <summary lang="en">Differential cryptanalysis (dca) tutorial for different ciphers (tutorial mode activated)</summary>
  <description lang="en">In this template, differential cryptanalysis is demonstrated as a tutorial. Different ciphers are available. The tutorial starts with a small toy cipher and presents the core idea of the method. Building on this, the attack is further refined and expanded so that larger and larger ciphers can be analyzed as the process progresses. In this template the tutorial mode is activated.</description>
  <keywords>differential cryptanalysis, differential cryptanalysis tutorial 2, cryptanalysis, symmetric blockciphers, symmetric algorithms, differential, DCA, DCA tutorial 2</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$UserMessageInput$" value="Input of the plaintext" />
    <replacement key="$UserKeyInput$" value="Input of the key" />
    <replacement key="$ToyCipherComponent$" value="DCA ToyCipher" />
    <replacement key="$ToyCipherComponentPlaintextOutput$" value="Output of the plaintext" />
    <replacement key="$DCAKeyRecoveryComponentKeyOutput$" value="Output of the key" />
    <replacement key="$Decoder$" value="To binary" />
    <replacement key="$Encoder$" value="To text (1 0)" />
    <replacement key="$DCAOracleDesc$" value="DCA Oracle and DCA ToyCipher together form a unit for generating the block pairs." />
    <replacement key="$DCADesc$" value="This template is part of a tutorial on differential cryptanalysis (DCA).\line\line DCA is a probabilistic method for the analysis of symmetric block ciphers. With this attack one tries to iteratively restore the subkeys. Main element of the DCA are pairs of ciphertext blocks, whose plaintexts differ in a certain difference. It is attempted to determine the flow of blocks through the cipher on the basis of probabilities and thus to determine the subbkeys.\line\line The tutorial on differential cryptanalysis is divided into 3 parts, each of which analyzes a different cipher with increasing difficulty. In each tutorial a certain part of the procedure is presented in small steps, so that at the end of tutorial 3 a good idea of the attack was given. There is a template for each tutorial.  \line\line More information about the tutorials can be found in the presentation of the DCA PathFinder component, the tutorial ciphers are specified in the online help of the DCA ToyCipher component.  \line\line {\b Information about the function of the components} \line\line {\b DCA PathFinder:} This component analyzes the ciphers and passes results to the connected components.\line {\b DCA PathVisualizer:} This component visualizes the results of the analysis (differential and characteristics) \line {\b DCA Oracle:} This component generates pairs of plaintext blocks that differ in a difference \line {\b DCA ToyCipher:} This component encodes the plaintext blocks into ciphertext blocks \line {\b DCA KeyRecovery:} This component attempts to recover bits of the subkeys based on the analysis results  \line\line {\b Instructions for using the template} \line\line The attack is carried out round by round, starting with the last encryption round. In the DCA PathFinder component, S-boxes must be selected to be analyzed in a corresponding attack. The analysis results can be viewed visually and interactively in the DCA PathVisualizer component. The attack on the key bits is performed in the DCA KeyRecovery component.  \line\line Necessary user inputs (e.g. starting an action by clicking on a button) are indicated by green flashing (of the button) in the corresponding components." />
    <replacement key="$ToyCipherComponentOutput$" value="Output of the ciphertext" />
    <replacement key="$DCAPathFinderComponent$" value="DCA PathFinder" />
    <replacement key="$DCAOracleComponent$" value="DCA Oracle" />
    <replacement key="$DCAKeyRecoveryComponent$" value="DCA KeyRecovery" />
    <replacement key="$DCAPathVisualiserComponent$" value="DCA PathVisualizer" />
    <replacement key="$InitialBoolForPathFinder$" value="Trigger" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Differenzielle Kryptoanalyse Tutorial 2 (Tutorial Modus)</title>
  <summary lang="de">Tutorial zur differenziellen Kryptoanalyse (DKA) für verschiedene Chiffren (Tutorial Modus aktiviert)</summary>
  <description lang="de">In diesem Template wird die differenzielle Kryptoanalyse als Tutorial erläutert. Es sind verschiedene Chiffren verfügbar. Das Tutorial beginnt bei einer kleinen Toy-Chiffre und präsentiert dabei die Kernidee des Verfahrens. Darauf aufbauend wird der Angriff weiter verfeinert und ausgebaut, sodass im weiteren Verlauf immer größere Chiffren analysiert werden können. In diesem Template ist der Tutorialmodus aktiviert.</description>
  <keywords lang="de">Differenzielle Kryptoanalyse, Differentielle Kryptoanalyse Tutorial 2, Kryptoanalyse, symmetrische Blockchiffren, symmetrische Algorithmen, DKA, DCA, Differenzielle, DKA Tutorial 2</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$UserMessageInput$" value="Eingabe des Klartextes" />
    <replacement key="$UserKeyInput$" value="Eingabe des Schlüssels" />
    <replacement key="$ToyCipherComponent$" value="DKA-ToyCipher" />
    <replacement key="$ToyCipherComponentPlaintextOutput$" value="Ausgabe des Klartextes" />
    <replacement key="$DCAKeyRecoveryComponentKeyOutput$" value="Ausgabe des Schlüssels" />
    <replacement key="$Decoder$" value="Zu Binär" />
    <replacement key="$Encoder$" value="Zu Text (1 0)" />
    <replacement key="$DCAOracleDesc$" value="DKA-Orakel und DKA-ToyCipher bilden zusammen eine Einheit zur Generierung der Nachrichten-Paare." />
    <replacement key="$DCADesc$" value="Diese Vorlage ist Teil eines Tutorials zur differenziellen Kryptoanalyse (DKA).\line\line DKA ist ein probabilistisches Verfahren zur Analyse von symmetrischen Blockchiffren. Mit diesem Angriff versucht man iterativ, die Rundenschlüssel wiederherzustellen. Hauptelement der DKA sind Paare von Geheimtext-Blöcken, deren Klartexte sich in einer bestimmten Differenz unterscheiden. Es wird versucht, auf Basis von Wahrscheinlichkeiten, den Fluss der Blöcke durch die Chiffre zu bestimmen und dadurch die Rundenschlüssel zu bestimmen.\line\line Das Tutorial zur differenziellen Kryptoanalyse gliedert sich in 3 Teile, die in ansteigendem Schwierigkeitsgrad jeweils eine andere Chiffre analysieren. In jedem Tutorial wird ein bestimmter Teil des Verfahrens kleinschrittig präsentiert, sodass am Ende von Tutorial 3 eine gute Vorstellung des Angriffs vermittelt wurde. Zu jedem Tutorial gibt es eine Vorlage.  \line\line Näheres zu den Tutorials steht zu Beginn in der Präsentation der Komponente DKA-PfadFinder, die Chiffren der Tutorials sind in der Online-Hilfe der DKA-ToyCipher-Komponente spezifiziert.  \line\line {\b Hinweise zur Funktion der Komponenten} \line\line {\b DKA-PfadFinder:} Diese Komponente analysiert die Chiffren und gibt Ergebnisse an die verbundenen Komponenten weiter.\line {\b DKA-PfadVisualisierer:} Diese Komponente visualisiert die Ergebnisse der Analyse (Differenzial und Charakteristiken) \line {\b DKA-Orakel:} Diese Komponente generiert Paare von Klartext-Blöcken, die sich in einer Differenz unterscheiden \line {\b DKA-ToyCipher:} Diese Komponente verschlüsselt die Klartext-Blöcke zu Geheimtext-Blöcken \line {\b DKA-KeyRecovery:} Diese Komponente versucht, Bits der Rundenschlüssel auf Basis der Analyseergebnisse wiederherzustellen  \line\line {\b Hinweise zur Bedienung der Vorlage} \line\line Der Angriff wird rundenweise durchgeführt, wobei bei der letzten Verschlüsselungsrunde begonnen wird. In der DKA-PfadFinder-Komponente müssen zur Durchführung der Analyse S-Boxen ausgewählt werden, die in einem entsprechenden Angriff analysiert werden. Die Analyseergebnisse können in der DKA-PfadVisualisierer-Komponente visuell und interaktiv betrachtet werden. Der Angriff auf die Schlüsselbits wird in der DKA-KeyRecovery-Komponente durchgeführt.  \line\line Notwendige Eingaben des Benutzers (beispielsweise Starten einer Aktion durch Drücken eines Buttons) werden durch grünes Blinken (des Buttons) in den entsprechenden Komponenten angezeigt." />
    <replacement key="$ToyCipherComponentOutput$" value="Ausgabe des Geheimtextes" />
    <replacement key="$DCAPathFinderComponent$" value="DKA-PfadFinder" />
    <replacement key="$DCAOracleComponent$" value="DKA-Orakel" />
    <replacement key="$DCAKeyRecoveryComponent$" value="DKA-KeyRecovery" />
    <replacement key="$DCAPathVisualiserComponent$" value="DKA-PfadVisualisierer" />
    <replacement key="$InitialBoolForPathFinder$" value="Trigger" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="Differential_Cryptanalysis.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="DCAKeyRecovery" />
    <plugin name="DCAOracle" />
    <plugin name="DCAPathFinder" />
    <plugin name="DCAPathVisualiser" />
    <plugin name="DCAToyCiphers" />
  </relevantPlugins>
</sample>