<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de" />
  <usage lang="en">
    The CryptCloudManager is a special editor for CrypTool 2 which enables cloud features for CrypTool 2 components participating in the 'CrypCloud'. The editor itself allows the upload of cloud workspaces as well as to download cloud workspaces shared by other CrypTool 2 users.<newline /><newline />
    The CrypCloud is built over an unstructured peer-to-peer (P2P) network. It uses the VoluntLib2 C# library, which is based on ideas from the Phd thesis of Nils Kopal. The P2P network implements two procotols: a) a management protocol and b) a distribution protocol. The management protocol is responsible for distributing jobs (cloud workspaces) among all connected peers. The distribution protocol is responsible for the assingment and distribution of (non-)computeted subjobs.<newline /><newline />
    CrypTool 2 is pre-configured to join the P2P network instantly. Just login using your username and password. To obtain these, you first have to register. If you don't like to register, you can always use the anonymous user with username 'anonymous' and password 'anonymous'. Once you are connected to the cloud, a list of jobs will display currently shared cloud workspaces.<newline /><newline />
    When you are connected, the 'job list' will contain a list of all shared cloud workspaces. If you find a job which you would like to open on your computer, just click on the 'open' button. The cloud workspace will be downloaded and opened using the Workspace Manager.<newline /><newline />
    The list will also display the status of jobs which are currently running or have been completed. If you open a job and start the cloud workspace, you should be able to immediately see the current status of the job as well as allow your computer participate in computations.<newline /><newline />
    If you would like to share a cloud workspace with others users, you can upload one using the 'new' button. Enter all required fields and select a cloud workspace file, containing a 'cloud component' i.e. the KeySearcher. Once you click 'upload' your cloud workspace will be to the CrypCloud and is available for all other users.<newline /><newline />
    You can also remove your cloud workspaces from the list. To do this, select your job and click the 'delete' button.
  </usage>
  <usage lang="de">
    Der CryptCloudManager ist ein spezieller Editor für CrypTool 2, der Cloud-Funktionen für CrypTool 2-Komponenten ermöglicht, die an der 'CrypCloud' teilnehmen. Der Editor selbst ermöglicht das Hochladen von Cloud-Workspaces sowie das Herunterladen von Cloud-Workspaces, die von anderen CrypTool 2-Benutzern gemeinsam genutzt werden. <Newline /><newline />
    Die CrypCloud basiert auf einem unstrukturierten Peer-to-Peer-Netzwerk (P2P). Es verwendet die VoluntLib2 C#-Bibliothek, die auf Ideen aus der Dissertation von Nils Kopal basiert. Das P2P-Netzwerk implementiert zwei Protokolle: a) ein Verwaltungsprotokoll und b) ein Verteilungsprotokoll. Das Verwaltungsprotokoll ist für die Verteilung von Jobs (Cloud-Arbeitsbereichen) auf alle verbundenen Peers verantwortlich. Das Verteilungsprotokoll ist für die Zuordnung und Verteilung von (nicht-)berechneten Unteraufträgen verantwortlich. <newline /><newline />
    CrypTool 2 ist vorkonfiguriert, um sofort mit dem P2P-Netzwerk verbunden zu werden. Melden Sie sich einfach mit Ihrem Benutzernamen und Passwort an. Um diese zu erhalten, müssen Sie sich zuerst registrieren. Wenn Sie sich nicht registrieren möchten, können Sie immer den anonymen Benutzer mit dem Benutzernamen "anonymous" und dem Kennwort "anonymous" verwenden. Sobald Sie mit der Cloud verbunden sind, werden in einer Liste von Jobs die aktuell freigegebenen Cloud-Workspaces angezeigt. <newline /><newline />
    Wenn Sie verbunden sind, enthält die Job-Liste eine Liste aller freigegebenen Cloud-Workspaces. Wenn Sie einen Job finden, den Sie auf Ihrem Computer öffnen möchten, klicken Sie einfach auf die Schaltfläche 'Öffnen'. Der Cloud-Workspace wird heruntergeladen und mit dem Workspace Manager geöffnet. <newline /><newline />
    In der Liste wird auch der Status von Jobs angezeigt, die gerade ausgeführt werden oder abgeschlossen wurden. Wenn Sie einen Job öffnen und den Cloud-Workspace starten, können Sie den aktuellen Status des Jobs sofort einsehen und Ihrem Computer an Berechnungen teilnehmen lassen. <newline /><newline />
    Wenn Sie einen Cloud-Arbeitsbereich für andere Benutzer freigeben möchten, können Sie einen über die Schaltfläche "Neu" hochladen. Füllen Sie alle erforderlichen Felder aus und wählen einen Workspace aus, der eine Cloud-Komponente enthält, z.B. den Schlüsselsucher. Wenn Sie auf "Hochladen" klicken, wird Ihr Cloud-Workspace in der CrypCloud hochgeladen und steht allen anderen Benutzern sofort zur Verfügung. <newline /><newline />
    Sie können Ihre Cloud-Workspaces auch aus der Liste entfernen. Wählen Sie dazu Ihren Job aus und klicken Sie auf die Schaltfläche "Löschen".
  </usage>
  <references></references>
</documentation>