<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Tiger is a cryptographic hash function that was designed by the cryptographers Ross Anderson and Eli Biham in 1996.
    The Tiger algorithm calculates a hash value of 192 bits (24 bytes) length from its input of arbitrary length.
    Internally, Tiger operates on 64-bit words and is therefore optimized for the use on 64-bit architectures.
    CrypTool2 implements version 2 of the Tiger algorithm.
    <newline />
    Tiger is patent-free and is not subjected to any limitations of use.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
	  Tiger ist eine kryptografische Hash-Funktion und wurde 1996 von den Kryptographen Ross Anderson und Eli Biham entworfen. 
	  Der Tiger-Algorithmus berechnet für eine Eingabe beliebiger Länge einen Hashwert mit einer Länge von 192 Bits (24 Bytes).
	  Er arbeitet intern mit 64-bit-Worten und ist daher optimiert für die Verwendung auf 64-bit-Architekturen.
	  In CrypTool2 ist die Version 2 des Tiger-Algorithmus implementiert.
	  <newline />
	  Tiger ist patentfrei und unterliegt keinen Nutzungsbeschränkungen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The Tiger component expects the data of which to calculate the hash value either as a byte array on the input labeled "Input Data" or as a data stream on the input labeled "Input Data Stream".
    The resulting hash value is provided at the outputs of the component, again as a byte array and as a data stream.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Tiger-Komponente erwartet die Daten, deren Hashwert berechnet werden soll, entweder als Byte-Array am Eingang "Eingabedaten" oder als Datenstrom am Eingang "Eingabedatenstrom".
    Der resultierende Tiger-Hashwert wird an den Ausgängen der Komponente wiederum als Datenstrom und als Byte-Array bereitgestellt.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Tiger_(Hashfunktion)" lang="de" />
      <caption lang="de">Tiger (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Tiger_(cryptography)" lang="en" />
      <caption lang="en">Tiger (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.cs.technion.ac.il/~biham/Reports/Tiger/" lang="de" />
      <caption lang="de">Tiger-Homepage (engl.)</caption>
      <link url="http://www.cs.technion.ac.il/~biham/Reports/Tiger/" lang="en" />
      <caption lang="en">Tiger Homepage</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>