<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">   
	Differentials can be viewed in the DCA PathVisualiser component in tabular form or graphically. In the tabular form there is a summary of the differential which contains: the currently attacked encryption round, the probability of the differential, the input difference, the expected difference, the number of characteristics, and the active S-boxes. The table presents the individual characteristics and the values of their internal states. Individual characteristics can be marked to be viewed visually in the graphical representation of the cipher. You can see the block diagram of the cipher and the selected characteristic can be seen as a red path through the cipher. The cipher must be configured in the component settings.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">    
	In der DKA-PfadVisualiser-Komponente können Differenziale in tabellarischer Form oder graphisch betrachtet werden. In der tabellarischen Form gibt es eine Zusammenfassung des Differenzials, die Folgendes enthält: die aktuell angegriffene Verschlüsselungsrunde, die Wahrscheinlichkeit des Differenzials, die Eingabedifferenz, die erwartete Differenz, die Anzahl der Charakteristiken und die aktiven S-Boxen. Die Tabelle präsentiert die einzelnen Charakteristiken und die Werte ihrer internen Zustände. Einzelne Charakteristiken können markiert werden, um sie in der graphischen Darstellung der Chiffre visuell zu betrachten. Dabei sieht man das Blockschaltbild der Chiffre; die gewählte Charakteristik wird als roter Pfad durch die Chiffre hindurch angezeigt. Die Chiffre muss in den Einstellungen der Komponente konfiguriert werden. 
  </introduction>
  <usage lang="en">
	The cipher must be selected in the settings. As input, the component receives a configuration that is generated by the DCA PathFinder component.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	In den Einstellungen muss die Chiffre ausgewählt werden. Als Eingang erhält die Komponente eine Konfiguration, die durch die DKA-PfadFinder-Komponente generiert wird.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references></references>
</documentation>