<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The <i>Splitter</i> component splits a given string based on a set of separator characters and thus creates an array of words. Triggered by the control input, the words are sequentially sent to the output of the component.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die <i>Splitter</i>-Komponente zerlegt eine gegebene Zeichenkette anhand einer Menge von Trennzeichen in eine Liste von Worten und gibt die Worte, gesteuert durch einen Kontrolleingang, sequentiell am Ausgang aus.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component expects a string at the input labeled <i>Dictionary</i>. This string is split into an arry of words based on the delimiter characters that can be specified in the settings of the component.
    You can enter multiple delimiter characters. If several delimiter characters are adjacent in the input string, they will be treated as a single delimiter character, so that the resulting word array will not contain empty entries.<newline />
    The found words are sent to the output of the component sequentially, triggered by the control input labeled <i>Fire next</i>. This input expects a boolean value. Depending on the selection made in the settings of the component,
    a new word will be output if the control input changes to <i>true</i> or to <i>false</i>.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente erwartet am Eingang <i>Wörterbuch</i> die Zeichenkette, die anhand der in den Einstellungen der Komponente angegebenen Trennzeichen in eine Liste von Worten aufgeteilt wird.
    Es können mehrere Trennzeichen angegeben werden. Mehrere aufeinander folgende Trennzeichen in der Eingabe werden als ein einzelnes Trennzeichen interpretiert, so dass die resultierende Wortliste keine
    leeren Einträge enthält.<newline />
    Die gefundenen Worte werden sequentiell am Ausgang der Komponente ausgegeben. Die Ausgabe erfolgt ereignisgesteuert. Ein neues Wort wird ausgegeben, wenn sich der Wert der boolschen Variable, die am Steuerungseingang
    anliegen muss, ändert. In den Einstellungen der Komponente kann angegeben werden, ob ein neues Wort ausgegeben wird, wenn der boolesche Wert <i>wahr</i> oder wenn er <i>falsch</i> ist.
    
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references></references>
</documentation>