<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: AnalysisMonoalphabeticSubstitution.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Monoalphabetic Substitution Analyzer</title>
  <summary lang="en">Cryptanalysis of the monoalphabetic substitution cipher</summary>
  <description lang="en">This template shows the cryptanalysis of the monoalphabetic substitution cipher. A sample ciphertext is entered in the text input. After starting the workspace the Monoalphabetic Substitution Analyzer processes the ciphertext and shows the best found keys as well as the according plaintexts.</description>
  <keywords>Monoalphabetic Substitution Cipher, Frequencies, Dictionary Attack, Analysis, MASC</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Output of the plaintext" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Input of the ciphertext" />
    <replacement key="$Key$" value="Output of the key" />
    <replacement key="$Plaintext Alphabet$" value="Output of the plaintext alphabet" />
    <replacement key="$Cryptanalysis$" value="Cryptanalysis of the ciphertext. Different plaintext candidates and the according keys are shown." />
    <replacement key="$memo$" value="This template demonstrates the usage of the component Monoalphabetic Substitution Analyzer.\line\line The presentation of the analyzer component is split in an upper part that displays the start, elapsed, and end time as well as a table in the lower part to show the best 20 keys that have been found during the cryptanalysis. This table shows for each found key a rank (column 1 &quot;#&quot;), the value of the cost function (column 2 &quot;Value&quot;), the attack which found the key (column 3 &quot;Attack&quot;), the key itself (column 4 &quot;Key&quot;), and the according plaintext (column 5 &quot;Text&quot;). \line\line The value of the cost function is the logarithm of the arithmetic mean n-gram probabilities that are contained in the according plaintext. The difference of this value between two keys determines the range of how much one key is better than the other. In column 3 (&quot;Attack&quot;) the attack method which found the key is displayed. A &quot;G&quot; stands for the genetic attack and a &quot;D&quot; stands for the dictionary attack, and a &quot;H&quot; stands for hill climbing. On double click on a row the according plaintext and the according key is forwarded to the outputs. Furthermore, the best plaintext and key currently found are outputted automatically." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Angriff auf die monoalphabetische Substitution</title>
  <summary lang="de">Angriff auf die monoalphabetische Substitution</summary>
  <description lang="de">Dieses Template zeigt die Kryptoanalyse der monoalphabetischen Substitution basierend auf Buchstabenhäufigkeiten und einem Wörterbuchangriff. Ein Beispiel-Geheimtext ist bereits in die Texteingabebox eingetragen. Nachdem die Vorlage gestartet wurde, wird der Geheimtext von der Komponente analysiert. Die besten Kandidaten für den möglichen Schlüssel und die dazugehörigen Klartexte werden in der Komponente dargestellt.</description>
  <keywords lang="de">monoalphabetische Substitution, Häufigkeiten, Wörterbuch, Analyse, MASC</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Ausgabe des Klartextes" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Eingabe des Geheimtextes" />
    <replacement key="$Key$" value="Ausgabe des Schlüssels" />
    <replacement key="$Plaintext Alphabet$" value="Ausgabe des Klartextalphabets" />
    <replacement key="$Cryptanalysis$" value="Kryptoanalyse des Geheimtextes. Verschiedene Kandidaten mit zugehörigem Schlüssel werden angezeigt." />
    <replacement key="$memo$" value="Diese Vorlage demonstriert die Kryptoanalyse monoalphabetischer Substitutionen.\line\line Die Präsentationsansicht der Analysekomponente zeigt im oberen Teil die Startzeit, vergangene Zeit und Endzeit, und im unteren Teil eine Liste der 20 besten Schlüssel, die bei der Analyse gefunden wurden. Die Liste zeigt für jeden gefundenen Schlüssel dessen Position (Spalte 1 &quot;#&quot;), den Wert der Kostenfunktion (Spalte 2 &quot;Wert&quot;), die Angriffsart, mit der der Schlüssel gefunden wurde (Spalte 3 &quot;Angriff&quot;), den gefundenen Schlüssel (Spalte 4 &quot;Schlüssel&quot;) und den zugehörigen Klartext (Spalte 5 &quot;Text&quot;).\line\line Der Wert der Kostenfunktion ist der Logarithmus des arithmetischen Mittels der N-Gramm-Häufigkeiten des zugehörigen Klartextes. Die Differenz zwischen diesen Werten zweier Schlüssel gibt an, um wie viel ein Schlüssel besser als der andere ist. In Spalte 3 (&quot;Angriff&quot;) wird die Angriffsmethode, mit der der Schlüssel gefunden wurde, angezeigt. Ein &quot;G&quot; steht für einen Angriff mit dem genetischen Algorithmus, &quot;W&quot; steht für den Wörterbuchangriff und ein &quot;H&quot; steht für Hill climbing. Ein Doppelklick auf eine Zeile gibt den zugehörigen Klartext am Ausgang der Komponente aus. Außerdem werden die momentan besten gefundenen Schlüssel und Klartexte automatisch am Ausgang ausgegeben." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="AnalysisMonoalphabeticSubstitution.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="AnalysisMonoalphabeticSubstitution" />
  </relevantPlugins>
</sample>