<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: Enigma_TuringBombe.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Enigma Turing Bombe Attack</title>
  <summary lang="en">Cryptanalysis of the <i>Enigma</i> cipher</summary>
  <description lang="en">This template shows the cryptanalysis of the <i>Enigma</i> cipher.</description>
  <keywords>Machine, Turing, World War, Rotor, Attack, Analysis, Analyzer, Breaker</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$EnigmaAnalyzer$" value="Enigma Analyzer" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Ciphertext" />
    <replacement key="$Crib$" value="Crib" />
    <replacement key="$Decrypted Ciphertext$" value="Decrypted Ciphertext" />
    <replacement key="$FriedmanTest$" value="FriedmanTest" />
    <replacement key="$Key$" value="Key Settings" />
    <replacement key="$memo$" value="This example demonstrates a software-based Turing Bombe (https://en.wikipedia.org/wiki/Bombe). The Bombe was developed by Alan Turing and Gordon Welchman, leveraging previous work by Polish cryptanalysts before WW II. Given a ciphertext, and a crib (a segment of known or guessed plaintext), the original key settings - the rotor order, ring settings, and starting positions, as well as the plugboard settings, can be recovered. Unlike the original Bombe, which was not effective in case of turnover of the middle rotor, this software-based implementation supports cribs with a turnover of the middle rotor, as well as a turnover of the left rotor. It is recommended to first test the Bombe with all rings set to Z, for a fast initial run, that will succeed in case there was no middle rotor turnover, and otherwise allow for a full search (A to Z) of the right ring settings. If neither of those runs succeeds, the Bombe can be run specifying a full search (A to Z) for both the right and middle rotors. The starting position for the crib inside the message, or a range of positions, may be specified. Note that since Enigma cannot encrypt/decrypt a letter to itself, not all positions for the crib are valid, and only valid positions are tested." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Enigma-Analyse mit Turing-Bombe</title>
  <summary lang="de">Kryptoanalyse der <i>Enigma</i>-Chiffriermaschine mit der Turing-Bombe</summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt die Kryptoanalyse der <i>Enigma</i>-Chiffriermaschine.</description>
  <keywords lang="de">Maschine, Turing, Weltkrieg, Rotor, Angriff, Analyse, Analyzer, Breaker</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$EnigmaAnalyzer$" value="Enigma-Analyse" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Geheimtext" />
    <replacement key="$Crib$" value="Crib" />
    <replacement key="$Decrypted Ciphertext$" value="Entschlüsselter Geheimtext" />
    <replacement key="$Key$" value="Schlüssel Einstellungen" />
    <replacement key="$memo$" value="Dieses Beispiel zeigt eine softwarebasierte Turing-Bombe (https://en.wikipedia.org/wiki/Bombe). Die Bombe wurde von Alan Turing und Gordon Welchman entwickelt, wobei frühere Arbeiten polnischer Kryptoanalytiker vor dem Zweiten Weltkrieg genutzt wurden. Bei einem Chiffretext und einem Kinderbett (einem Segment aus bekanntem oder erratenem Klartext) können die ursprünglichen Schlüsseleinstellungen - die Rotorreihenfolge, die Ringeinstellungen und Startpositionen sowie die Plugboard-Einstellungen - wiederhergestellt werden. Im Gegensatz zur ursprünglichen Bombe, die bei einem Umsatz des mittleren Rotors nicht wirksam war, unterstützt diese softwarebasierte Implementierung Krippen mit einem Umsatz des mittleren Rotors sowie einem Umsatz des linken Rotors. Es wird empfohlen, zuerst die Bombe mit allen auf Z eingestellten Ringen zu testen, um einen schnellen ersten Lauf zu erzielen. Dies ist erfolgreich, wenn kein mittlerer Rotorumsatz erzielt wurde, und andernfalls eine vollständige Suche (A bis Z) der richtigen Ringeinstellungen zu ermöglichen . Wenn keiner dieser Läufe erfolgreich ist, kann die Bombe ausgeführt werden, wobei eine vollständige Suche (von A bis Z) sowohl für den rechten als auch für den mittleren Rotor angegeben wird. Die Startposition für das Kinderbett in der Nachricht oder ein Bereich von Positionen kann angegeben werden. Da Enigma einen Brief nicht für sich selbst verschlüsseln / entschlüsseln kann, sind nicht alle Positionen für die Krippe gültig und es werden nur gültige Positionen getestet." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="Enigma_Analyzer.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="Enigma" />
    <plugin name="FrequencyTest" />
    <plugin name="FriedmanTest" />
  </relevantPlugins>
</sample>