<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: Homophonic Substitution Analysis.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Homophonic Substitution Analysis</title>
  <summary lang="en">Cryptanalysis of homophonic ciphers using the <i>Homophonic Substitution Analyzer</i></summary>
  <description lang="en">This sample demonstrates how to use the <i>Homophonic Substitution Analyzer</i> to break homophonic substitution ciphers.</description>
  <keywords>homophone, homophonic, substitution, mono alphabetic</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$ciphertext$" value="Ciphertext" />
    <replacement key="$analyzer$" value="Homophonic Substitution Analyzer" />
    <replacement key="$plaintext$" value="Revealed plaintext" />
    <replacement key="$revealedkey$" value="Revealed key" />
    <replacement key="$foundwords$" value="Found words" />
    <replacement key="$dictionary$" value="Dictionary" />
    <replacement key="$block$" value="Block" />
    <replacement key="$memo$" value="{\b Cryptanalysis of the homophonic substitution cipher}\line\line A homophonic substitution cipher tries to eliminate the possibility to analyze the ciphertext using simple language statistics.  To do so, it flattens the frequencies of single letters, thus, in the perfect case, the ciphertext letters are uniformly distributed.  For example, instead of encrypting the letter 'E' only with one ciphertext letter, it can now be encrypted using one of several different &quot;homophones&quot;, e.g. 01, 02, 03, 04, 05.  Then the ciphertext consists of different pairs of digits -- this method was often used in history, i.e. in letters kept in the Vatican's secret archive or in messages of the Spanish Civil War encrypted with the Spanish Strip Cipher.  The keyspace size of a homophonic cipher can be calculated by 26^n where n is the number of homophones.  For example, a homophonic encrypted text having only 52 homophones has a keyspace size of 26^52 which is about 2^244, where each homophone may be mapped to one of the 26 letters of the Latin alphabet.\line\line After starting the template's workspace the first time (by clicking the Play button), the analyzer needs some time to load huge pentagram language statistics and to fill the ciphertext and the plaintext areas with letters.\line\line In the semi-automatic mode, the 3 buttons &quot;Analyze/Stop&quot;, &quot;Reset locked letters&quot;, and &quot;Find/Lock words&quot; within the analyzer component are enabled.  To start the analysis process click on the &quot;Analyze&quot; button. After some time, the auto-locker will automatically lock already revealed words. You can stop (&quot;Stop&quot;) and restart (&quot;Analyze&quot;) the analysis process at any time.  When the analysis is stopped, you can also lock and unlock single letters of the revealed plaintext by yourself with a left mouse button click. After locking a letter with the left mouse button, you can change letters using the right mouse button:  Each click on the right mouse button shows the next valid letter; clicking the right mouse button plus Shift selects the previous letter in the plaintext alphabet." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Homophone Substitutionsanalyse</title>
  <summary lang="de">Kryptoanalyse homophoner Chiffren mit der <i>Homophonen Substitutionsanalyse</i></summary>
  <description lang="de">Dieses Beispiel veranschaulicht, wie die Komponente <i>Homophone Substitutionsanalyse</i> verwendet wird, um homophone Substitutionschiffren zu brechen.</description>
  <keywords lang="de">Homophon, Substitution, mono alphabetisch</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$ciphertext$" value="Geheimtext" />
    <replacement key="$analyzer$" value="Homophone Substitutionsanalyse" />
    <replacement key="$plaintext$" value="Gefundener Klartext" />
    <replacement key="$revealedkey$" value="Gefundener Schlüssel" />
    <replacement key="$foundwords$" value="Gefundene Wörter" />
    <replacement key="$dictionary$" value="Wörterbuch" />
    <replacement key="$block$" value="Block" />
    <replacement key="$memo$" value="{\b Kryptoanalyse der homophonen Substitutions-Chiffre  }\line\line Eine homophone Substitutions-Chiffre versucht, die Möglichkeit zu beseitigen, den Geheimtext mit einfachen Sprachstatistiken zu analysieren. Dazu werden die Häufigkeiten einzelner Buchstaben abgeflacht, sodass die Geheimtext-Buchstaben im Idealfall gleichmäßig verteilt sind. Anstatt beispielsweise den Buchstaben &quot;E&quot; nur mit einem Geheimtext-Buchstaben zu verschlüsseln, kann er jetzt mit einem von mehreren verschiedenen &quot;Homophonen&quot; verschlüsselt werden, z.B. 01, 02, 03, 04, 05. Dann besteht der Geheimtext aus verschiedenen Ziffernpaaren -- diese Methode wurde oft in der Geschichte verwendet, bspw. in Briefen, die im Geheimarchiv des Vatikans aufbewahrt wurden, oder in Nachrichten des spanischen Bürgerkriegs, die mit der spanischen Strip-Chiffre verschlüsselt wurden. Die Schlüsselraumgröße einer homophonen Chiffre kann mit 26^n berechnet werden, wobei n die Anzahl der Homophone ist und jedes Homophon einem der 26 Buchstaben des lateinischen Alphabets zugeordnet werden kann. Beispielsweise hat ein homophon verschlüsselter Text mit nur 52 Homophonen eine Schlüsselraumgröße von 26^52, was ungefähr 2^244 ist. Im Vergleich dazu ist der Schlüsselraum einer monoalphabetischen Substitution mit 26! = 4*10^26 = 2^89 relativ klein. \line\line Um den Geheimtext im sogenannten halbautomatischen Analysemodus zu analysieren, müssen Sie den Arbeitsbereich über den Start-Button ausführen. Nach dem Start des Arbeitsbereichs benötigt es einige Zeit, um die Sprachstatistiken (Pentagramme) zu laden. Sind dann in der Komponente der Geheimtext und erste Werte für den &quot;aufgedeckten Klartext&quot; mit Buchstaben gefüllt, können Sie den eigentlichen Analyseprozess starten, indem Sie in der Komponente auf &quot;Analysieren&quot; klicken. Nach einiger Zeit sperrt der Auto-Locker automatisch offenbarte Wörter. Sie können den Analyseprozess jederzeit anhalten  und neu starten. Wenn die Analyse gestoppt ist, können Sie Buchstaben auch mit der linken Maustaste sperren und entsperren. Sie können Buchstaben auch mit der rechten Maustaste und mit der Umschalttaste plus der rechten Maustaste manuell ändern." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="Homophonic Substitution Analysis.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="HomophonicSubstitutionAnalyzer" />
  </relevantPlugins>
</sample>