<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: Transcriptor semi-automatic mode.xml-->
  <!--Last edited: 2022.12.23-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Transcriptor – Semi-Automatic Mode</title>
  <summary lang="en">Transcripts an image with symbols into a Text</summary>
  <description lang="en">This template shows how to use the semi-automatic mode of the <i>Transcriptor</i> component.</description>
  <keywords>Transcriptor, Monoalphabetic, Substitution, Image, Semi-Automatic, Symbol</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$File Input$" value="File Input" />
    <replacement key="$Transcriptor$" value="Transcriptor" />
    <replacement key="$Text Output$" value="Text Output" />
    <replacement key="$memo$" value="{\b How does the Transcriptor work?}\line Once the workspace has been started, you can interact with the Transcriptor. You can mark a symbol by dragging a rectangle over it. The selected symbol is then displayed in the selection. Now you can press the &quot;New symbol&quot; button and the icon is displayed in the list.\line\line It is also possible to add spaces in the text. This is done by dragging a rectangle over the place and clicking the &quot;Add space&quot; button. If the mouse is held over a rectangle a tooltip with the represented character and figure appears.\line\line Symbols can also be deleted by holding the Ctrl key and clicking on the rectangle. You can even delete an entire group of symbols by holding the Ctrl key and double-clicking the symbol in the list. Once you are done, you can press the &quot;Generate&quot; button and the text is displayed.\line\line {\b The semi-automatic mode}\line In semi-automatic mode similar looking symbols will be added automatically if you add a new symbol. The symbol in the selection is compared with the entire image and a cross-correlation coefficient is calculated for each section. A perfect match is 100%, and absolutely no match 0%. With the threshold you can set a value from which a symbol is to be accepted. Symbols that were not found can be added by double clicking on its icon in the list. In this mode the order in which the symbols are marked doesn't matter. After all symbols are marked you have to click on the &quot;1st symbol&quot; button and click on the first symbol in each row. This can also be made undone by clicking on a rectangle that is already highlighted." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Transkriptor im semi-automatischen Modus</title>
  <summary lang="de"> Transkribiert ein Bild mit Symbolen zu einem Text</summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt, wie die <i>Transkriptor</i>-Komponente im semi-automatischen Modus verwendet wird.</description>
  <keywords lang="de">Transkriptor, Monoalphabetisch, Substitution, Bild, Semi-Automatisch, Symbol</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$File Input$" value="Dateieingabe" />
    <replacement key="$Transcriptor$" value="Transkriptor" />
    <replacement key="$Text Output$" value="Textausgabe" />
    <replacement key="$memo$" value="{\b Wie funktioniert der Transkriptor?}\line Die Vorlage muss gestartet werden, um mit dem Transkriptor zu interagieren. Ein Symbol kann markiert werden, indem ein Rechteck darüber gezogen wird. Das ausgewählte Symbol wird dann in der Auswahl angezeigt. Wenn man nun die &quot;Neues Symbol&quot;-Schaltfläche drückt, erscheint das Symbol in der Liste.\line\line Man kann dem Text auch Leerzeichen hinzufügen. Dazu markiert man den Ort mit einem Rechteck und drückt die &quot;Leerzeichen&quot;-Schaltfläche. Wenn die Maus über einem Rechteck ist, erscheint ein Tooltip mit dem Symbol und dem repräsentierten Buchstaben.\line\line Markierte Symbole können gelöscht werden, indem auf das Rechteck mit gedrückter Control-Taste geklickt wird. Durch Doppelklick bei gedrückter Control-Taste auf ein Symbol in der Liste wird das Symbol aus der Liste gelöscht. Wenn man fertig ist, drückt man die &quot;Generieren&quot;-Schaltfläche und der Text wird angezeigt.\line\line {\b Der semi-automatische Modus}\line Im semi-automatischen Modus werden ähnlich aussehende Symbole automatisch hinzugefügt, wenn man ein neues Symbol hinzufügt. Das Symbol in der Auswahl wird mit dem gesamten Bild verglichen und ein Kreuzkorrelations-Koeffizient wird für jeden Abschnitt berechnet. Eine perfekte Übereinstimmung entspricht dabei 100%, völlig fehlende Übereinstimmung entsprcht 0%. Mit dem Grenzwert kann man einstellen, ab welchem Wert ein Symbol akzeptiert werden soll. Symbole, die nicht gefunden werden, können durch einen Doppelklick auf ein Symbol in der Liste zugeordnert werden. In diesem Modus spielt die Reihenfolge, in der die Symbole markiert wurden , keine Rolle. Wenn alle Symbole markiert sind, muss die Schaltfläche &quot;1. Symbol&quot; gedrückt werden und in jeder Zeile auf das erste Symbol der Zeile geklickt werden. Dies kann auch rückgängig gemacht werden, indem man nochmal auf ein bereits markiertes Rechteck klickt." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="transcriptor.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="FileInputClass" />
    <plugin name="TextOutput" />
    <plugin name="Transcriptor" />
  </relevantPlugins>
</sample>