<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The DECRYPT database <ref id="decodedatabasewebsite" /> contains a collection of digitized images of historical ciphertexts and encryption keys along with metadata information about their provenance, location, transcription, and possible cryptanalysis or commentary. 
    The database enables search and the user can upload and download ciphertexts and keys with metadata information. 
    The transcriptions can be used for training automatic cryptology tools. Due to license restrictions, some images cannot be downloaded but are shown as miniature.
    <newline /><newline />
    With the DEOCDE downloader and viewer components in CrypTool 2, you are able to directly query the DECRYPT database.  
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die DECRYPT-Datenbank <ref id="decodedatabasewebsite" /> enthält eine Sammlung digitalisierter Bilder von historischen Geheimtexten und Verschlüsselungsschlüsseln sowie Metadateninformationen zu Herkunft, Ort, Transkription und möglicher Kryptoanalyse sowie Kommentare.
    Die Datenbank ermöglicht es Ihnen, sie zu durchsuchen und Geheimtexte und Schlüssel mit Metadateninformationen hoch- und herunterzuladen.
    Die Transkriptionen können für das Training von automatischen Kryptologietools verwendet werden.
    Aufgrund von Lizenzbeschränkungen können einige Bilder nicht heruntergeladen, sondern werden nur als Miniatur angezeigt werden.
    <newline /><newline />
    Mit den CT2-Komponenten DECRYPT-Downloader und -Betrachter können Sie die DECRYPT-Datenbank direkt durchsuchen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    You have to use the DECRYPT downloader as well as the DECRYPT viewer in CrypTool 2 to query the DECRYPT database.
    Put both onto an empty CrypTool 2 workspace.
    Then, connect the "Record" output of the downloader with the "Record" input of the viewer.    
    For viewing images, connect the "Image" output of the viewer with an PictureOutput component.
    For viewing txt-files, connect the "Document" output of the viewer to a StringEncoder component. 
    Then, connect the StringEncoder to a TextOutput. Set the encoding of the StringEncoder to UTF-8.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Sie müssen den DECRYPT-Downloader sowie den DECRYPT-Betrachter in CrypTool 2 verwenden, um die DECRYPT-Datenbank zu durchsuchen.
    Legen Sie beide auf eine leere CrypTool 2-Arbeitsfläche.
    Verbinden Sie dann den "Datensatz"-Ausgang des Downloaders mit dem "Datensatz"-Eingang des Betrachters.
    Verbinden Sie zum Anzeigen von Bildern den Ausgang "Bild" des Betrachters mit einer BildAusgabe-Komponente.
    Verbinden Sie zum Anzeigen von TXT-Dateien den Ausgang "Dokument" des Betrachters mit einer ZeichenkettenCodierer-Komponente. 
    Verbinden Sie dann den ZeichenkettenCodierer mit einer TextAusgabe. Stellen Sie die Codierung des ZeichenkettenCodierer auf UTF-8 ein.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    To download data from the database, first, use the downloader to retrieve a list of all DECRYPT records stored in the database. 
    For doing so, simply start the CrypTool 2 workspace.    
    You can filter the list by entering a search string in the filter text field of the downloader.
    After retrieving the records list in the downloader, you can simply download a record by double-clicking an entry in the list.
    The downloader will then download the record in a json data format. 
    To further view the content of the downloader, you have to conenct it to the DECRYPT viewer.
    <newline /><newline />
    The viewer will show the content of a record in a human readable form. Here, you can also download attached documents as well as attached images. Just double-click these in the viewer.
    To view images, you need a PictureOutput component, as described above.
    For documents, you have to use a TextOutput component as well as a StringEncoder component, as described above.
    Keep in mind that only txt-files can be visualized directly in CrypTool 2.
    To view other types of files use a FileOutput to write the file to your harddrive.
    Then, you can use a program of your choice to open the other formats, e.g. a pdf-reader to read pdf files.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Um Daten aus der Datenbank herunterzuladen, rufen Sie zunächst mit dem Downloader eine Liste aller in der Datenbank gespeicherten DECRYPT-Datensätze ab.
    Starten Sie dazu einfach den CrypTool 2-Arbeitsbereich.
    Sie können die Liste filtern, indem Sie eine Suchzeichenfolge in das Filtertextfeld des Downloaders eingeben.
    Nach dem Abrufen der Datensatzliste im Downloader können Sie einfach einen Datensatz herunterladen, indem Sie auf einen Eintrag in der Liste doppelklicken.
    Der Downloader lädt dann den Datensatz in einem json-Datenformat herunter.
    Um den Inhalt des Downloaders näher betrachten zu können, müssen Sie ihn mit dem DECRYPT-Betrachter verbinden.
    <newline /><newline />
    Der Betrachter zeigt den Inhalt eines Datensatzes in einer für Menschen lesbaren Form an.
    Hier können Sie auch angehängte Dokumente sowie angehängte Bilder herunterladen.
    Doppelklicken Sie einfach im Betrachter auf diese.
    Zum Anzeigen von Bildern benötigen Sie eine BildAusgabe-Komponente, wie oben beschrieben.
    Für Dokumente müssen Sie eine TextAusgabe-Komponente sowie eine ZeichenkettenCodierer-Komponente verwenden, wie oben beschrieben.
    Beachten Sie, dass nur Textdateien direkt in CrypTool 2 visualisiert werden können.
    Um andere Dateitypen anzuzeigen, verwenden Sie eine DateiAusgabe-Komponente, um die Datei auf Ihrer Festplatte zu speichern.
    Dann können Sie ein Programm Ihrer Wahl verwenden, um die anderen Formate zu öffnen. Z.B Ein PDF-Reader zum Lesen von PDF-Dateien.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="decodedatabasewebsite">
      <link url="https://stp.lingfil.uu.se/decode/database/login" lang="en" />
      <caption lang="en">DECRYPT Database</caption>
      <caption lang="de">DECRYPT Datenbank</caption>
      <caption lang="ru">DECRYPT база данных</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>