<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The SIGABA is an electromechanical encryption device used by the US during WWII and in the 1950s.
    Also known as ECM Mark II, Converter M-134, as well as CSP-888/889, the SIGABA was considered highly secure, and was employed for strategic communications, such as between Churchill and Roosevelt.
    The SIGABA encrypts and decrypts with a set of five rotors, and implements irregular stepping, with two additional sets of rotors generating a pseudorandom stepping sequence.
    Its full keyspace, as used during WWII, was in the order of 95 bit. It is believed that the German codebreaking services were not able to make  any inroads into the cryptanalysis of SIGABA.
    There were two models of the SIGABA: the CSP-889 and the CSP-2900.
    <newline /><newline />
    The SIGABA component implements both SIGABA models. Using the settings, one can exchange the type of model.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    SIGABA ist ein elektromechanisches Verschlüsselungsgerät, das von den USA während des Zweiten Weltkriegs und in den 1950er Jahren verwendet wurde.
    Auch bekannt als ECM Mark II, Converter M-134 sowie CSP-888/889, galt die SIGABA als sehr sicher und wurde für die strategische Kommunikation, wie zwischen Churchill und Roosevelt, eingesetzt.
    Der SIGABA verschlüsselt und entschlüsselt mit einem Satz von fünf Rotoren und implementiert unregelmäßiges Fortschalten, wofür zwei zusätzliche Sätze von Rotoren eine pseudozufällige Schrittfolge erzeugen.
    Der vollständige Schlüsselraum, wie er während des Zweiten Weltkriegs verwendet wurde, lag in der Größenordnung von 95 bit. Es wird vermutet, dass die deutschen Kryptoanalyse-Dienste keine Angriffsmöglichkeiten auf die SIGABA finden konnten.
    Es gab zwei Modelle der SIGABA: die CSP-889 und die CSP-2900.
    <newline /><newline />
    Die SIGABA-Komponente implementiert beide SIGABA-Modelle. Über die Einstellungen kann man den Modelltyp austauschen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    To use the SIGABA component, only a TextInput component and a TextOutput are needed.
    The TextInput is used for the input text and the TextOutput is used for the output text.
    Depending on the setting "Action" of the component, the text is encrypted or decrypted.
    Using an additional TextInput component, the cryptographic key may be provided to the component using a second input.
    <newline />
    The SIGABA has a total set of 15 rotors. Five rotors are used as cipher rotors, five rotors are used as control rotors and five rotors are used as index rotors.
    The cipher rotors and the control rotors are interchangeable, and are selected from a set of ten rotors.
    They can be inserted in the machine in normal and reversed orientation.
    The five index rotors are not interchangeable with the cipher and control rotors, and they can only be installed in one orientation.
    Each of the cipher and control rotors has 26 different positions identified by Latin letters.
    Each of the index rotors has 10 different positions identified by a digit between 0 and 9.
    <newline />
    To change the key of the machine, you can exchange in the settings each of the rotors. You can also define, if a rotor should be used in normal or reversed orientation. Finally, you can define starting positions for all of the rotors.
    <newline />
    If you use an external TextInput to provide a key, you have to use the correct key format.<newline />
    Example: 1N6R3R8R7N,0R2R4N5R9R,34021,VYRIV,RCMLL,25137 <newline />    
    The first part of the key ("1N6R3R8R7N" in the example) defines the used cipher rotors (N means, the rotor is in normal orientation; R means, it is in reversed orientation).
    After that, the control rotors ("0R2R4N5R9R" in the example) are defined, followed by the index rotors ("34021" in the example).
    The last three parts ("VYRIV,RCMLL,25137" in the exampel) define the starting positions of the rotors.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Um die SIGABA-Komponente zu verwenden, werden nur eine Texteingabe-Komponente und eine Textausgabe-Komponente benötigt.
    Die Texteingabe wird für den Eingabetext verwendet und die Textausgabe wird für den Ausgabetext verwendet.
    Je nach Einstellung "Aktion" der Komponente wird der Text verschlüsselt oder entschlüsselt.
    Mittels einer zusätzlichen Texteingabe-Komponente kann der kryptografische Schlüssel der Komponente extern eingegeben werden.
    <newline />
    Die SIGABA hat einen Gesamtsatz von 15 Rotoren. Fünf Rotoren werden als Chiffrierrotoren verwendet, fünf Rotoren werden als Kontrollrotoren verwendet und fünf Rotoren werden als Indexrotoren verwendet.
    Die Chiffrierrotoren und die Kontrollrotoren sind austauschbar und werden aus einem Satz von zehn Rotoren ausgewählt.
    Sie können in normaler und umgekehrter Ausrichtung in die Maschine eingesetzt werden.
    Die fünf Indexrotoren sind nicht mit den Chiffrier- und Kontrollrotoren austauschbar und können nur in einer Ausrichtung installiert werden.
    Jeder der Chiffrier- und Kontrollrotoren hat 26 verschiedene Positionen, die durch lateinische Buchstaben gekennzeichnet sind.
    Jeder der Indexrotoren hat 10 verschiedene Positionen, die durch eine Ziffer zwischen 0 und 9 gekennzeichnet sind.
    <newline />
    Um den Schlüssel der Maschine zu ändern, können Sie in den Einstellungen jeden der Rotoren austauschen. Sie können auch festlegen, ob ein Rotor in normaler oder umgekehrter Ausrichtung verwendet werden soll. Schließlich können Sie für alle Rotoren Startpositionen definieren.
    <newline />
    Wenn Sie eine externe Texteingabe verwenden, um einen Schlüssel bereitzustellen, müssen Sie das richtige Schlüsselformat verwenden.<newline />
    Beispiel: 1N6R3R8R7N,0R2R4N5R9R,34021,VYRIV,RCMLL,25137 <newline />
    Der erste Teil des Schlüssels (im Beispiel "1N6R3R8R7N") definiert die verwendeten Chiffrierrotoren (N bedeutet, der Rotor befindet sich in normaler Ausrichtung; R bedeutet, er befindet sich in umgekehrter Ausrichtung).
    Danach werden die Kontrollrotoren (im Beispiel "0R2R4N5R9R") definiert, gefolgt von den Indexrotoren (im Beispiel "34021").
    Die letzten drei Teile (im Beispiel "VYRIV,RCMLL,25137") definieren die Startpositionen der Rotoren.
  </usage>
  <presentation lang="en" />
  <presentation lang="de-DE" />
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/SIGABA" lang="en" />
      <caption lang="en">SIGABA (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Sigaba" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">SIGABA (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://ru.wikipedia.org/wiki/SIGABA" lang="ru" />
      <caption lang="ru">SIGABA (Википедия)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>