<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en"></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Das DGK-Kryptosystem ist ein homomorphes Verschlüsselungsverfahren, das 2007 von I. Damgård, M. Geisler und H. Krøigaard vorgestellt wurde.
    <newline /><newline />
    Die homomorphen Eigenschaften von DGK und weitere <b>Referenzen</b> werden in der Onlinehilfe der <docRef item="CrypTool.Plugins.DGK.DGK">DGK-Komponente</docRef> und
    im <internal ref="../Common/Homomorphic Ciphers and their Importance in Cryptography_de.html">Tutorial</internal> "Homomorphe Chiffren und ihre Bedeutung in der Kryptografie" (in der Online-Hilfe unter "Allgemein") genauer erläutert.
    <newline /><newline />
    Diese Komponente generiert einen zufälligen öffentlichen und privaten Schlüssel für das DGK-Verschlüsselungsverfahren.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The DGK cryptosystem is a homomorphic cryptosystem, that was presented by I. Damgård, M. Geisler, and M. Krøigaard in 2007.
    <newline /><newline />
    The homomorphic properties of this cryptosystem and further <b>references</b> are described in the online help of the <docRef item="CrypTool.Plugins.DGK.DGK">DGK component</docRef> and in the <internal ref="../Common/Homomorphic Ciphers and their Importance in Cryptography_en.html">tutorial</internal> "Homomorphic Ciphers and their Importance in Cryptography" (in the online help below "Common").
    <newline /><newline />
    This component generates the public and the private key for the DGK encryption.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Der Schlüsselgenerator benötigt drei Angaben in den Einstellungen, um den Schlüssel zu erzeugen.
    <newline /><newline />
    Geben Sie die Bitlänge k des zu erzeugenden Modulus N an, der Teil des öffentlichen Schlüssels ist. Weiterhin wird die Bitlänge l des Eingabe-Alphabets und die Angabe des Sicherheitsparameters t benötigt.
    Für k, t und l gelten folgende Einschränkungen:
    <list><item>
        8 &lt;= l &lt;= 16
      </item><item>
        t muss größer als l sein.
      </item><item>
        k muss gerade und größer als t sein.
      </item><item>
        k/2 &gt;= l+t+10
      </item></list>
    Die Komponente prüft die angegebenen Einschränkungen und gibt eine Fehlermeldung aus, falls sie nicht erfüllt sind.
    <newline /><newline />
    Wenn die Komponente ausgeführt wird, so gibt sie an den Ausgägnen den privaten Schlüssel bestehend aus den Ausgaben VP, VQ und P aus,
    und den öffentlichen Schlüssel bestehend aus den Ausgaben N, G, H und U.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The key generator depends on three parameters, that you can adjust in the settings.
    <newline /><newline />
    Enter the bit length k of the modulus N, that is part of the public key, the bit length l of the input alphabet, and the security parameter t.
    k, l and t are subject to the following constraints:
    <list><item>
        8 &lt;= l &lt;= 16
      </item><item>
        t must be greater than l.
      </item><item>
        k must be even and greater than t.
      </item><item>
        k/2 &gt;= l+t+10
      </item></list>
    The component checks whether the given constraints are met and issues an error message otherwise.
    <newline /><newline />
    When the component is started, it provides the private key consisting of the outputs VP, VQ and P,
    and the public key consisting of the outputs N, G, H and U.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <!-- TODO-Kopal: Kann man unter den Referenzen auch einfach nur einen internen Link aufnehmen. Momentan geht es noch nicht, ich bleibe auf derselben Seite. Solange das so ist, bleibt dies auskommentiert
  <references>
    <linkReference id="dgk">
      <caption lang="en">
        See the online help for the <docRef item="CrypTool.Plugins.DGK.DGK">DGK</docRef> component
      </caption>
      <caption lang="de-DE">
        Siehe die Hilfe zur <docRef item="CrypTool.Plugins.DGK.DGK">DGK</docRef>-Komponente.
      </caption>
    </linkReference>
  </references>
  -->
</documentation>