<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="de-DE" />
  <language culture="ru" />
  <introduction lang="en">
    The homophonic substitution cipher replaces each plaintext letter using different ciphertext symbols. Here, for example, a ciphertext letter consists of two-digit numbers from 01 to 99.<newline />
    Plaintext alphabet:	ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ<newline />
    Key:			A = {01 or 02 or 06}, B = {03 or 04}, C = {05}, ...<newline />
    Plaintext:		HELLOWORLDHOWAREYOU<newline />
    Ciphertext:		15,09,23,24,29,45,30,35,23,07,16,29,46,01,36,10,49,30,41<newline /><newline />
    Homophonic substitution ciphers are, when used with a considerably high number of homophones, hard to break, even today. Since they were used in many historical correspondences as the cipher of first choice, many of these historical texts are still unbroken.<newline /><newline />
    A homophonic substitution cipher tries to eliminate the possibility to analyze the ciphertext using simple language statistics. To do so, it flattens the frequencies of single letters, thus, in the perfect case, the ciphertext letters are uniformly distributed. For example, instead of encrypting the letter ’E’ only with one ciphertext letter, it can now be encrypted using one of several different “homophones”, e.g. ’01’, ’02’, ’03’, ’04’, ’05’. Then the ciphertext consists of different pairs of digits – this method was often used in history, i.e. in letters kept in the Vatican’s secret archive or in messages of the Spanish CivilWar encrypted with the Spanish Strip Cipher. The keyspace size of a homophonic cipher can be calculated by 26n where n is the number of homophones. For example, a homophonic encrypted text having only 52 homophones has a keyspace size of 26^52 = 2^244, where each homophone may be mapped to one of the 26 letters of the Latin alphabet.<newline /><newline />
    Fortunately, the letters or symbols of homophonic encrypted texts are not fully equally distributed. Thus, having enough ciphertext material, it is still possible to break it. The homophonic substitution analyzer uses a hillclimbing algorithm with a simulated annealing-based acceptance function to actually break homophonic substitution ciphers.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">同音替换密码使用不同的密文符号替换每个明文字母。此处，例如，密文字母由从01到99的两位数字组成。纯文本字母：ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ键：A = {01或02或06}，B = {03或04}，C = {05}，...。 ..纯文本：HELLOWORLDHOWAREYOU密文：15,09,23,24,29,45,30,35,23,07,16,29,46,01,36,10,49,30,41同音替换密码是与相当多的同调音素一起使用，即使在今天也很难破解。由于它们在许多历史书信中被用作首选密码，因此许多这些历史文本仍然没有间断。谐音替换密码试图消除使用简单语言统计数据分析密文的可能性。为此，它使单个字母的频率变平，因此，在理想情况下，密文字母是均匀分布的。例如，现在不再使用仅一个密文字母对字母“ E”进行加密，而是可以使用几种不同的“谐音器”之一对它进行加密，例如“ 01”，“ 02”，“ 03”，“ 04”，“ 05” &amp;#39;。然后，密文由不同的数字对组成-这种方法在历史上经常使用，例如，在梵蒂冈的秘密档案中保存的信件中，或在用西班牙地带密码加密的西班牙民用战争邮件中使用的方法。谐音密码的密钥空间大小可以通过26n计算，其中n是谐音电话的数量。例如，仅具有52个同位音素的同位音加密文本的键空间大小为26 ^ 52 = 2 ^ 244，其中每个同位音素可以映射到拉丁字母的26个字母之一。幸运的是，谐音加密文本的字母或符号没有完全均匀分布。因此，具有足够的密文材料，仍然有可能破坏它。谐音替换分析器使用具有模拟的基于退火的接受函数的爬山算法来实际破坏谐音替换密码。</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die homophone Substitutionschiffre ersetzt jeden Klartextbuchstaben unter Verwendung verschiedener Geheimtextsymbole. Hier besteht beispielsweise ein Geheimtextbuchstabe aus zweistelligen Zahlen von 01 bis 99. <newline />
    Klartext-Alphabet: ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ <newline />
    Schlüssel: A = {01 oder 02 oder 06}, B = {03 oder 04}, C = {05}, ... <newline />
    Klartext: HELLOWORLDHOWAREYOU <newline />
    Geheimtext: 15,09,23,24,29,45,30,35,23,07,16,29,46,01,36,10,49,30,41 <newline /><newline />
    Homophone Substitutions-Chiffren sind auch heute noch schwer zu brechen, wenn sie mit einer großen Anzahl von Homophonen verwendet werden. Da sie in vielen historischen Korrespondenzen als Chiffre der ersten Wahl verwendet wurden, sind viele dieser historischen Texte immer noch ungebrochen. <newline /><newline />
    Eine homophone Substitutions-Chiffre versucht, die Möglichkeit zu beseitigen, den Geheimtext mit einfachen Sprachstatistiken zu analysieren. Zu diesem Zweck werden die Häufigkeiten einzelner Buchstaben abgeflacht, sodass die Geheimtext-Buchstaben im Idealfall gleichmäßig verteilt sind. Anstatt beispielsweise den Buchstaben "E" nur mit einem Geheimtext-Buchstaben zu verschlüsseln, kann er jetzt mit einem von mehreren verschiedenen "Homophonen" verschlüsselt werden, z. "01", "02", "03", "04", "05". Dann besteht der Geheimtext aus verschiedenen Ziffernpaaren - diese Methode wurde oft in der Geschichte verwendet, d. H. In Briefen, die im Geheimarchiv des Vatikans aufbewahrt werden, oder in Nachrichten des spanischen Bürgerkriegs, die mit der spanischen Strip-Chiffre verschlüsselt sind. Die Schlüsselraumgröße einer homophonen Chiffre kann mit 26^n berechnet werden, wobei n die Anzahl der Homophone ist. Beispielsweise hat ein homophonisch verschlüsselter Text mit nur 52 Homophonen eine Schlüsselraumgröße von 26^52 = 2^244, wobei jedes Homophon einem der 26 Buchstaben des lateinischen Alphabets zugeordnet werden kann. <newline /><newline />
    Glücklicherweise sind die Buchstaben oder Symbole homophoner verschlüsselter Texte nicht perfekt gleichmäßig verteilt. Mit genügend Geheimtextmaterial ist es also immer noch möglich, sie zu zerbrechen. Die Homophone Substitutionsanalyse verwendet einen Hillclimbing-Algorithmus mit einer simulierten Annealing-basierten Akzeptanzfunktion, um homophone Substitutions-Chiffren aufzubrechen.
  </introduction>
  <introduction lang="ru">
    Шифр с гомофонической заменой заменяет каждую незашифрованную букву различными символами зашифрованного текста. Здесь, например, буква зашифрованного текста состоит из двузначных чисел от 01 до 99. <newline />
    Открытый текст: ABCDEFGHIJKLMNOPQRSTUVWXYZ <newline />
    Ключ: A = {01 или 02 или 06}, B = {03 или 04}, C = {05}, ... <newline />
    Plaintext: HELLOWORLDHOWAREYOU <newline />
    Зашифрованный: 15,09,23,24,29,45,30,35,23,07,16,29,46,01,36,10,49,30,41 <newline /><newline />
    Шифры с гомофонической заменой при использовании со значительно большим количеством гомофонов трудно взломать даже сегодня. Поскольку они использовались во многих исторических соответствиях в качестве шифра первого выбора, многие из этих исторических текстов до сих пор не сломаны. <newline /><newline />
    Шифр с гомофоническим замещением пытается исключить возможность анализа зашифрованного текста с использованием статистики простого языка. Для этого он выравнивает частоты отдельных букв, поэтому в идеальном случае буквы зашифрованного текста распределяются равномерно. Например, вместо того, чтобы шифровать букву «E» только одной буквой зашифрованного текста, теперь она может быть зашифрована с использованием одного из нескольких «гомофонов», например, ’01’, ’02’, ’03’, ’04’, ’05’. Затем зашифрованный текст состоит из разных пар цифр - этот метод часто использовался в истории, т. Е. В письмах, хранящихся в секретном архиве Ватикана, или в сообщениях испанской CivilWar, зашифрованных с помощью испанского шифра Strip. Размер пространства ключей гомофонического шифра можно рассчитать по 26n, где n - количество гомофонов. Например, зашифрованный гомофонический текст, имеющий только 52 гомофона, имеет размер пространства клавиш 26^52 = 2^244, где каждый гомофон может быть сопоставлен с одной из 26 букв латинского алфавита. <newline /><newline />
    К счастью, буквы или символы гомофонических зашифрованных текстов распределены не полностью одинаково. Таким образом, имея достаточное количество зашифрованного материала, все еще можно его сломать. Анализатор гомофонического замещения использует алгоритм ограничения холма с симулированной функцией принятия на основе отжига, чтобы фактически сломать шифры гомофонического замещения.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The analyzer presentation has three "tabs", each tab shows a different user interface. The tabs can be changed by clicking on the tab names on the maximized presentation of the component.<newline /><newline />
    The "Analyzer"tab consists of three main parts: (1) the top par contains some control buttons and an indicator field, showing the status of the cryptanalysis (percentage value of done hillclimbing cycles), (2) the given ciphertext, and (3) the putative plaintext. Depending on the mode in which the analyzer is executed (see the component’s parameters), the user can start and stop the analysis manually by clicking on the "Analyze/Stop"toggle button. This is only possible in the so-called semi-automatic or interactive mode: When stopped the user can "lock"already correct letters, which then appear with a green background. Non-locked letters appear with a white background. "Locked"means, that the analyzer won’t change these plaintext letters during restarts of the further analysis process. Also, the user is able to connect a dictionary to the analyzer. Then, the analyzer automatically locks words of defined lengths, that it reveals during the analysis. The user can set a minimum, how often a word has to appear in the plaintext, before the analyzer locks it. Thus, "random words"that may appear during the start of the analysis won’t be locked since these are most probably wrong. <newline /><newline />
    The "Key letter distribution"tab allows the modification of the initial used letter distribution in the random generated keys for the hill climbing.<newline /><newline />
    The third tab of the analyzer shows a collection of "best"putative plaintexts (and the according keys) found during the analysis so far. This tab has the title "Bestlist". As it is also possible to start the analyzer in a full-automatic mode, this bestlist will probably contain a text close to the correct plaintext after several automatic "restarts".<newline />
    To break ciphers using the homophonic substitution analyzer, the user has to drag it onto the workspace, Then, it has to be connected to a TextInput for the ciphertext, a dictionary for the automatic word locker, and different TextOutput components for putative plaintext, key, and found words.<newline /><newline />
    The component works in two different modes: semi-automatic and fully-automatic. In the semi-automatic mode, the user has to start and stop the analysis process manually using the Analyis-button in the presentation. In the fully-automatic mode, the component works completely on its own. In the semi-automatic mode, the user is able to automatic lock and unlock already revealed plaintext letters. To do so, the user has to left-click onto the corresponding plaintext letters. Using the right mouse button, the user is also able to change the locked letters in alphabetical order. If the user presses the shift-key while right-clicking a letter, he changes the letter in reversed alphabetical order.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">分析仪演示包含三个“选项卡”，每个选项卡显示一个不同的用户界面。可以通过在最大化的组件外观上单击选项卡名称来更改选项卡。 “分析器”标签包含三个主要部分：（1）最上面的部分包含一些控制按钮和一个指示符字段，用于显示密码分析的状态（已完成爬坡循环的百分比值），（2）给定的密文和（ 3）推定的明文。根据执行分析仪的模式（请参阅组件的参数），用户可以通过单击“ Analyze / Stop”切换按钮手动启动和停止分析。这仅在所谓的半自动或交互模式下才有可能：停止时，用户可以“锁定”已经正确的字母，然后以绿色背景显示。非锁定字母显示为白色背景。 “锁定”是指分析仪在重新开始进一步分析过程期间不会更改这些纯文本字母。而且，用户可以将词典连接到分析仪。然后，分析器自动锁定定义长度的单词，该单词将在分析过程中显示出来。用户可以设置一个最低限度，即在分析仪锁定之前，单词在纯文本中必须出现的频率。因此，在分析开始时可能出现的“随机词”将不会被锁定，因为它们很可能是错误的。 “关键字分布”选项卡允许修改随机生成的关键字中用于爬坡的初始使用的字母分布。分析器的第三个选项卡显示了到目前为止在分析过程中发现的“最佳”假定纯文本（以及相应的关键字）的集合。该选项卡的标题为“最佳列表”。由于也可以在全自动模式下启动分析仪，因此该最佳列表可能会在多次自动“重新启动”之后包含接近正确明文的文本。要使用谐音替换分析器破解密码，用户必须将其拖到工作区中，然后，必须将其连接到密文的TextInput，自动词柜的字典以及假定的明文，密钥的不同TextOutput组件。 ，并找到了单词。该组件以两种不同的模式工作：半自动和全自动。在半自动模式下，用户必须使用演示文稿中的“分析”按钮来手动启动和停止分析过程。在全自动模式下，组件完全独立工作。在半自动模式下，用户可以自动锁定和解锁已经显示的明文字母。为此，用户必须左键单击相应的明文字母。使用鼠标右键，用户还可以按字母顺序更改锁定的字母。如果用户在右键单击字母时按下Shift键，则他会以相反的字母顺序更改字母。</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Analysekomponente besitzt drei "Registerkarten", wobei jede Registerkarte eine andere Benutzeroberfläche zeigt. Die Registerkarten können durch Klicken auf die Registerkartennamen in der maximierten Darstellung der Komponente geändert werden. <newline /><newline />
    Die "Analyse"-Registerkarte besteht aus drei Hauptteilen: (1) Der obere Teil enthält einige Steuerelemente öpfe und ein Anzeigefeld, das den Status der Kryptoanalyse (Prozentwert der durchgeführten Hillclimbing-zyklen), (2) den angegebenen Chiffretext und (3) den vermutlichen Klartext anzeigt. Abhängig von dem Modus, in dem die Analyse ausgeführt wird (siehe die Parameter der Komponente), kann der Benutzer die Analyse manuell starten und stoppen, indem er auf "Analysieren/Stoppen"klickt. Dies ist nur im sogenannten halbautomatischen oder interaktiven Modus möglich: Wenn die Analyse angehalten ist, kann der Benutzer Buchstaben "sperren"., die dann grün hinterlegt werden. Nicht gesperrte Buchstaben werden mit einem weißen Hintergrund angezeigt. "Gesperrt"bedeutet, dass die Analyse diese Klartextbuchstaben während des Neustarts des weiteren Analyseprozesses nicht mehr ändert. Außerdem kann der Benutzer ein Wörterbuch an die Analyse anschließen. Die Analyse sperrt dann automatisch Wörter definierter Länge, die er während der Analyse gefunden wurden. Der Benutzer kann eine minimale Zahl festlegen, wie oft Wörter im Klartext erscheinen sollen, bevor der Analysator diese sperrt. Somit können zufällig entstehende Wörter, die während der Analyse auftreten, automatisch ignoriert werden.<newline /><newline />
    Mit der Registerkarte "Schlüsselbuchstabenverteilung" können Sie die initiale Verteilung der Buchstaben in den zufällig generierten Schlüsseln für das Hillclimbing ändern. <newline /><newline />
    Die dritte Registerkarte der Analyse zeigt eine Sammlung von "besten"mutmaßliche Klartexte (und die dazugehörigen Schlüssel), die bei der bisherigen Analyse gefunden wurden. Diese Registerkarte heißt "Bestenliste". Da es auch möglich ist, die Analyse im vollautomatischen Modus zu starten, enthält diese Bestenlisten sehr wahrscheinlich einen Text, der nach mehreren automatischen "Neustarts"nahe am korrekten Klartext liegt. <newline />
    Um Geheimtexte mit der Homophonen Substitutionsanalyse zu brechen, muss der Benutzer sie auf den Arbeitsbereich ziehen. Anschließend muss sie mit einer Texteingabe für den Geheimtext, einem Wörterbuch für die automatische Wortsperre und verschiedenen Textausgabe-Komponenten für den mutmaßlichen Klartext, Schlüssel und gefundene Wörter verbunden werden. <newline /><newline />
    Die Komponente arbeitet in zwei verschiedenen Modi: halbautomatisch und vollautomatisch. Im halbautomatischen Modus muss der Benutzer den Analyseprozess manuell über den Analysieren-Button in der Präsentation starten und stoppen. Im vollautomatischen Modus arbeitet die Komponente völlig eigenständig. Im halbautomatischen Modus kann der Benutzer bereits aufgedeckte Klartextbuchstaben automatisch sperren und entsperren. Dazu muss der Benutzer mit der linken Maustaste auf die entsprechenden Klartextbuchstaben klicken. Mit der rechten Maustaste kann der Benutzer auch die gesperrten Buchstaben in alphabetischer Reihenfolge ändern. Wenn der Benutzer die Umschalttaste drückt, während er mit der rechten Maustaste auf einen Buchstaben klickt, ändert er den Buchstaben in umgekehrter alphabetischer Reihenfolge.
  </usage>
  <usage lang="ru">
    Презентация анализатора имеет три «вкладки», каждая вкладка отображает свой пользовательский интерфейс. Вкладки можно изменить, нажав на названия вкладок в развернутом представлении компонента. <newline /><newline />
    "Анализатор "Вкладка состоит из трех основных частей: (1) верхняя часть содержит несколько кнопок управления и поле индикатора, показывающее состояние криптоанализа (процентное значение выполненных циклов подъема в гору), (2) заданный зашифрованный текст и (3) предполагаемый простой текст. В зависимости от режима, в котором выполняется анализатор (см. Параметры компонента), пользователь может запускать и останавливать анализ вручную, нажав кнопку «Анализировать / Остановить». Кнопка-переключатель. Это возможно только в так называемом полуавтоматическом или интерактивном режиме: когда пользователь остановлен, он может «заблокировать»; уже правильные буквы, которые затем появляются на зеленом фоне. Неблокированные буквы отображаются на белом фоне. "Locked "означает, что анализатор не изменит эти незашифрованные буквы при перезапуске дальнейшего процесса анализа. Также пользователь может подключить словарь к анализатору. Затем анализатор автоматически блокирует слова определенной длины, которые он обнаруживает во время анализа. Пользователь может установить минимум, как часто слово должно появляться в открытом тексте, прежде чем анализатор заблокирует его. Таким образом, «случайные слова» которые могут появиться в начале анализа, не будут заблокированы, поскольку они, скорее всего, ошибочны. <newline /><newline />
    "Распределение буквенных ключей "Вкладка позволяет изменять начальное распределение используемых букв в случайно сгенерированных ключах для восхождения на холм. <newline /><newline />
    Третья вкладка анализатора показывает коллекцию «лучших» предполагаемые открытые тексты (и соответствующие ключи), найденные в ходе анализа до настоящего времени. Эта вкладка имеет заголовок "Bestlist ". Поскольку также возможно запустить анализатор в полностью автоматическом режиме, этот список будет, вероятно, содержать текст, близкий к правильному открытому тексту после нескольких автоматических «перезапусков». <newline />
    Чтобы взломать шифры с помощью анализатора гомофонического замещения, пользователь должен перетащить его в рабочую область. Затем он должен быть подключен к TextInput для зашифрованного текста, словарю для автоматической блокировки слов и различным компонентам TextOutput для предполагаемого открытого текста, ключа и найденные слова. <newline /><newline />
    Компонент работает в двух разных режимах: полуавтоматический и полностью автоматический. В полуавтоматическом режиме пользователь должен запускать и останавливать процесс анализа вручную, используя кнопку Analyis в презентации. В полностью автоматическом режиме компонент работает полностью самостоятельно. В полуавтоматическом режиме пользователь может автоматически блокировать и разблокировать уже обнаруженные незашифрованные буквы. Для этого пользователь должен щелкнуть левой кнопкой мыши по соответствующим буквам текста. Используя правую кнопку мыши, пользователь также может изменять заблокированные буквы в алфавитном порядке. Если пользователь нажимает клавишу Shift при щелчке правой кнопкой мыши по букве, он меняет букву в обратном алфавитном порядке.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <presentation lang="ru"></presentation>
  <references></references>
</documentation>