<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The LFSR component implements the functionality of a linear feedback shift register. Given a polynomial and a seed, it computes as many output bits as set in the settings of the plugin.
    Additionally the plugin displays a visual live representation of the LFSR in its presentation. Moreover the plugin can be stepped by an external clock.
    If all stages are needed, the plugin is able to provide a boolean array that outputs the complete state of an LFSR. These internal states can be given as the current state in form of an array of bool values, as well as strings. Two string outputs are available, that show the current and as well all past internal states.<newline /><newline />
    
    Of particular interest should be, when following examples from literature, to set the correct read-in order of the seed string. Some literature intends a seed bitstring to be initially shifted into the register with its leftmost bit first, other write them so that the rightmost bit is shifted in first. A dedicated option is available as setting to control this direction of reading in the seed bitstring.<newline /><newline /><img src="LFSR/DetailedDescription/Images/LFSR.png" /></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die LFSR-Komponente implementiert die Funktionalität eines linear rückgekoppelten Schieberegisters (engl. Linear feedback shift register, LFSR).
    Für ein gegebenes Polynom und einen Startwert berechnet es so viele Bits, wie in den Einstellungen der Komponente angefordert werden.
    Außerdem stellt die Komponente eine graphische Präsentation der Vorgänge im LFSR dar.
    Weiterhin kann die Komponente mit einem externen Takt geschaltet werden.
    Falls der gesamte Zustand des Schieberegisters benötigt wird, so können die Zustandsbits an einem weiteren Ausgang der Komponente komplett als ein Bit-Array ausgelesen werden. Diese Möglichkeit besteht sowohl in Form von Boolean-Arrays als auch als (besser lesbare) Zeichenkette aus 0 und 1.<newline /><newline />
    Wenn Beispiele aus der Literatur nachvollzogen werden sollen, so muss der Einleserichtung für den Seed Beachtung geschenkt werden: Manche Autoren schreiben die Seed-Bitketten so, dass sie in das Register mit dem linkesten Bit zuerst eingeschoben werden (und dadurch andersherum als in der Eingabe aufgereiht im Register erscheinen), andere Autoren schieben das rechte Bit zuerst hinein. Dafür ist eine Option vorgesehen, die diese Einleserichtung kontrollieren lässt.<newline /><newline /><img src="LFSR/DetailedDescription/Images/LFSR.png" /></introduction>
  <usage lang="en">
    Some scenarios including detailed walkthroughs that describe the usage of the LFSR plugin can be found here:<newline /><external ref="https://www.CrypTool.org/ct2download/Tutorials/StreamCipherToolboxScenarios.pdf" /></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Einige Beispielanwendungen des LFSR finden Sie hier:<newline /><external ref="https://www.CrypTool.org/ct2download/Tutorials/StreamCipherToolboxScenarios.pdf" /></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Linear_feedback_shift_register" lang="en" />
      <caption lang="en">Linear feedback shift register (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Linear_rückgekoppeltes_Schieberegister" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Linear rückgekoppeltes Schieberegister (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>