<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Achterbahn is a synchronous stream cipher algorithm that was submitted to the eSTREAM Project of the ECRYPT network, where it was selected as a phase 2 candidate.
    It was developed by Berndt Gammel, Rainer Göttfert and Oliver Kniffler.
    The two cipher variants Achterbahn-80 and Achterbahn-128 support key lengths of up to 80 bits and up to 128 bits, respectively.
    <newline />
    The Achterbahn stream cipher is optimized for hardware applications with restricted resources.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Achterbahn ist eine synchrone Stromchiffre und war ein Phase-2-Kandidat beim eSTREAM-Projekt des ECRYPT-Netzwerkes.
    Die Chiffre wurde von Berndt Gammel, Rainer Göttfert und Oliver Kniffler entwickelt.
    Die beiden Chiffre-Varianten Achterbahn-80 und Achterbahn-128 unterstützen Schlüssellängen von jeweils bis zu 80 bit und 128 bit.
    <newline />
    Achterbahn ist für Hardware-Anwendungen mit beschränkten Ressourcen optimiert.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Select the cipher variant you want to use in the settings of the component. The component implements the Achterbahn-80 and the Achterbahn-128 ciphers.
    <newline /><newline />
    The key and the initialization vector must both be provided as byte arrays at the appropriate inputs.
    Their sizes depend on the selected cipher variant.
    If you select Achterbahn-80, the key size must be between 40 and 80 bits (5 and 10 bytes), and the initialization vector can be at most 80 bits (10 bytes) long.
    For Achterbahn-128, the key size must be between 40 and 128 bits (5 and 16 bytes), and the initialization vector can be at most 128 bits (16 bytes) long.
    <newline /><newline />
    The data, that is to be encrypted or decrypted, must be entered as a byte array of arbitrary size at the input labeled "Input".
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Wählen Sie die Chiffre-Variante, die Sie verwenden wollen, in den Einstellungen der Komponente aus.
    Zur Auswahl stehen Achterbahn-80 und Achterbahn-128.
    <newline /><newline />
    Der Schlüssel und der Initialisierungsvektor müssen als Byte-Arrays an den entsprechend benannten Eingängen der Komponente eingegeben werden.
    Die jeweilige Größe des angeforderten Schlüssels und des Initialisierungsvektors hängt von der gewählten Chiffre-Variante ab.
    Wenn Sie Achterbahn-80 gewählt haben, muss der Schlüssel zwischen 40 und 80 Bits (5 und 10 Bytes) lang sein, und der Initialisierungsvektor darf höchstens 80 Bits lang sein (10 Bytes).
    Für Achterbahn-128 muss der Schlüssel zwischen 40 und 128 Bits (5 und 16 Bytes) lang sein, und der Initialisierungsvektor darf höchstens 128 Bits lang sein (16 Bytes).
    <newline /><newline />
    Die zu verschlüsselnden oder entschlüsselnden Daten müssen als Byte-Array beliebiger Größe am Eingang "Eingabe" anliegen.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://www.matpack.de/achterbahn/Gammel_Goettfert_Kniffler_Achterbahn-128-80.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">Specification of ACHTERBAHN-128/80 (PDF)</caption>
      <link url="http://www.matpack.de/achterbahn/Gammel_Goettfert_Kniffler_Achterbahn-128-80.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Spezifikation von ACHTERBAHN-128/80 (PDF,englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.matpack.de/achterbahn/" lang="en" />
      <caption lang="en">The Achterbahn Stream Cipher</caption>
      <link url="http://www.matpack.de/achterbahn/" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">The Achterbahn Stream Cipher (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.ecrypt.eu.org/stream/p2ciphers/achterbahn/" lang="en" />
      <caption lang="en">Achterbahn at eCrypt</caption>
      <link url="http://www.ecrypt.eu.org/stream/p2ciphers/achterbahn/" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Achterbahn bei eCrypt (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>