<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    In logic, a logical connective (also called a logical operator) is a symbol or word used to connect two or more sentences
    (of either a formal or a natural language) in a grammatically valid way, such that the compound sentence produced has a truth
    value dependent on the respective truth values of the original sentences. (Source: <external ref="http://en.wikipedia.org/wiki/Logical_connective" />)
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Ein Boolescher Operator (englisch Boolean operator, benannt nach George Boole) ist ein logischer Operator, der auf
    einer Verknüpfung aus der Booleschen Algebra beruht. Boolesche Operatoren sind damit Verknüpfungen beziehungsweise
    Ausdrücke wie UND (Konjunktion), ODER (Disjunktion), NICHT (Negation) und XOR (ausschließendes ODER). Wichtige Operatoren
    in der Digitaltechnik sind auch NAND und NOR. (Quelle: <external ref="http://de.wikipedia.org/wiki/Boolescher_Operator" />)
  </introduction>
  <usage lang="en">
    CrypTool contains a lot of functions which enable the user to work with boolean algebra. The easiest way to enter a boolean
    value ("true"/"false") is the boolean input. Using a setting the user may select if the input outputs "true" or "false". To
    connect boolean values in CrypTool there exists a boolean binary operator who gets two boolean inputs and returns one boolean
    output based on these. The operator may act as one of the following operations: AND, OR, NAND, NOR, XOR.
    The operators work as followed:
    <list><item><b>UND:</b>
        Operator returns "true" if both inputs are "true"
      </item><item><b>ODER:</b>
        Operator returns "true" if at least one input is "true"
      </item><item><b>NAND:</b>
        Operator returns "true" if both inputs are "false"
      </item><item><b>NOR:</b>
        Operator returns "false" if at least one input is "false"
      </item><item><b>XOR:</b>
        Operator returns "true" if exactly only one input is "true"
      </item></list>
    To display a boolean value CrypTool has the "Boolean Output".
    Boolean values can be inverted using the "Boolean Not Operator" ("true" becomes "false" – "false" becomes "true").    
    The "Boolean If-Else Operator" returns at one output "true" and the other "false" if its input is "true".
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    CrypTool verfügt über eine Reihe von Funktionen, die die Arbeit mit booleschen Operatoren bzw boolscher Algebra ermöglichen. Als
    einfache Eingabemöglichkeit eines Wahrheitswertes ("Wahr"/"Falsch") gibt es die "Boolesche Eingabe". Mittels Einstellung kann der
    Benutzer wählen, ob "Wahr" oder "Falsch" ausgegeben werden soll. Um Wahrheitswerte miteinander zu verknüpfen gibt es denn
    "Booleschen Binären Operator", der als Eingabe zwei Boolsche Werte entegennimmt und aus diesen seinen Ausgabewert bestimmt.
    Der Operator kann als einer der folgenden Booleschen Operatoren fungieren: UND, ODER, NAND, NOR, XOR.
    Die Operatoren verhalten sich wie folgt:
    <list><item><b>UND:</b> 
        Operator gibt "Wahr" aus, wenn beide Eingaben "Wahr" sind
      </item><item><b>ODER:</b> 
        Operator gibt "Wahr" aus, wenn mindestens einer der beiden Eingaben "Wahr" ist
      </item><item><b>NAND:</b> 
        Operator gibt "Wahr" aus, wenn beide Eingaben "Falsch" sind
      </item><item><b>NOR:</b> 
        Operator gibt "Falsch" aus, wenn mindestens einer der beiden Eingaben "Falsch" ist
      </item><item><b>XOR:</b> 
        Operator gibt "Wahr" aus, wenn genau einer der beiden Eingaben "Wahr" ist
      </item></list>
    Um einen Ausgabewahrheitswert darzustellen verfügt CrypTool über die "Boolsche Ausgabe".
    Wahrheitswerte können mittels "Booleschem Nicht Operator" invertiert werden (aus "Wahr" wird "Falsch" – aus "Falsch" wird "Wahr").
    Der "Wenn-Dann Operator" gibt beim einen Ausgang "Wahr" und beim zweiten Ausgang "Falsch" aus, wenn sein Eingang "Wahr" ist. Ansonsten genau andersrum.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The "Boolean Input" and the "Boolean Output" show their values using a lamp (green="true", red="false"). The "Boolean Input" has 
    a visualization. A button can be pressed to switch the boolean value between "true" and "false". The "Boolean Binary Operator" shows 
    the selected operator using symbols.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Sowohl die "Boolesche Eingabe" als auch die "Boolesche Ausgabe" zeigen ihren aktuellen Wahrheitswert mittels einer Glühlampe an
    (Grün="Wahr", Rot="Falsch"). Die "Boolesche Eingabe" verfügt außerdem über eine Visualisierung. Mittels eines Buttons kann der
    Wahrheitswert zur Laufzeit umgeschaltet werden. Der "Binäre Boolesche Operator" zeigt seine aktuell eingestellte Operation mittels
    Symbolen an.
  </presentation>
  <references>
    <lineReference>
      <link lang="en" url="https://www.iconfinder.com/Utha_design" />
      <caption lang="en">The bulp icons (true/false) are based on Utha design's bulp and was downloaded from iconfinder</caption>
      <link lang="de" url="https://www.iconfinder.com/Utha_design" />
      <caption lang="de">Die Glühbirngen-Icons (wahr/falsch) basieren auf Utha designs Glühbirne und wurde von iconfinder heruntergeladen</caption>
    </lineReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Boolean_algebra_%28structure%29" />
      <caption lang="en">Boolean Algebra</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Boolesche_Algebra" />
      <caption lang="de-DE">Boolsche Algebra</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>