<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Autocorrelation refers to the correlation of a signal with itself. It provides a measure of how well a signal corresponds to the same signal at a later time.
    In cryptography, autocorrelation is used to determine whether a given text contains repeated patterns and the distance at which most of the repetitions occur.
    To achieve this, the text is written in a single row, and again underneath it in a second row, but shifted by a certain number $n$ of places. 
    Now, the positions at which corresponding letters in both rows are equal, are counted. Let $a(n)$ be the resulting sum. This process is repeated for all possible values of $n$.
    If the text contains repeated patterns, $a(n)$ will be big for those values of $n$, that place the patterns underneath each other.
    <newline /><newline />
    The autocorrelation function can be used for an attack on the Vigenère cipher. In this cipher, a repeated keyword is added to the plaintext. 
    If the plaintext contains many repeated patterns, the keyword will be added with high probability to those patterns at identical offsets, resulting in repeated patterns at
    the corresponding positions of the ciphertext. The maxima of the autocorrelation function of the ciphertext can be used to recover the key length of the Vigenère cipher.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Autocorrelation ist ein Begriff aus der Statistik. Sie ist ein Maß dafür, wie sehr ein Signal mit sich selbst zu einem früheren Zeitpunkt übereinstimmt.
    In der Kryptografie wird die Autocorrelation benutzt, um festzustellen, ob ein Text sich wiederholende Muster enthält und in welchem Abstand die häufigsten Wiederholungen auftreten.
    Dafür wird der Text in eine Zeile geschrieben, und darunter noch einmal derselbe Text, allerdings verschoben um eine gewisse Anzahl $n$ von Zeichen. Nun wird abgezählt, an wie vielen
    Stellen die beiden Texte übereinstimmen, also an wie vielen Stellen in der oberen und der unteren Zeile derselbe Buchstabe steht, und man erhält eine Summe $a(n)$.
    Dies führt man für alle möglichen Werte von $n$ durch. Wenn der Text sich wiederholende Muster enthält, so wird $a(n)$ für diejenigen Werte $n$ besonders groß,
    bei denen die Verschiebung um $n$ Zeichen diese Muster gerade übereinander positioniert.
    <newline /><newline />
    Die Autocorrelation eignet sich besonders gut für einen Angriff auf die Vigenère-Chiffre, bei der das wiederholte Schlüsselwort zum Klartext addiert wird. Hat der Klartext viele sich wiederholende Muster,
    so ist die Wahrscheinlichkeit groß, dass das Schlüsselwort an zwei unterschiedlichen Positionen mit demselben Offset zum selben Muster addiert wird und der Geheimtext sich an diesen Stellen somit ebenfalls wiederholt.
    Die Maxima der Autocorrelation lassen dann Rückschlüsse über die verwendete Schlüssellänge zu.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component has only one input, where the text you want to examine has to be entered. Before being analyzed, the text is converted to uppercase and all non-alphabetic characters are removed.
    The component determines the most probable Vigenère key length for the given text and provides this length as an integer on the output.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat nur einen Eingang, an dem der zu untersuchende Text anliegen muss. Der Text wird vor der Analyse in Großbuchstaben umgewandelt. Nicht-alphabetische Zeichen werden gelöscht.
    Am Ausgang wird die von der Komponente errechnete wahrscheinlichste Vigenère-Schlüssellänge für den angegebenen Text als ganze Zahl ausgegeben. 
  </usage>
  <presentation lang="en">
    In the presentation view, the component shows a histogram with the best possible shift values $n$ in relation to their match count $a(n)$.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht zeigt die Komponente ein Histogramm, welches die besten Verschiebungswerte $n$ mit den zugehörigen Trefferzahlen $a(n)$ darstellt.  
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Autocorrelation" lang="en" />
      <caption lang="en">Autocorrelation</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Autocorrelation" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Autocorrelation</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Vigen%C3%A8re_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Vigenère cipher</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Vigen%C3%A8re-Chiffre" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Vigenère-Chiffre</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>