<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Blowfish component implements three ciphers invented by Bruce Schneier <ref id="Schneier" />, namely Blowfish, Twofish, and Threefish.<newline /><newline />
    Blowfish <ref id="Blowfish" /> is a block cipher, designed in 1993 by Bruce Schneier and included in many cipher suites and encryption products.
    It is based on a Feistel network, has a block size of 64 bit, and it supports key sizes from 32 bit to 448 bit.
    Blowfish provides a good encryption rate in software and no effective cryptanalysis of it has been found to date.
    However, the Advanced Encryption Standard (AES) is now receiving more attention, and Schneier recommends Twofish instead of Blowfish for modern applications.<newline /><newline />
    Twofish <ref id="Twofish" /> is a block cipher, also based on a Feistel network, with a block size of 128 bit and key sizes of 128 bit, 192 bit, and 256 bit.
    Twofish was one of the five finalists in the NIST competition to determine the Advanced Encryption Standard (AES) but was not selected for standardization.
    Twofish is related to the earlier block cipher Blowfish.<newline /><newline />
    Threefish <ref id="Threefish" /> is a tweakable block cipher with symmetric keys that was developed as part of the Skein hash function, a participant in the NIST competition for the SHA-3 hash function.
    It supports 256 bit, 512 bit, and 1024 bit keys.
    The block size is equal to the selected key size.
    To avoid cache timing attacks, the Threefish algorithm does not use S-boxes or table lookups.
    Its nonlinearity comes from alternating additions with exclusive ORs.
    In that respect, it is similar to Salsa20, TEA, and the SHA-3 candidates CubeHash and BLAKE.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Blowfish-Komponente implementiert drei von Bruce Schneier <ref id="Schneier" /> erfundene Chiffren, nämlich Blowfish, Twofish und Threefish. <newline /><newline />
    Blowfish <ref id="Blowfish" /> ist eine Blockverschlüsselung, die 1993 von Bruce Schneier entworfen und in vielen Verschlüsselungs-Suiten und Verschlüsselungs-Produkten enthalten ist.
    Er basiert auf einem Feistel-Netzwerk, hat eine Blockgröße von 64 bit und unterstützt Schlüsselgrößen von 32 bit bis 448 bit.
    Blowfish bietet eine gute Verschlüsselungsrate in Software, und es wurde bisher keine effektive Kryptoanalyse gefunden.
    Der Advanced Encryption Standard (AES) erhält jedoch jetzt mehr Aufmerksamkeit, und Schneier empfiehlt Twofish statt Blowfish für moderne Anwendungen. <newline /><newline />
    Twofish <ref id="Twofish" /> ist eine symmetrische Blockverschlüsselung, die ebenfalls auf einem Feistel-Netzwerk basiert und eine Blockgröße von 128 bit und Schlüsselgrößen von 128 bit, 192 bit und 256 bit aufweist.
    Twofish war einer der fünf Finalisten des NIST-Wettbewerbs zur Bestimmung des Advanced Encryption Standard (AES), wurde jedoch nicht für die Standardisierung ausgewählt.
    Twofish ist mit der früheren Blockchiffre Blowfish verwandt.<newline /><newline />
    Threefish <ref id="Threefish" /> ist eine Blockverschlüsselung mit symmetrischen Schlüsseln und einstellbaren Tweak-Wert, die als Teil der Skein-Hash-Funktion entwickelt wurde, einem Teilnehmer am NIST-Wettbewerb für das Hashverfahren SHA-3.
    Es unterstützt 256-bit-, 512-bit- und 1024-bit-Schlüssel. 
    Die Blockgröße entspricht der ausgewählten Schlüsselgröße. 
    Um Cache-Timing-Angriffe zu vermeiden, verwendet der Threefish-Algorithmus keine S-Boxen oder Tabellen-Lookups. 
    Seine Nichtlinearität beruht auf wechselnden Additionen und exklusiven Veroderungen. 
    In dieser Hinsicht ähnelt es Salsa20, TEA und den SHA-3-Kandidaten CubeHash und BLAKE.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    In the settings of the component, you can select whether the component should be operated in Blowfish mode, Twofish mode, or Threefish mode.
    Depending on the mode of operation, you have to add an input for the init vector.
    Only Threefish needs and supports the tweak input.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    In den Einstellungen der Komponente können Sie auswählen, ob die Komponente im Blowfish-Modus, im Twofish-Modus oder im Threefish-Modus betrieben werden soll.
    Abhängig von der Betriebsart müssen Sie eine Eingabe für den Init-Vektor hinzufügen.
    Nur Threefish benötigt und unterstützt die Tweak-Eingabe.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="Schneier">
      <link url="https://www.schneier.com/academic/" lang="en" />
      <caption lang="en">Bruce Schneier's webpage with information about all three ciphers (e.g. test vectors)</caption>
      <link url="https://www.schneier.com/academic/" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Bruce Schneier's Webseite mit Informationen über alle drei Chiffren (u.a. Testvektoren)</caption>
      <link url="https://www.schneier.com/academic/" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Веб-сайт Bruce Schneier с информацией обо всех трех шифрах (включая тестовые векторы)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="Blowfish">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Blowfish_(cipher)" lang="en" />
      <caption lang="en">Blowfish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Blowfish" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Blowfish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://ru.wikipedia.org/wiki/Blowfish" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Blowfish (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="Twofish">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Twofish" lang="en" />
      <caption lang="en">Twofish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Twofish" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Twofish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://ru.wikipedia.org/wiki/Twofish" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Twofish (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="Threefish">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Threefish" lang="en" />
      <caption lang="en">Threefish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Threefish" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Threefish (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://ru.wikipedia.org/wiki/Threefish" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Threefish (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>