<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The cost function assigns numeric values to given texts. The type of the cost function (coincidence, entropy,
    bigramme (log2), bigram (sinkov), bigram (percentual), regular expression, weighted bigrams/trigrams)
    may be set by the user through a setting. By using the numeric values one can detect if a given text contains
    natural language. Cost functions are used in cryptanalysis to compare the results of deciphering
    texts to find the original text out of millions of deciphered texts.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Kostenfunktion weist gegebenen Textkörpern numerische Werte zu. Die Art der Kostenfunktion
    (Koinzidenzindex, Entropie, Bigramm (log2), Bigramm (Sinkov), Bigramm (Prozentual), Reguläre Ausdrücke,
    Gewichtete Bigramme/Trigramme) kann durch den Benutzer mittels Einstellung verändert werden. Mit Hilfe
    des zugewiesenen numerischen Wertes kann z.B. festgestellt werden, ob ein gegebener Textkörper natürliche
    Sprache beinhaltet. So werden Kostenfunktionen bei der Kryptoanalyse genutzt, um die Ergebnisse der
    Entschlüsselungen miteinander zu vergleichen und den ursprünglichen Klartext aus Millionen von entschlüsselten
    Texten herauszufinden.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The cost function may be used as a standalone or as an extension of the <docRef item="KeySearcher.KeySearcher" />. The user has to set 
    the type of the cost function using a setting. Depending on the type of the cost function additional settings 
    and parameters may be set by the user. The length of the part of the text which should be used for calculating 
    the result of the cost function may also be set. The cost function returns a numeric value (depending on 
    the type of the cost function this is an integer or a floating point number) as output.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Kostenfunktion kann entweder für sich oder als Erweiterung des <docRef item="KeySearcher.KeySearcher" /> genutzt werden.
    Der Benutzer muss einstellen, um welche Art der Kostenfunktion es sich handelt.
    In den Einstellungen können auch weitere Parameter, abhängig von der gewählten Kostenfunktion, angepasst werden.
    Außerdem kann die Länge des Textausschnitts eingestellt werden, die genutzt werden soll, um die Berechnung
    der Kostenfunktion durchzuführen. Die Kostenfunktion liefert einen numerischen Wert (je nach Art und Weise
    der Funktion eine Ganzzahl oder eine Fließkommazahl) als Ausgabe.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Index_of_coincidence" />
      <caption lang="en">Index of coincidence</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Koinzidenzindex" />
      <caption lang="de-DE">Koinzidenzindex</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Entropy_%28information_theory%29" />
      <caption lang="en">Entropy (information theory)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Entropie_%28Informationstheorie%29" />
      <caption lang="de-DE">Entropie (Informationstheorie)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Regular_expression" />
      <caption lang="en">Regular expression</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Regul%C3%A4rer_Ausdruck" />
      <caption lang="de-DE">Regulärer Ausdruck</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/N-gram" />
      <caption lang="en">n-gram</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/N-Gramm" />
      <caption lang="de-DE">N-Gramm</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>