<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<documentation>
  <language culture="en"/>    
  <language culture="de-DE"/>    
  
  <introduction lang="en">
    In classical cryptography, the bifid cipher is a cipher that combines a Polybius square with transposition and uses fractionation.
    It was invented around 1901 by Felix Delastelle.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    In der klassischen Kryptographie ist die Bifid-Chiffre eine Chiffre, die ein Polybius-Quadrat mit Transposition kombiniert und somit eine Fraktionierung erzeugt.
    Sie wurde um 1901 von Felix Delastelle erfunden.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    First, a Polybius square is filled with a mixed alphabet, e.g. based on a keyword. 
    The plaintext is then encrypted based on the coordinates of the plaintext letter in the Polybius square by writing the digits in two-digit columns below the plaintext. 
    Thus, a two-digit ciphertext element is always written below a single plaintext letter. 
    Then the encrypted intermediate ciphertext is decrypted (back to letters) using the Polybius square. 
    However, instead of reading the digits column by column, they are read row by row. 
    This transposes and fractionalizes the resulting two-digit ciphertext elements. 
    Instead of completely writing the intermedia ciphertext in two lines in one go below the full plaintext, only n-letter blocks (e.g., n=3) of the ciphertext can be encoded inividually. 
    The n is then called the "period" of the cipher. 
    To decrypt a given ciphertext, the procedure is performed in the reverse direction.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Zunächst wird ein Polybius-Quadrat mit einem gemischten Alphabet, z B. auf der Grundlage eines Schlüsselworts, gefüllt.
    Der Klartext wird dann durch Koordinaten des Klartextbuchstabens im Polybius-Quadrat verschlüsselt, indem die Ziffern in zweistelligen Spalten unter den Klartext geschrieben werden.
    Ein zweistelliges Chiffretext-Element wird also immer unter genau einen Klartextbuchstaben geschrieben.
    Anschließend wird der verschlüsselte Zwischen-Geheimtext mit Hilfe des Polybius-Quadrats entschlüsselt (zurück in Buchstaben).
    Allerdings werden die Ziffern dabei nicht spaltenweise, sondern zeilenweise gelesen.
    Dadurch werden die resultierenden zweistelligen Chiffriertextelemente transponiert und fraktioniert.
    Anstatt den Zischen-Chiffretext vollständig in zwei Zeilen unter den vollständigen Klartext zu schreiben, können auch nur n-Buchstaben-Blöcke (z.B. n=3) des Geheimtexts unabhängig verschlüsselt werden. 
    Das n wird dann die "Periode" der Chiffre genannt. 
    Um einen gegebenen Chiffretext zu entschlüsseln, wird das Verfahren in umgekehrter Richtung durchgeführt.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Bifid_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Bifid cipher (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Bifid_cipher" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Bifid cipher (Englische Wikipedia)</caption>
    </linkReference>    
  </references>
</documentation>