<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component converts a given text in Morse code or
    a given sequence of Morse codes back into readable text.
    It can also play the sound of a given Morse code message.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente wandelt einen eingegebenen Text in Morsezeichen um oder
    konvertiert Morsezeichen wieder in lesbaren Text.
    Außerdem kann sie eine Nachricht in Morsezeichen als Tonfolge abspielen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component has three operation modes.
    <newline /><newline />
    If "Encode" mode is selected, it reads a text message at its input and converts it into Morse code.
    The dots and dashes of the Morse code are represented by the characters "." and "-".
    The Morse codes of adjacent characters in the input text are separated by a space character.
    The end of a word is marked with the character "/".
    The resulting Morse code text is sent to the output of the component.
    <newline />
    The component is case insensitive. Incoming text is converted to uppercase, before it is translated into Morse code.
    If the input text contains a character for which there is no Morse code, a question mark will be output instead.
    <newline /><newline />
    In "Decode" mode, the component expects a text consisting of Morse code at its input. The text should be formatted according to the rules of the "Encode" section.
    If the text contains an illegal Morse code, a question mark will be output instead.
    <newline /><newline />
    In "Play" mode, the component expects again a text consisting of Morse code as input.
    When the workspace is started, it outputs generated sound of the Morse code message in the wave format.
    To play the sounds you have to connect an audio output component.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat drei Betriebsarten.
    <newline /><newline />
    In der Betriebsart "Encodieren" liest sie den an ihrem Eingang anliegenden Text und kodiert ihn in Morsezeichen.
    Punkte und Striche der Morsezeichen werden durch die Zeichen "." und "-" dargestellt.
    Die Morsezeichen aufeinanderfolgender Buchstaben im Eingabetext werden durch ein Leerzeichen getrennt.
    Wortenden werden durch das Zeichen "/" markiert.
    Der resultierende Morsezeichen-Text wird am Ausgang der Komponente ausgegeben.
    <newline />
    Der Eingabetext wird vor der Kodierung in Großbuchstaben konvertiert, so dass die Groß-/Kleinschreibung des Eingabetextes keine Rolle spielt.
    Ein Zeichen des Eingabetextes, für das kein Morsezeichen existiert, wird als Fragezeichen ausgegeben.
    <newline /><newline />
    In der Betriebsart "Decodieren" erwartet die Komponente einen Morsezeichen-Text, der entsprechend den Angaben des "Encodieren"-Abschnittes formatiert ist.
    Enthält der Text ein Morsezeichen, das nicht existiert, so wird ein Fragezeichen ausgegeben.
    <newline /><newline />
    In der Betriebsart "Abspielen" erwartet die Komponente ebenfalls einen Morsezeichen-Text als Eingabe.
    Wenn der Arbeitsbereich gestartet wird, gibt er den generierten Ton der Morse-Code-Nachricht im Wave-Format aus.
    Um den Ton abzuspielen, müssen Sie eine Audio-Ausgangskomponente anschließen.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Morse_code" lang="en" />
      <caption lang="en">Morse code (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Morsezeichen" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Morsezeichen (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>