<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <!--<language culture="ru"/>-->
  <introduction lang="en">
    LAMBDA1 is a historic block cipher that has been developed in East Germany (GDR) in the late 80s.
    Probably for reasons of time pressure the algorithm was based on the Data Encryption Standard (DES).
    The aim was to develop a secure cipher and improve DES.
    Known issues of DES, especially the short keys were changed. The key length is 256 bits instead of
    56. The expendable input and output permutations of DES were omitted. The round function of the
    cipher itself was slightly changed, by moving the round permutation after the S-Boxes.
    <newline />
    The block size (8 byte) as well as the other functions, permutations and S-Boxes are the same as in DES.
    <newline /><newline />
    Cipher Feedback Mode (CFB) is the mode of operation. Blocks are padded with zeroes, which are stripped
    after decryption.
    <newline /><newline />
    The algorithm was originally intended to be used in the cipher machine T-316 GO. For unknown reasons,
    the actual algorithm used on the T-316 was different but related to LAMBDA1.
    Later LAMBDA1 found application in the cipher machine T-325.
    Due to the dissolution of the GDR in 1990 it did not see widespread use.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    LAMBDA1 ist eine historische Blockhiffre, die in der Deutschen Demokratischen Republik (DDR)
    Ende der 1980er Jahre entwickelt wurde. Wohl aus Gründen von Zeitdruck wurde als Grundlage für den Algorithmus
    der Data Encryption Standard (DES) verwendet und weiterentwickelt. Dadurch sollten die bekannten Schwächen, insbesondere
    der kurze Schlüssel ausgebessert werden. Die Schlüssellänge wurde von 56 auf 256 Bits erhöht.
    Die nicht sicherheitsrelevanten Eingangs- und Ausgangs-Permutationen wurden entfernt.
    Die Rundenfunktion wurde leicht verändert - die Rundenpermutation befindet sich nach den S-Boxen.
    <newline />
    Die Blockgröße (8 Byte) und die anderen Funktionen, Permutationen und S-Boxen wurden ohne Änderungen von DES übernommen.
    <newline /><newline />
    Der verwendete Mode-of-Operation ist der Cipher-Feedback-Mode.
    Nicht vollständige Blöcke werden mit Nullen aufgefüllt und beim entschlüsseln wieder entfernt.
    <newline /><newline />
    LAMBDA1 sollte ursprünglich in der Chiffriermaschine T-316 GO zum Einsatz kommen.
    Aus unbekannten Gründen war der tatsächlich verwendete Algorithmus auf der T-316 ein anderer,
    der aber mit LAMBDA1 verwandt war.
    Später wurde LAMBDA1 in einer anderen Chiffriermaschine namens T-325 verwendet.
    Durch die Auflösung der DDR im Jahr 1990 fand dieses Verschlüsselungsverfahren keine umfassende Anwendung.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Connect a data and key input to the machine. The key must be 32 bytes (256 bit) long. You can choose whether to encrypt or decrypt data.
    The additional input connector is for the initialization vector. It must have the same length as the block size, which is 8 bytes (64 bit).
    If none is provided zeros will be used.
    <newline />
    The algorithm accepts any data. The blocks are padded with zeros, as this was the historic
    padding mode as well.
    <newline />
    If you choose to decrypt a ciphertext, the plaintext data will stripped of any trailing zeros.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Schließen Sie die Konnektoren für die Eingabedaten, den Schlüssel und die Ausgabedaten an. Der Schlüssel muss 32 Bytes (256 Bits) lang sein.
    An den weiteren Eingabe-Konnektor kann der Initialisierungsvektor angegeben werden.
    Dieser muss der Blockgröße von 8 Bytes (64 bit) entsprechen. Falls optional keiner angegeben wird,
    werden Nullen verwendet.
    Es kann zwischen den Modi Ver- und Entschlüsselung gewählt werden.
    <newline />
    The Algorithmus akzeptiert beliebige Daten. Als Padding werden Nullen verwendet, da dies die
    historisch vorgesehene Padding-Methode war.
    <newline />
    Beim Entschlüsseln werden aufgrund des Paddings alle letzten Null-Bytes entfernt.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="lambda1">
      <link url="https://github.com/tassadarius/LAMBDA1" lang="en" />
      <caption lang="en">Details, explanation and code of LAMBDA1 (GitHub)</caption>
      <link url="https://github.com/tassadarius/LAMBDA1" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Details, Erklärungen und Code zu LAMBDA1 (GitHub - Englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="scz">
      <link url="http://scz.bplaced.net/des.html#lambdaB" lang="en" />
      <caption lang="en">Additional information to LAMBDA1 by Jörg Drobick (German)</caption>
      <link url="http://scz.bplaced.net/des.html#lambdaB" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Zusätzliche Informationen zu LAMBDA1 von Jörg Drobick</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Block_cipher_mode_of_operation#Cipher_Feedback_(CFB)" lang="en" />
      <caption lang="en">Cipher Feedback Mode (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Cipher_Feedback_Mode" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Cipher Feedback Mode (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>