<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    With the help of the Transcriptor it is possible to convernt an image with a ciphertext to a computer processable ciphertext.
    Afterwards the text can be used for further analyzes.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">借助转录器，可以将具有密文的图像会聚为计算机可处理的密文。之后，该文本可用于进一步分析。</introduction>
  <introduction lang="ru">С помощью Transcriptor можно преобразовать изображение с зашифрованным текстом в компьютерный обрабатываемый зашифрованный текст. Впоследствии текст можно использовать для дальнейшего анализа.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Mit Hilfe des Transkriptors kann man ein Bild, welches einen Chiffretext enthält, zu einem im Computer verarbeitbaren Chiffretext umwandeln.
    Anschließend kann man diesen Text weiteren Analysen unterziehen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    With <docRef item="FileInput.FileInputClass" /> you can load the picture, which contains the symbols into the Transcriptor.
    The Roman alphabet in big letters is the default alphabet for transcription. It's also possible to use other alphabets with the <docRef item="CrypTool.Alphabets.Alphabet" /> component.
    Use <docRef item="TextOutput.TextOutput" /> to display the text.
    <newline /><newline />
    Once the workspace has been started, you can interact with the Transcriptor. You can mark a symbol by dragging a rectangle over it.
    The selected symbol is then displayed in the selection. Now you can press the "New symbol" button and the icon is displayed in the list:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Liste_eng.png" /><newline />
    It is also possible to add spaces in the text. This is done by dragging a rectangle over the place and clicking the "Add space" button. If the mouse is
    held over a rectangle a tooltip with the represented character and figure appears:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Tooltip.png" /><newline />

    Symbols can also be deleted by holding the Ctrl key and clicking on the rectangle. You can even delete an entire group of symbols by holding the
    Ctrl key and double-clicking the symbol in the list. Once you are done, you can press the "Generate" button and the text is displayed.

    <section headline="Semi-automatic">
      In semi-automatic mode similar looking symbols will be added automatically if you add a new symbol. The symbol in the selection is
      compared with the entire image and a cross-correlation coefficient <ref id="wikipedia" /> is calculated for each section. A perfect match is 100%, and absolutely no
      match 0%. With the threshold you can set a value from which a symbol is to be accepted. Symbols that were not found can be added by
      double clicking on its icon in the list. In this mode the order in which the symbols are marked doesn't matter.
      After all symbols are marked you have to click on the "1st symbol" button and click on the first symbol in each row.
      This can also be made undone by clicking on a rectangle that is already highlighted.
    </section><section headline="Manually">
      The manually mode is intended for specially formatted text. The text is printed by the order in which the symbols are marked.
      Therefore the "1st symbol" button is not required and is disabled. In addition, automatically finding the same symbols is
      deactivated  in this mode. Symbols which are already known have to be added with a double-click on the corresponding icon in the list.
    </section></usage>
  <usage lang="zh-CN">使用，您可以加载图片，其中包含符号到转录器中。大写字母的罗马字母是转录的默认字母。也可以在组件中使用其他字母。用于显示文本。启动工作空间后，您可以与Transcriptor进行交互。您可以通过在符号上拖动一个矩形来标记它。然后，所选符号将显示在选择中。现在，您可以按“新符号”按钮，并且该图标将显示在列表中：也可以在文本中添加空格。这是通过在位置上拖动一个矩形并单击“添加空间”按钮来完成的。如果将鼠标悬停在矩形上，则会显示带有所表示字符和图形的工具提示：也可以通过按住Ctrl键并单击矩形来删除符号。您甚至可以通过按住Ctrl键并双击列表中的符号来删除整个符号组。完成后，您可以按“生成”按钮，并显示文本。在半自动模式下，如果添加新符号，相似外观的符号将自动添加。将选择中的符号与整个图像进行比较，并为每个部分计算互相关系数。完美匹配是100％，绝对不匹配是0％。使用阈值，您可以设置一个可接受符号的值。可以通过双击列表中的图标来添加未找到的符号。在此模式下，标记符号的顺序无关紧要。标记所有符号后，您必须单击“第一个符号”按钮，然后单击每行中的第一个符号。也可以通过单击已突出显示的矩形来撤消此操作。手动模式适用于特殊格式的文本。文本按标记符号的顺序打印。因此，“第一个符号”按钮不是必需的，而是被禁用的。此外，在此模式下，将禁用自动查找相同的符号。必须通过双击列表中的相应图标来添加已知符号。</usage>
  <usage lang="ru">С помощью вы можете загрузить изображение, содержащее символы в Transcriptor. Латинский алфавит в больших буквах является алфавитом по умолчанию для транскрипции. Также возможно использовать другие алфавиты с компонентом. Используйте для отображения текста. После того, как рабочее пространство запущено, вы можете взаимодействовать с Transcriptor. Вы можете пометить символ, перетащив прямоугольник над ним. Затем выбранный символ отображается в списке. Теперь вы можете нажать кнопку «Новый символ», и значок появится в списке: также возможно добавить пробелы в текст. Это делается путем перетаскивания прямоугольника над местом и нажатия кнопки «Добавить пробел». Если мышь удерживается над прямоугольником, появляется всплывающая подсказка с представленным символом и рисунком: Символы также можно удалить, удерживая клавишу Ctrl и нажав на прямоугольник. Вы даже можете удалить целую группу символов, удерживая клавишу Ctrl и дважды щелкнув символ в списке. Когда вы закончите, вы можете нажать кнопку «Создать», и текст будет отображаться. В полуавтоматическом режиме похожие символы будут добавляться автоматически, если вы добавите новый символ. Символ в выборе сравнивается со всем изображением, а коэффициент взаимной корреляции вычисляется для каждого раздела. Совершенный матч - 100%, и абсолютно не соответствует 0%. С порогом вы можете установить значение, из которого должен быть принят символ. Символы, которые не были найдены, могут быть добавлены двойным щелчком по его значку в списке. В этом режиме порядок, в котором отмечены символы, не имеет значения. После того, как все символы отмечены, вы должны нажать кнопку «1-й символ» и нажать на первый символ в каждой строке. Это также можно отменить, щелкнув по выделенному прямоугольнику. Ручной режим предназначен для специально отформатированного текста. Текст печатается по порядку, в котором отмечены символы. Поэтому кнопка «1-й символ» не требуется и отключена. Кроме того, автоматически поиск одинаковых символов деактивируется в этом режиме. Знаки, которые уже известны, необходимо добавить с помощью двойного щелчка по соответствующему значку в списке.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Mit der <docRef item="FileInput.FileInputClass" />  kann man das Bild, welches die Symbole enthält, in den Transkriptor laden. Standardmäßig wird das lateinische
    Alphabet in Großbuchstaben für das Transkribieren verwendet. Es ist aber auch möglich, andere Alphabete zu benutzen,
    indem man <docRef item="CrypTool.Alphabets.Alphabet" /> verwendet. Um den Text später auszugeben, verwendet man die <docRef item="TextOutput.TextOutput" />.
  <newline /><newline />
    Sobald der Workspace gestartet worden ist, kann man mit dem Transkriptor interagieren. Man markiert ein Symbol indem man ein
    Rechteck darüber zieht. Das ausgewählte Symbol wird dann in der Auswahl dargestellt. Jetzt kann man auf die "Neues Symbol"-Taste
    drücken und das Symbol wird in der Liste dargestellt:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Liste_de.png" /><newline />
    Es können auch Leerzeichen in dem Text hinzugefügt werden indem ein Rechteck über die Stelle gezogen wird und anschließend auf die
    "Leerzeichen"-Taste geklickt wird. Wenn die Maus über ein Rechteck gehalten wird, erscheint ein Tooltip mit dem repräsentierten Buchstaben
    und Bild:
    <img src="Transcriptor/DetailedDescription/Tooltip.png" /><newline />

    Symbole können auch wieder gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und auf das Rechteck klickt. Es können auch ganze Gruppen
    von Symbolen gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und in der Liste auf ein Symbol doppelklickt.
    Sobald man fertig ist, kann man auf die "Generieren"-Taste drücken und der Text wird ausgegeben.

    <section headline="Semi-Autoamtisch">
      Im Semi-Automatischen Modus werden beim Hinzufügen eines neuen Symbols automatisch ähnlich aussehende Symbole hinzugefügt.
      Dabei wird das Symbol in der Auswahl mit dem gesamten Bild verglichen und ein Korrelationskoeffizient <ref id="wikipedia" /> zu jeden Abschnitt gebildet.
      Eine perfekte Übereinstimmung ergibt 100% und absolut keine Übereinstimmung 0%. Mit der Grenze kann man einstellen, ab welchen Wert ein Abschnitt akzeptiert werden soll.
      Symbole die nicht gefunden wurden, können mit einem Doppelklick auf das entsprechende Symbol in die Liste hinzugefügt werden.
      Die Reihenfolge in dem die Symbole markiert werden spielt keine Rolle. Nach dem alle Symbole markiert sind, muss noch auf die 1. Symbol-Taste
      gedrückt werden und jeweils das erste Rechteck in einer Zeile angeklickt werden. Dies kann auch rückgängig gemacht werden indem man wieder auf ein
      Rechteck klickt welches bereits markiert ist.

    </section><section headline="Manuell">
      Der Manuelle Modus ist für speziell formatierte Texte gedacht. Der Text wird in der Reihenfolge ausgegeben in der die Symbole markiert werden.
      Die "1. Symbol"-Taste wird deshalb hier nicht benötigt und ist daher ausgeblendet. Außerdem ist das automatische Finden gleicher Symbole in
      diesen Modus deaktiviert. Bereits bekannte Symbole müssen bei erneutem Auftreten mit einem Doppelklick auf das entsprechende Symbol zu der
      Liste hinzugefügt werden.
    </section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Cross-correlation" lang="en" />
      <caption lang="en">Cross-correlation (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Korrelationskoeffizient" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Korrelationskoeffizient (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>