<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    With the help of the Transcriptor it is possible to convernt an image with a ciphertext to a computer processable ciphertext.
    Afterwards the text can be used for further analyzes.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Mit Hilfe des Transkriptors kann man ein Bild, welches einen Chiffretext enthält, zu einem im Computer verarbeitbaren Chiffretext umwandeln.
    Anschließend kann man diesen Text weiteren Analysen unterziehen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    With <docRef item="FileInput.FileInputClass" /> you can load the picture, which contains the symbols into the Transcriptor.
    The Roman alphabet in big letters is the default alphabet for transcription. It's also possible to use other alphabets with the <docRef item="CrypTool.Alphabets.Alphabet" /> component.
    Use <docRef item="TextOutput.TextOutput" /> to display the text.
    <newline /><newline />
    Once the workspace has been started, you can interact with the Transcriptor. You can mark a symbol by dragging a rectangle over it.
    The selected symbol is then displayed in the selection. Now you can press the "New symbol" button and the icon is displayed in the list:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Liste_eng.png" /><newline />
    It is also possible to add spaces in the text. This is done by dragging a rectangle over the place and clicking the "Add space" button. If the mouse is
    held over a rectangle a tooltip with the represented character and figure appears:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Tooltip.png" /><newline />

    Symbols can also be deleted by holding the Ctrl key and clicking on the rectangle. You can even delete an entire group of symbols by holding the
    Ctrl key and double-clicking the symbol in the list. Once you are done, you can press the "Generate" button and the text is displayed.

    <section headline="Semi-automatic">
      In semi-automatic mode similar looking symbols will be added automatically if you add a new symbol. The symbol in the selection is
      compared with the entire image and a cross-correlation coefficient <ref id="wikipedia" /> is calculated for each section. A perfect match is 100%, and absolutely no
      match 0%. With the threshold you can set a value from which a symbol is to be accepted. Symbols that were not found can be added by
      double clicking on its icon in the list. In this mode the order in which the symbols are marked doesn't matter.
      After all symbols are marked you have to click on the "1st symbol" button and click on the first symbol in each row.
      This can also be made undone by clicking on a rectangle that is already highlighted.
    </section><section headline="Manually">
      The manually mode is intended for specially formatted text. The text is printed by the order in which the symbols are marked.
      Therefore the "1st symbol" button is not required and is disabled. In addition, automatically finding the same symbols is
      deactivated  in this mode. Symbols which are already known have to be added with a double-click on the corresponding icon in the list.
    </section></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Mit der <docRef item="FileInput.FileInputClass" />  kann man das Bild, welches die Symbole enthält, in den Transkriptor laden. Standardmäßig wird das lateinische
    Alphabet in Großbuchstaben für das Transkribieren verwendet. Es ist aber auch möglich, andere Alphabete zu benutzen,
    indem man <docRef item="CrypTool.Alphabets.Alphabet" /> verwendet. Um den Text später auszugeben, verwendet man die <docRef item="TextOutput.TextOutput" />.
  <newline /><newline />
    Sobald der Workspace gestartet worden ist, kann man mit dem Transkriptor interagieren. Man markiert ein Symbol indem man ein
    Rechteck darüber zieht. Das ausgewählte Symbol wird dann in der Auswahl dargestellt. Jetzt kann man auf die "Neues Symbol"-Taste
    drücken und das Symbol wird in der Liste dargestellt:
    <newline /><img src="Transcriptor/DetailedDescription/Liste_de.png" /><newline />
    Es können auch Leerzeichen in dem Text hinzugefügt werden indem ein Rechteck über die Stelle gezogen wird und anschließend auf die
    "Leerzeichen"-Taste geklickt wird. Wenn die Maus über ein Rechteck gehalten wird, erscheint ein Tooltip mit dem repräsentierten Buchstaben
    und Bild:
    <img src="Transcriptor/DetailedDescription/Tooltip.png" /><newline />

    Symbole können auch wieder gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und auf das Rechteck klickt. Es können auch ganze Gruppen
    von Symbolen gelöscht werden indem man die Strg-Taste gedrückt hält und in der Liste auf ein Symbol doppelklickt.
    Sobald man fertig ist, kann man auf die "Generieren"-Taste drücken und der Text wird ausgegeben.

    <section headline="Semi-Autoamtisch">
      Im Semi-Automatischen Modus werden beim Hinzufügen eines neuen Symbols automatisch ähnlich aussehende Symbole hinzugefügt.
      Dabei wird das Symbol in der Auswahl mit dem gesamten Bild verglichen und ein Korrelationskoeffizient <ref id="wikipedia" /> zu jeden Abschnitt gebildet.
      Eine perfekte Übereinstimmung ergibt 100% und absolut keine Übereinstimmung 0%. Mit der Grenze kann man einstellen, ab welchen Wert ein Abschnitt akzeptiert werden soll.
      Symbole die nicht gefunden wurden, können mit einem Doppelklick auf das entsprechende Symbol in die Liste hinzugefügt werden.
      Die Reihenfolge in dem die Symbole markiert werden spielt keine Rolle. Nach dem alle Symbole markiert sind, muss noch auf die 1. Symbol-Taste
      gedrückt werden und jeweils das erste Rechteck in einer Zeile angeklickt werden. Dies kann auch rückgängig gemacht werden indem man wieder auf ein
      Rechteck klickt welches bereits markiert ist.

    </section><section headline="Manuell">
      Der Manuelle Modus ist für speziell formatierte Texte gedacht. Der Text wird in der Reihenfolge ausgegeben in der die Symbole markiert werden.
      Die "1. Symbol"-Taste wird deshalb hier nicht benötigt und ist daher ausgeblendet. Außerdem ist das automatische Finden gleicher Symbole in
      diesen Modus deaktiviert. Bereits bekannte Symbole müssen bei erneutem Auftreten mit einem Doppelklick auf das entsprechende Symbol zu der
      Liste hinzugefügt werden.
    </section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Cross-correlation" lang="en" />
      <caption lang="en">Cross-correlation (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Korrelationskoeffizient" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Korrelationskoeffizient (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>