<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: AES.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">AES Cipher (Text Input)</title>
  <summary lang="en">Usage of the <i>AES</i> cipher with text input</summary>
  <description lang="en">In cryptography, the Advanced Encryption Standard (AES) is a symmetric-key encryption standard adopted by the U.S. government. The standard comprises three block ciphers, AES-128, AES-192 and AES-256, adopted from a larger collection originally published as Rijndael. Each of these ciphers has a 128-bit block size, with key sizes of 128, 192 and 256 bits, respectively. The AES ciphers have been analyzed extensively and are now used worldwide, as was the case with its predecessor, the Data Encryption Standard (DES).<newline /><newline />
AES was announced by National Institute of Standards and Technology (NIST) as U.S. FIPS PUB 197 (FIPS 197) on November 26, 2001 after a 5-year standardization process in which fifteen competing designs were presented and evaluated before Rijndael was selected as the most suitable (see Advanced Encryption Standard process for more details). It became effective as a Federal government standard on May 26, 2002 after approval by the Secretary of Commerce. It is available in many different encryption packages. AES is the first publicly accessible and open cipher approved by the NSA for top secret information (see Security of AES, below).<newline /><newline />
The Rijndael cipher was developed by two Belgian cryptographers, Joan Daemen and Vincent Rijmen, and submitted by them to the AES selection process. Rijndael (Dutch pronunciation: [ˈrɛindaːl]) is a wordplay based upon the names of the two inventors.<newline /><newline />
Source: <external ref="http://en.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryption_Standard" /></description>
  <keywords>advanced, Daemen, Rijmen, Rijndael, symmetric, nist</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Plaintext" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Ciphertext" />
    <replacement key="$Key$" value="Key (Hex values)" />
    <replacement key="$Message Encoder$" value="Message Encoder" />
    <replacement key="$Message Decoder$" value="Message Decoder" />
    <replacement key="$Key Decoder$" value="Key Decoder" />
    <replacement key="$Decrypted_Ciphertext$" value="Decrypted Ciphertext" />
    <replacement key="$text$" value="The quick brown fox jumps over the lazy dog." />
    <replacement key="$memo$" value="With this template you can use the {\b AES} component to encrypt an arbitrary text entered in the {\b Plaintext} component on the left side. The resulting encrypted text is displayed in the {\b Ciphertext} component on the right side after hitting the Play button. The {\b AES} component works on binary values, i.e. bytes. Thus, the inputted text is first converted to bytes with the {\b Message Decoder} component. With the current settings, it is interpreted as ASCII. The resulting bytes are then encrypted with {\b AES}, yielding another sequence of bytes. These bytes are then simply printed as hexadecimal values with the help of the {\b Message Encoder} component. Note that you can also decrypt messages with this template. To do so, you first copy the encrypted hexadecimal values to the {\b Plaintext} component. Then you have to change the following: (1) Set Input format of the {\b Message Decoder} to Hexadecimal; (2) Set Action of {\b AES} to Decrypt; (3) Set Format of the {\b Message Encoder} to Text and the encoding to ASCII." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">AES-Chiffre (Texteingabe)</title>
  <summary lang="de">Benutzung der <i>AES</i>-Chiffre mit Texteingabe</summary>
  <description lang="de">Der Advanced Encryption Standard (AES) ist ein symmetrisches Kryptosystem, das als Nachfolger für DES und 3DES im Oktober 2000 vom National Institute of Standards and Technology (NIST) als Standard bekanntgegeben wurde. Nach seinen Entwicklern Joan Daemen und Vincent Rijmen wird er auch Rijndael-Algorithmus genannt (gesprochen wie dt. räindahl). Der Rijndael-Algorithmus besitzt eine variable Blockgröße von 128, 192 oder 256 Bits und eine variable Schlüssellänge von 128, 192 oder 256 Bits. Rijndael bietet ein sehr hohes Maß an Sicherheit. Das Verfahren wurde eingehenden kryptoanalytischen Prüfungen unterzogen. AES schränkt die Blocklänge auf 128 bit ein, während die Wahl der Schlüssellänge von 128, 192 oder 256 Bits unverändert übernommen worden ist. Die Bezeichnungen der drei AES-Varianten AES-128, AES-192 und AES-256 beziehen sich jeweils auf die gewählte Schlüssellänge.<newline /><newline />
Der Algorithmus ist frei verfügbar und darf ohne Lizenzgebühren eingesetzt sowie in Soft- und Hardware implementiert werden. AES ist in den USA für staatliche Dokumente mit höchster Geheimhaltungsstufe zugelassen.<newline /><newline />
Quelle: <external ref="http://de.wikipedia.org/wiki/Advanced_Encryption_Standard" /></description>
  <keywords lang="de">symmetrisch</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Klartext" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Geheimtext" />
    <replacement key="$Key$" value="Schlüssel (Hex)" />
    <replacement key="$Message Encoder$" value="Nachrichten-Codierer" />
    <replacement key="$Message Decoder$" value="Nachrichten-Decodierer" />
    <replacement key="$Key Decoder$" value="Schlüssel-Decodierer" />
    <replacement key="$StringEncoder$" value="String-Codierer" />
    <replacement key="$StringDecoder$" value="String-Decodierer" />
    <replacement key="$Decrypted Ciphertext$" value="Entschlüsselter Geheimtext" />
    <replacement key="$text$" value="Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern." />
    <replacement key="$memo$" value="In dieser Vorlage wird ein beliebiger Text (der in die Komponente {\b Klartext} auf der linken Seite eingegeben ist) mit der AES-Komponente verschlüsselt. Der resultierende verschlüsselte Text wird in der Komponente {\b Geheimtext} auf der rechten Seite angezeigt, nachdem die Vorlage durch Klicken der &quot;Starten&quot;-Schaltfläche ausgeführt wurde. Die {\b AES}-Komponente arbeitet mit binären Werten, d.h. Bytes. Daher wird der eingegebene Text zuerst mit der Komponente {\b Nachrichten-Decodierer} in Bytes konvertiert. Mit den gegebenen Einstellungen wird der Text im ASCII-Format interpretiert. Die so erhaltenen Bytes werden mit {\b AES} verschlüsselt und man erhält eine weitere Bytefolge. Diese wird dann mit Hilfe der {\b Nachrichten-Codierer}-Komponente ins hexadezimale Format konvertiert und ausgegeben. Diese Vorlage kann auch zur Entschlüsselung von Nachrichten verwendet werden. Dazu müssen zuerst die verschlüsselten hexadezimalen Werte in die Komponente {\b Klartext} kopiert werden. Dann müssen folgende Anpassungen vorgenommen werden: (1) Das Eingabeformat in der Komponente {\b Nachrichten-Decodierer} muss auf &quot;Hexadezimal&quot; gesetzt werden; (2) In der {\b AES}-Komponente muss die Aktion auf &quot;Entschlüsselung&quot; gesetzt werden; (3) Das Format in der Komponente {\b Nachrichten-Codierer} muss auf Text und die Kodierung auf &quot;ASCII&quot; gesetzt werden." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="AES.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="AES" />
  </relevantPlugins>
</sample>