<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: FEAL.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">FEAL Cipher</title>
  <summary lang="en">Usage of the <i>FEAL</i> cipher</summary>
  <description lang="en">FEAL (Fast Data Encipherment Algorithm) is a block cipher and is one of the symmetrical Feistel ciphers. The goal of the development, which emanated from the Japanese telephone company Nippon Telegraph and Telephone (NTT), was to achieve an efficient implementation of an encryption algorithm in software even for small microcontrollers and thus an alternative to the Data Encryption Standard (DES ) to accomplish. DES can only be implemented comparatively inefficiently in software. <newline /><newline />
In the years after its development in 1987, FEAL served primarily as a test object for various types of attack scenarios on encryption algorithms. In particular, it served to advance the development of the essential analysis methods, differential cryptanalysis and linear cryptanalysis. FEAL itself is considered broken in the original versions like FEAL-4 and FEAL-8 and should therefore not be used. <newline /><newline />
Source: <external ref="https://de.wikipedia.org/wiki/FEAL" /></description>
  <keywords>symmetric, japan, block, Feistel</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Plaintext" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Ciphertext" />
    <replacement key="$Key$" value="Key (Hex values)" />
    <replacement key="$Message Encoder$" value="Message Encoder" />
    <replacement key="$Message Decoder$" value="Message Decoder" />
    <replacement key="$Key Decoder$" value="Key Decoder" />
    <replacement key="$Decrypted_Ciphertext$" value="Decrypted Ciphertext" />
    <replacement key="$text$" value="The quick brown fox jumps over the lazy dog." />
    <replacement key="$memo$" value="With this template you can use the {\b FEAL} component to encrypt an arbitrary text entered in the {\b Plaintext} component on the left side. The resulting encrypted text is displayed in the {\b Ciphertext} component on the right side after hitting the Play button. The {\b FEAL} component works on binary values, i.e. bytes. Thus, the inputted text is first converted to bytes with the {\b Message decoder} component. With the current settings, it is interpreted as ASCII. The resulting bytes are then encrypted with {\b FEAL}, yielding another sequence of bytes. These bytes are then simply printed as hexadecimal values with the help of the {\b Message encoder} component. Note that you can also decrypt messages with this template. To do so, you first copy the encrypted hexadecimal values to the {\b Plaintext}. Then you have to change the following: (1) Set Input format of the {\b Message decoder} to Hexadecimal; (2) Set Action of {\b FEAL} to Decrypt; (3) Set Format of the {\b Message encoder} to Text and the encoding to ASCII." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">FEAL-Chiffre</title>
  <summary lang="de">Benutzung der <i>FEAL</i>-Chiffre</summary>
  <description lang="de">FEAL (Fast Data Encipherment Algorithm) ist eine Blockchiffre und zählt zu den symmetrischen Feistelchiffren. Das Ziel bei der Entwicklung, die von dem japanischen Telefonkonzern Nippon Telegraph and Telephone (NTT) ausging, war, eine effiziente Implementierung eines Verschlüsselungsalgorithmus in Software auch für kleine Mikrocontroller zu erreichen und damit eine Alternative zu dem von amerikanischen Behörden entwickelten Data Encryption Standard (DES) zu schaffen. DES ist in Software nur vergleichsweise ineffizient zu implementieren.<newline /><newline />
FEAL diente in den Jahren nach seiner Entwicklung 1987 vor allem als Testobjekt für verschiedenartige Angriffszenarien auf Verschlüsselungsalgorithmen. Insbesondere diente er dazu, die heute wesentlichen Analyseverfahren, die differentielle Kryptoanalyse und die lineare Kryptoanalyse, in ihrer Entwicklung voranzubringen. FEAL selbst gilt, in den ursprünglichen Versionen wie FEAL-4 und FEAL-8, als gebrochen und sollte daher nicht eingesetzt werden. <newline /><newline />
Quelle: <external ref="https://de.wikipedia.org/wiki/FEAL" /></description>
  <keywords lang="de">symmetrisch, block</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$Plaintext$" value="Klartext" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Geheimtext" />
    <replacement key="$Key$" value="Schlüssel (Hex)" />
    <replacement key="$Message Encoder$" value="Nachrichten-Codierer" />
    <replacement key="$Message Decoder$" value="Nachrichten-Decodierer" />
    <replacement key="$Key Decoder$" value="Schlüssel-Decodierer" />
    <replacement key="$Decrypted Ciphertext$" value="Entschlüsselter Geheimtext" />
    <replacement key="$text$" value="Franz jagt im komplett verwahrlosten Taxi quer durch Bayern." />
    <replacement key="$memo$" value="Mit dieser Komponente können Sie einen beliebigen Text, der in die Komponente {\b Klartext} auf der linken Seite eingegeben werden muss, mit der {\b FEAL}-Komponente verschlüsseln. Der resultierende verschlüsselte Text wird in der Komponente {\b Geheimtext} auf der rechten Seite angezeigt, nachdem die Vorlage durch Klicken der &quot;Starten&quot;-Schaltfläche ausgeführt wurde. Die {\b FEAL}-Komponente arbeitet mit binären Werten, d.h. Bytes. Daher wird der eingegebene Text zuerst mit der Komponente {\b Nachrichten-Decodierer} in Bytes konvertiert. Mit den gegebenen Einstellungen wird der Text im ASCII-Format interpretiert. Die so erhaltenen Bytes werden mit {\b FEAL} verschlüsselt und man erhält eine weitere Bytefolge. Diese wird dann mit Hilfe der {\b Nachrichten-Codierer}-Komponente ins hexadezimale Format konvertiert und ausgegeben. Diese Vorlage kann auch zur Entschlüsselung von Nachrichten verwendet werden. Dazu müssen zuerst die verschlüsselten hexadezimalen Werte in die Komponente {\b Klartext} kopiert werden. Dann müssen folgende Anpassungen vorgenommen werden: (1) Das Eingabeformat in der Komponente {\b Nachrichten-Decodierer} muss auf &quot;Hexadezimal&quot; gesetzt werden; (2) In der {\b FEAL}-Komponente muss die Aktion auf &quot;Entschlüsselung&quot; gesetzt werden; (3) Das Format in der Komponente {\b Nachrichten-Codierer} muss auf Text und die Kodierung auf &quot;ASCII&quot; gesetzt werden." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="FEAL.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="FEAL" />
  </relevantPlugins>
</sample>