<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    SOSEMANUK is a software-efficient, synchronous stream cipher. SOSEMANUK is a part of the eSTREAM portfolio from the ECRYPT Stream Cipher Project.
    The cipher has a variable key length, ranging from 64 to 256 bits, and takes an initial value (IV) ranging from 32 to 128 bits in length.
    SOSEMANUK uses design principles similar to the stream cipher SNOW 2.0 and block cipher SERPENT. The design of SOSEMANUK aims to fix some potential
    structural weaknesses of SNOW 2.0, while providing better performance by decreasing the size of the internal state.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    SOSEMANUK ist eine softwareeffiziente, synchrone Stromchiffre. SOSEMANUK ist ein Teil des eSTREAM Portfolio des ECRYPT Stream Cipher Projektes.
    Die Chiffre hat eine variable Schlüssellänge, die von 64 bis 256 Bits reicht und benötigt einen Initialisierungsvektor (IV), der zwischen 32 und 128 Bits lang sein muss.
    Die Grundprinzipien der Chiffre wurden aus zwei verschiedenen Ansätzen entnommen. Zum einem aus der Stromchiffre SNOW 2.0 und zum anderen aus der Blockchiffre SERPENT.
    Das Design von SOSEMANUK zielt darauf ab, einige potenzielle strukturelle Schwachstellen von SNOW 2.0 zu beheben und gleichzeitig eine
    bessere Leistung durch eine Reduzierung der Größe des internen Zustandes zu bekommen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    After dragging the SOSEMANUK component onto your workspace, you will
    have to attach the three input connectors 'Input', 'Key' and 'IV' to data sources.

    Additionally you have to connect a text output component to the 'Output' connector.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Nachdem Sie die SOSEMANUK-Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen
    haben, müssen Sie die Eingänge 'Eingabe', 'Schlüssel' und 'IV' mit Datenquellen verbinden.
    
    Außerdem muss der Ausgang mit einer Textausgabe-Komponente verbunden werden.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://www.ecrypt.eu.org/stream/sosemanukpf.html" lang="en" />
      <caption lang="en">SOSEMANUK at the eSTREAM Project</caption>
      <link url="http://www.ecrypt.eu.org/stream/sosemanukpf.html" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">SOSEMANUK beim eSTREAM Project (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/SOSEMANUK" lang="en" />
      <caption lang="en">SOSEMANUK at Wikipedia</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/SOSEMANUK" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">SOSEMANUK bei Wikipedia (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>