<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This WEP component allows you to encrypt or decrypt the input data according to the Wired Equivalent Privacy (WEP) protocol.
    Developed and published by the Institute of Electrical and Electronics Engineers (IEEE) in 1999, the WEP protocol was the first
    protocol for security matters within a Wireless Local Area Network (WLAN). The main features are encryption and decryption of
    transmitted packets and an Integrity Check Value (ICV) which is used to detect transmission errors within the packets.<newline /><newline />
        According to the protocol a key is used which consists of either 5, 13 or 29 bytes. In the WEP component there are only key sizes of 5 and 13 bytes supported. This key is called RootKey (RK). The RK is concatenated with a packet individual Initialization Vector(IV) consisting of 3 bytes.
        So the key K, which is in fact used to encrypt or decrypt a packet i is:
      <newline /><newline />
    K of packet i = (IV of packet i || RK)<newline /><newline />
    The packets are encrypted / decrypted with the RC4 algorithm, a simple stream cipher algorithm.<newline /><newline />
    The user can choose if the component is going to encrypt or to decrypt.<newline /><newline />
    If the packets are going to be encrypted an individual ICV is computed for each packet. This is called Cyclic Redundancy Check (CRC) and it is
    based on a polynomial division with a well defined 32 bit polynom. The result is a checksum of 32 bit which protects the packet
    against transmission errors but not against manipulation. This checksum is added to the packet and then the packet will be encrypted.
    This step is missing within the decryption. Instead, the ICV is removed from the packet. In a real world scenario the receiver of a packet
    would compute the ICV himself again and compare the two ICVs. If they are not equal the packet would be requested from the sender again.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Mit der WEP-Komponente kann man die Eingabedaten nach dem WEP-Protokoll ("Wired Equivalent Privacy Protocol") ver- und entschlüsseln.
    Entwickelt und veröffentlicht vom "Institute of Electrical and Electronics Engineering" (IEEE) im Jahr 1999, war WEP das erste Protokoll 
    für Sicherheit innerhalb eines Drahtlosen Netzwerkes (WLAN). Die hauptsächlichen Aufgaben sind das Ver- und Entschlüsseln von übertragenen
    Paketen und ein "Integrity Check Value" (ICV), welcher verwendet wird, um Übertragungsfehler innerhalb des Pakets zu entdecken. <newline /><newline />
    Je nach Protokoll besteht der Schlüssel aus 5, 13 oder 29 Bytes. In der WEP-Komponente kann nur ein Schlüssel mit einer Größe von 5 oder 13 Bytes genutzt werden. Dieser Schlüssel wird RootKey genannt (RK). Der RootKey wird mit einem individuellen Initialisierungsvektor (IV), der aus 3 Bytes besteht, konkateniert.
    Das bedeutet, dass der Schlüssel K, der dann tatsächlich ein Paket i ver- oder entschlüsselt, folgendermaßen aussieht:
    <newline /><newline />
    K von Paket i = (IV of packet i || RK)<newline /><newline />
    Die Pakete werden mit dem RC4-Algorithmus ver-/entschlüsselt. RC4 ist ein einfacher Stromverschlüsselungs-Algorithmus.<newline /><newline />
    Der Benutzer kann auswählen, ob die Komponente ver- oder entschlüsseln soll.<newline /><newline />
    Wenn die Pakete verschlüsselt werden, wird ein individueller ICV für jedes Paket berechnet. Der ICV ("Integrity Check Value") wird auch als "Cyclic Redundancy Check" (CRC) bezeichnet
    und basiert auf einer Polynomdivision mit einem definierten 32-bit-Polynom. Das Ergebnis ist eine Prüfsumme von 32 bit (4 Byte) Länge, die das Paket zwar vor Übertragungsfehlern schützt, aber nicht vor Manipulation. Diese Checksumme wird dem Paket angehängt und anschließend wird alles verschlüsselt. Dieser
    Schritt wird in der Implementierung dieser Komponente bei der Entschlüsselung nicht durchgeführt. Stattdessen wird der ICV einfach vom Paket entfernt. In realen Applikationen bestimmt der Empfänger
    den ICV ebenfalls und vergleicht ihn mit dem empfangenen ICV. Sind die beiden ICVs nicht gleich, wird das Paket verworfen und neu vom Sender angefordert.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    To use the WEP component the user has to put it onto the workspace. A 40bit key has to be provided. The WEP component offers to encrypt or to
    decrypt packets which have to be provided using an CrypToolStream. To generate test packets an IFrame Generator component is suitable. Depending
    on the users choice to encrypt or to decrypt the WEP component delivers encrypted or decrypted packets using the provided key.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Um die WEP-Komponente zu verwenden, muss der Benutzer diese auf den Arbeitsplatz ziehen. Als Input werden benötigt: Erstens ein 40-bit-Schlüssel, und zweitens Pakete in Form eines CrypToolStream. WEP-Pakete können mit dem IFRame-Generator erzeugt werden.
    Je nach Wahl des Benutzers liefert die WEP-Komponente aus dem Input ver- oder entschlüsselte WEP-Pakete unter Nutzung des angegebenen Schlüssels.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Wired_Equivalent_Privacy" lang="en" />
      <caption lang="en">WEP (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Wired_Equivalent_Privacy" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">WEP (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>