<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Playfair is a symmetric encryption algorithm invented by Charles Wheatstone in 1854. It is named after Lord Playfair who promoted the use of the cipher.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Playfair ist ein symmetrisches Verschlüsselungsverfahren, das 1854 von Charles Wheatstone erfunden wurde. Der Name geht auf Lord Playfair zurück, der den Einsatz des Verfahrens vorantrieb.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The <b>Playfair Analyzer</b> component expects a ciphertext that was encrypted with the Playfair cipher on its input <b>Ciphertext</b>. The component analyzes the ciphertext with a Hill Climbing algorithm
    and sends the plaintext with the highest score to its output <b>Plaintext</b> and the corresponding key to its output <b>Key</b>.
    <newline />
    In the component settings you can change the maximum number of iterations (restarts) for the Hill Climbing algorithm. If you set the number to 0, the component will run indefinitely.
    You can also adjust the maximum length of the ciphertext that should be used for analysis. If the ciphertext is very long, it is often sufficient to use only a fraction of it for analysis.
    This speeds up the algorithm considerably.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die <b>Playfair-Analyse</b>-Komponente erwartet an ihrem Eingang <b>Geheimtext</b> einen mit der Playfair-Chiffre verschlüsselten Geheimtext. Die Komponente analysiert den Geheimtext mit einem
    Hill-Climbing-Algorithmus und gibt den am besten bewertete Klartexte an ihrem Ausgang <b>Klartext</b> und den dazugehörigen Schlüssel am Ausgang <b>Schlüssel</b> aus.
    <newline />
    In den Einstellungen für die Komponente können Sie angeben, wieviele Iterationen (Neustarts) der Hill-Climbing-Algorithmus durchführen soll. Wenn hier der Wert 0 angegeben wird, macht die Komponente
    unendlich viele Iterationen. Ausserdem kann man die maximale Länge des Geheimtextes angeben, der für die Analyse verwendet werden soll. Wenn der Geheimtext sehr lang ist, genügt es oft, nur einen Teil davon
    für die Analyse zu benutzen. Dies beschleunigt den Algorithmus erheblich.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Playfair_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Playfair in Wikipedia</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Playfair" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Playfair in Wikipedia</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>