<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component reads the clipboard of the operating system and provides it as a data stream.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该组件读取操作系统的剪贴板并将其作为数据流提供。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот компонент считывает буфер обмена операционной системы и предоставляет его как поток данных.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente liest die Zwischenablage des Betriebssystems aus und stellt sie als Datenstrom zur Verfügung.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Connect the output of the component with the component, that should receive the contents of the clipboard as input.
    The component can apply a conversion, if the content of the clipboard is base64-encoded or is a string of hexadecimal characters.
    You can choose the appropriate format in the settings.
    If the content of the clipboard does not comply with the selected format, an error message will be issued.
    Choose the format 'text', if the clipboard content should be sent to the output unchanged.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">将组件的输出与应该接收剪贴板内容作为输入的组件连接。如果剪贴板的内容是base64编码的或者是十六进制字符串，则组件可以应用转换。您可以在设置中选择适当的格式。如果剪贴板的内容不符合所选格式，则会发出错误消息。如果剪贴板内容应原样发送到输出，请选择格式“文本”。</usage>
  <usage lang="ru">Подключите выход компонента к компоненту, который должен получать содержимое буфера обмена в качестве входного сигнала. Компонент может применять преобразование, если содержимое буфера обмена base64-кодировано или представляет собой строку шестнадцатеричных символов. Вы можете выбрать соответствующий формат в настройках. Если содержимое буфера обмена не соответствует выбранному формату, выдается сообщение об ошибке. Выберите формат «текст», если содержимое буфера обмена должно быть отправлено на выход без изменений.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Verbinden Sie den Ausgang der Komponente mit einer Komponente, die den Inhalt der Zwischenablage als Eingabe erhalten soll.
    Die Komponente kann eine automatische Konvertierung vornehmen, falls der Inhalt der Zwischenablage im Base-64-Format oder als Folge von Hexadezimalzeichen kodiert ist.
    In den Einstellungen können Sie das Format angeben.
    Entspricht das Format der Zwischenablage nicht dem eingestellten Format, so wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
    Soll der Inhalt der Zwischenablage unverändert ausgegeben werden, so wählen Sie das Format 'Text'.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Clipboard_(software)" />
      <caption lang="en">Clipboard</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Zwischenablage" />
      <caption lang="de-DE">Zwischenablage</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>