<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    A webcam is a camera device, that is integrated in the computer or connected via an interface. This component captures images from a connected webcam in specified time intervals and provides the recorded pictures.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Eine Webcam ist eine im Computer integrierte oder über eine Schnittstelle angeschlossene Kamera.
    Diese Komponente zeichnet Bilder über eine angeschlosssene Webcam in bestimmten Intervallen auf und stellt sie für die weitere Verarbeitung zur Verfügung.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    After you drag the component onto the workspace, you may select in the settings which of the detected cameras you want to use.
    Additionally, you can choose the time interval for the forwarding, and the quality of the pictures.
    <newline /><newline />
    Images are recorded, if the according boolean input is <i>true</i>.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Nachdem Sie die Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen haben, können Sie in den Einstellungen auswählen, welche der erkannten Kameras verwendet werden soll.
    Außerdem können Sie das Intervall für die Weiterleitung und die Aufnahmequalität der Bilder einstellen.
    <newline /><newline />
    Einzelbilder werden aufgenommen, wenn der entsprechende boolesche Eingangswert <i>wahr</i> ist.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The presentation shows the live picture of the camera.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentation zeigt das Livebild der Kamera.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Webcam" lang="en" />
      <caption lang="en">Webcam</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Webcam" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Webcam</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>