<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The M-209 is a portable, mechanical cipher machine used by the US military primarily in World War II.
    <newline /><newline />
    The key of the M-209 consists of an external and an internal key. The external key is given by the starting positions of the rotors, that can be adjusted on the exterior of the machine.
    The internal key consists of the positions of the effective pins on the rotors and the positions of the lugs on the 27 bars of the drum. The pins and lugs can only be changed when the machine is opened.
    As changing the internal key is more complicated than changing the external key, the internal key was changed less often than the external key.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die M-209 ist eine tragbare mechanische Rotor-Chiffriermaschine, die hauptsächlich während des Zweiten Weltkriegs vom US-Militär eingesetzt wurde.
    <newline /><newline />
    Der Schlüssel der M-209 besteht aus einem externen und einem internen Schlüssel. Der externe Schlüssel gibt die Anfangsstellung der Rotoren an und kann an der Maschine von außen eingestellt werden.
    Der interne Schlüssel besteht aus der Angabe der Positionen der aktiven Stifte an den Rotoren und der Verteilung der Schieber an den 27 Stangen des Stangenrades. Die Stifte und Schieber können nur
    durch einen Eingriff in die innere Mechanik der Maschine geändert werden. Da die Änderung des internen Schlüssels komplizierter war, wurde dieser seltener als der externe Schlüssel geändert.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    After dragging the M-209 component onto the workspace, you need to specify a data source that represents the text to be encrypted or decrypted. This data source is mandatory.
    <newline />
    In the component settings you can decide whether you want to encrypt or decrypt, and you can define the initial rotor setting (the external key).
    <newline /><newline />
    The internal key can also be specified in the settings of the component. Enter the effective pins on a rotor as a sequence of those letters, whose pin should be in the effective position, for example "ABDFGMX".
    The drum of the M-209 contains 27 bars. Each bar carries two lugs, that can be placed in one of 6 positions, or in a neutral position (0). In the settings, you can enter the positions of the two lugs for each bar as a
    pair of numbers, for example "15" means that the lugs are placed in positions 1 and 5; "03" means that one lug is in the neutral position and the other in position 3.
    The neutral position can also be omitted: instead of "30", you can simply enter the value "3" and the second lug is automatically placed at the neutral position.
    <newline /><newline />
    Manually transferring the internal key of one M-209 component to the settings of another M-209 component is very laborious, but there is an alternative way to achieve this.
    The internal key can also be entered at the input labeled <b>"Input internal key"</b>. Connect the output labeled <b>"Output internal key"</b> of the encrypting M-209 component with the input labeled <b>"Input internal key"</b>
    of the decrypting M-209 component. The decrypting M-209 then adopts the internal key of the encrypting M-209.
    <newline /><newline />
    The security of the M-209 depends mainly on the quality of the internal key. The M-209 manual <ref id="manual" /> lists some criteria that a secure key must meet. The component is able to create a random internal key, that meets the security criteria.
    Click on the button labeled <b>"Generate internal key"</b> in the settings of the component. The effective pins and the lug positions (and thus the internal key) in the settings of the component are then filled in with the
    automatically generated values.
    <newline /><newline />
    Internal keys for the M-209 are stored in secret key lists. To make sure that an internal key was correctly transferred from the key list to the M-209 machine, the key list contains a control value for each key.
    In order to check the control value with the M-209, the external key has to be set to "AAAAAA" and the letter 'A' has to be encrypted 26 times. If the resulting ciphertext corresponds to the control value,
    the internal key was correctly transferred to the M-209. The component provides the control value for the given internal key on its output <b>"Key Check"</b>.
    If you activate the checkbox labeled <b>"Output key sheet"</b> in the settings, this output will additionally provide a formatted key sheet for the internal key.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Nachdem Sie die M-209-Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen haben, müssen Sie eine Datenquelle definieren, die die zu verschlüsselnden oder entschlüsselnden Daten repräsentiert. Diese Datenquelle ist notwendig.
    <newline /><newline />
    In den Einstellungen für die Komponente können Sie entscheiden, ob Sie verschlüsseln oder entschlüsseln wollen, und Sie können die initiale Rotorstellung definieren (den externen Schlüssel).
    <newline /><newline />
    Der interne Schlüssel kann ebenfalls in den Einstellungen angegeben werden. Geben Sie die aktiven Stifte für jeden Rotor als eine Folge der Buchstaben an, an dessen Positionen der Stift aktiv sein soll, z.B. "ABDFGMX".
    Das Stangenrad der M-209 enthält 27 Stangen, wobei auf jeder der Stangen zwei Schieber angebracht sind. Diese können an einer von 6 Positionen oder an einer neutralen Position (0) angebracht werden. Geben Sie in den Einstellungen
    für jede Stange die zwei Positionen als ein Zahlenpaar an, z.B. "15" bedeutet, dass die Schieber auf den Positionen 1 und 5 sind; "03" bedeutet, dass ein Schieber auf der neutralen Position und einer auf Position 3 ist.
    Die Angabe der neutralen Position kann auch weggelassen werden: statt "30" kann man auch nur "3" eingeben, der zweite Schieber wird dann automatisch auf die neutrale Position gesetzt.
    <newline /><newline />
    Die Übertragung des internen Schlüssels von einer M-209-Komponente zu einer anderen über die Einstellungen ist sehr aufwändig. Der interne Schlüssel kann daher alternativ auch über den Eingang <b>"Eingabe interner Schlüssel"</b> angegeben werden.
    Verbinden Sie dazu den Ausgang <b>"Ausgabe interner Schlüssel"</b> der verschlüsselnden M-209-Komponente mit dem Eingang <b>"Eingabe interner Schlüssel"</b> der entschlüsselnden M-209-Komponente. Die entschlüsselnde Komponente übernimmt dann
    den internen Schlüssel von der verschlüsselnden Komponente.
    <newline /><newline />
    Die Sicherheit der M-209 hängt vor allem von der Qualität des internen Schlüssels ab. Das Handbuch der M-209 <ref id="manual" /> gibt eine Reihe von Kriterien an, die ein sicherer Schlüssel erfüllen muss. Die Komponente ist in der Lage, einen zufälligen
    internen Schlüssel zu generieren, der diesen Sicherheitskriterien entspricht. Klicken Sie dafür auf die Schaltfläche <b>"generiere internen Schlüssel"</b> in den Einstellungen der Komponente.
    Die aktiven Stifte und die Schieberpositionen (also der interne Schlüssel) in den Einstellungen werden dann mit den automatisch erzeugten Werten belegt.
    <newline /><newline />
    Interne Schlüssel für die M-209 werden in geheimen Schlüssellisten verwaltet. Um sicher zu stellen, dass ein interner Schlüssel korrekt von der Schlüsselliste in die Maschine übertragen wurde, 
    ist zu jedem internen Schlüssel in der Schlüsselliste ein Kontrollwert angegeben. Um diesen Kontrollwert mit der M-209 nachzuvollziehen, muss der externe Schlüssel auf "AAAAAA" gesetzt werden
    und danach der Buchstabe 'A' 26 mal verschlüsselt werden. Stimmt der resultierende Klartext mit dem Kontrollwert aus der Schlüsselliste überein, so wurde der interne Schlüssel korrekt übertragen.
    Die Komponente gibt den Kontrollwert für den eingestellten internen Schlüssel am Ausgang <b>"Schlüsseltest"</b> aus.
    Wenn Sie in den Einstellungen das Kontrollkästchen <b>"Ausgabe des Schlüsselblattes"</b> aktivieren, wird an diesem Ausgang zusätzlich noch der interne Schlüssel als formatiertes Schlüsselblatt ausgegeben.
  </usage>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/M-209" lang="en" />
      <caption lang="en">M209 in Wikipedia</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/M-209" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">M209 in Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="manual">
      <link url="http://www.ilord.com/m209manual.html" lang="en" />
      <caption lang="en">M209 Manual</caption>
      <link url="http://www.ilord.com/m209manual.html" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">M209-Handbuch (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>