<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Bacon cipher is a stenographic method used by Francis Bacon (1561-1626). All letters of the alphabet are assigned five-digit combinations of a's and b's to have only two distinguishing features that must be distinguished. Thus, information can be hidden wherever two different states can be represented. <ref id="aca" /></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Bei der Bacon-Chiffre handelt es sich um ein stenographisches Verfahren von Francis Bacon (1561-1626). Allen Buchstaben des Alphabets werden fünfstellige Kombinationen aus a's und b's zugeordnet, um nur zwei Unterscheidungsmerkmale zu haben, die unterschieden werden müssen. Somit kann überall dort eine Information versteckt werden, wo zwei verschiedene Zustände dargestellt werden können. <ref id="aca" /></introduction>
  <usage lang="en">
    First add the 'Bacon Cipher' component to your workspace. Then connect the input 'Text input' with a data source and the output 'Text output' with a 'Text output' component. Then use the 'Mode' setting in the settings to determine whether the text provided is to be encoded or decoded.<newline /><newline />

    For the component to also support variations of the Bacon method, the component offers some settings that can be used to influence the execution:
    Output mode: This setting can be used to determine whether the input characters are to be encoded in binary, by a's and b's or by random characters. With the option 'Random characters', an additional data source must be connected to the input 'External ciphertext alphabet'. The data must be divided into two groups by a separator. The first group represents the a's, and the second group represents the b's.<newline />
    Alphabet: All characters that can be encoded.<newline />
    Dynamic codeword length: Defines whether the component itself should calculate how long the code for a plaintext character should be.<newline />
    Code word length: Defines how long the code for a plaintext character should be. If the code word length is not sufficient to encode all characters in the alphabet, an error is output.<newline /></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Fügen Sie zunächst die 'Bacon-Cipher'-Komponente Ihrem Arbeitsbereich hinzu. Verbinden Sie anschließend den Eingang 'Texteingabe' mit einer Datenquelle und den Ausgang Textausgabe mit einer 'Text-Ausgabe'-Komponente. Legen Sie anschließend in den Einstellungen mit der Einstellung 'Modus' fest, ob der bereitgestellte Text kodiert oder dekodiert werden soll.<newline /><newline />

    Damit die Komponente auch Abwandlungen des Bacon-Verfahrens unterstützt, bietet die Komponente einige Einstellungen, die genutzt werden können, um die Ausführung zu beeinflussen:
    Ausgabemodus: Mit dieser Einstellung kann festgelegt werden, ob die eingebenden Zeichen Binär, durch a's und b's oder durch zufällige Zeichen kodiert werden sollen. Bei der Option 'Zufällige Zeichen' muss eine zusätzliche Datenquelle mit dem Eingang 'Externes Geheimtextalphabet' verbunden werden. Die Daten müssen durch ein Trennzeichen in zwei Gruppen unterweilt werden. Die erste Gruppe repräsentiert dabei die a's und die zweite Gruppe repräsentiert die b's.<newline />
    Alphabet: Alle Zeichen, die kodiert werden können.<newline />
    Dynamische Codewortlänge: Legt fest, ob die Komponente selbst berechnen soll, wie lang der Code für ein Klartextzeichen sein soll.<newline />
    Codewortlänge: Definiert fest, wie lang der Code für ein Klartextzeichen sein soll. Wenn die Codewortlänge nicht ausreicht, um alle Zeichen im Alphabet zu kodieren, wird ein Fehler ausgegeben.<newline /></usage>
  <references>
    <linkReference id="aca">
      <link url="https://www.cryptogram.org/downloads/aca.info/ciphers/Baconian.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Baconian - American Cryptogram Association</caption>
      <link url="https://www.cryptogram.org/downloads/aca.info/ciphers/Baconian.pdf" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Baconian - American Cryptogram Association</caption>
      <link url="https://www.cryptogram.org/downloads/aca.info/ciphers/Baconian.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">Baconian - American Cryptogram Association</caption>
      <link url="https://www.cryptogram.org/downloads/aca.info/ciphers/Baconian.pdf" lang="zh-CN" />
      <caption lang="zh-CN">Baconian - American Cryptogram Association</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>