<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Feedback shift registers consist of a clocked shift register. The new content of the last register bit, that becomes free after a clock signal, is determined by a function over some or all bits of the shift register.
    Depending on the kind of function, one differentiates between linear and non-linear feedback shift registers.
    <newline /><newline />
    This component implements a non-linear feedback shift register (NLFSR). In contrast to a linear feedback shift register, whose feedback function is the XOR-combination of some bits of the shift register, the feedback function
    of a NLFSR can be any logic function over the shift register bits.
    <newline /><newline />
    In cryptography, feedback shift registers are often used in the generation of pseudo-random numbers.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Rückgekoppelte Schieberegister bestehen aus einem getakteten Schieberegister, bei dem die Belegung des nach einem Taktsignal frei werdenden letzten Bits durch eine vom Zustand einiger oder sämtlicher Bits
    des Schieberegisters abhängige Funktion bestimmt wird. Man unterscheidet nach der Art der Rückkopplungsfunktion zwischen linear und nichtlinear rückgekoppelten Schieberegistern.
    <newline /><newline />
    Diese Komponente implementiert die Funktionalität eines nichtlinear rückgekoppelten Schieberegisters (englisch non-linear feedback shift register, NLFSR).
    Im Gegensatz zur LFSR-Komponente, bei der die Rückkopplungsfunktion aus der XOR-Verknüpfung gewisser Bits des Schieberegisters besteht, ist die Rückkopplungsfunktion beim NLFSR eine
    beliebige boolesche Funktion über den Bits des Schieberegisters.
    <newline /><newline />
    Rückgekoppelte Schieberegister kommen in der Kryptografie häufig bei der Erzeugung von Pseudozufallszahlen zum Einsatz.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Enter the feedback function as a string at the corresponding input or in the settings of the component.
    You can access the shift register bits with the names x0, x1, x2, ... and combine them with the boolean operators "*" (AND) and "+" (XOR).
    Example: x0 * x2 + x1 + 1
    <newline /><newline />
    Enter the initial values for the register bits at the input "Seed" or in the settings of the component as a string consisting of "0" and "1".
    The length of the string determines the size of the shift register.
    <newline /><newline />
    The output of the component consists of the bits, that were generated by the NLFSR. They are provided in different formats.
    On the output labeled "Boolean output", the current output bit of the NLFSR is provided as a boolean value, and as a byte array on the output labeled "Boolean[] output".
    On the "String output", the complete bit sequence that was created is provided as a string consisting of "0" and "1".
    Apart from the actual output bit, you can choose another internal bit of the shift register and send it to the output "Additional Output Bit".
    To do so, activate the appropriate checkbox in the settings and enter the number of the bit you want to output.
    In the presentation view of the component, the additional output bit will be marked orange.
    <newline /><newline />
    The component can generate the output automatically or control the shift register with an external clock signal.
    Disable the checkbox "Use BoolClock" in the settings, if the output sould be generated automatically, and enter the number of output bits you want to generate in the "Rounds" field.
    In this case, the clock input of the component must not be connected.
    <newline /><newline />
    Activate the checkbox, if the shift register should be clocked by an external signal.
    The clock signal must be entered at the corresponding input of the component as a boolean value. The shift register is shifted, when the clock signal changes from "False" to "True".
    If the checkbox "Always create output" is activated, the output signals of the component will be updated after every change of the clock signal.
    On the changes from "True" to "False", the output bit will be the bit from the last cycle.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie am Eingang "Feedback-Funktion" oder in den Einstellungen der Komponente die Rückkopplungsfunktion als Zeichenkette an.
    Sie können die Zustandsbits des Schieberegisters mit den Namen x0, x1, x2, ... ansprechen und diese UND-verknüpfen mit "*" und XOR-verknüpfen mit "+".
    Beispiel: x0 * x2 + x1 + 1
    <newline /><newline />
    Geben Sie die Startbelegung des Schieberegisters am Eingang "Seed" oder in den Einstellungen als Zeichenfolge, die aus "0" und "1" besteht, an.
    Die Länge des Seeds bestimmt die Größe des Schieberegisters.
    <newline /><newline />
    Die Ausgabe der Komponente besteht aus den vom NLFSR generierten Bits. Diese werden in verschiedenen Formaten angeboten.
    Am Ausgang "Boolesche Ausgabe" wird das zuletzt generierte Bit als boolescher Wert ausgegeben und am Ausgang "Zustandsausgabe als Boolesches Array" als ein Bit-Array.
    Am Ausgang "Textausgabe" wird die bisher erzeugte Bitsequenz als Zeichenkette, die aus "0" und "1" besteht, ausgegeben.
    Neben dem eigentlichen Ausgabe-Bit des Schieberegisters kann ein weiteres internes Bit des Schieberegisters ausgewählt werden, das am Ausgang "zusätzliches Ausgabebit" zur Verfügung gestellt wird.
    Aktivieren Sie dazu das Kontrollkästchen in den Einstellungen und geben die Nummer des auszugebenden Bits an. In der Präsentation wird dieses Bit im Schieberegister orange markiert.
    <newline /><newline />
    Die Komponente kann die Ausgabe automatisch erzeugen oder mittels eines externen Taktsignales weitergeschaltet werden.
    Wenn die Ausgabe automatisch erzeugt werden soll, müssen Sie das Kontrollkästchen "Verwende externes Taktsignal" in den Einstellungen deaktivieren und die
    Anzahl der zu berechnenden Ausgabebits in der Einstellung "Runden" angeben. Der Takteingang der Komponente darf in diesem Fall nicht belegt werden.
    <newline /><newline />
    Wenn die Weiterschaltung durch ein externes Taktsignal geschehen soll, so aktivieren Sie das Kontrollkästchen.
    Das Taktsignal muss am entsprechend benannten Eingang der Komponente als boolescher Wert anliegen. Das Schieberegister wird weitergeschaltet, wenn dieser Wert von "False" auf "True" wechselt.
    Wenn das Kontrollkästchen "Ausgabe immer erzeugen" aktiviert ist, werden die Ausgaben der Komponente bei jedem Wechsel des Taktsignals ausgegeben, wobei beim Wechsel von "True" auf "False" das zuletzt erzeugte Bit erneut ausgegeben wird.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    In the presentation view, the component displays the NLFSR that is defined by the feedback function and the seed.
    For a better performance, the display of the presentation can be deactivated with the corresponding checkbox in the settings of the component.
    Please note that the presentation is only updated, if the component is clocked by an external signal.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht zeigt die Komponente das durch die Rückkopplungsfunktion und den Seed definierte NLFSR.
    Um die Effizienz der Ausführug zu verbessern, haben Sie die Möglichkeit, die Aktualisierung der Präsentation durch die Aktivierung des entsprechenden Kontrollkästchens in den Einstellungen auszuschalten.
    Beachten Sie, dass die Präsentationsansicht nur aktualisiert wird, wenn die Komponente durch ein externes Taktsignal gesteuert wird.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/NLFSR" lang="en" />
      <caption lang="en">Non-Linear Feedback Shift Register (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/NLFSR" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Non-Linear Feedback Shift Register (Wikipedia, englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>