<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Feedback shift registers consist of a clocked shift register. The new content of the last register bit, that becomes free after a clock signal, is determined by a function over some or all bits of the shift register.
    Depending on the kind of function, one differentiates between linear and non-linear feedback shift registers.
    <newline /><newline />
    This component implements a non-linear feedback shift register (NLFSR). In contrast to a linear feedback shift register, whose feedback function is the XOR-combination of some bits of the shift register, the feedback function
    of a NLFSR can be any logic function over the shift register bits.
    <newline /><newline />
    In cryptography, feedback shift registers are often used in the generation of pseudo-random numbers.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">反馈移位寄存器由时钟移位寄存器组成。在时钟信号之后变为空闲的最后一个寄存器位的新内容由移位寄存器的某些或全部位上的功能确定。根据功能的种类，可以区分线性和非线性反馈移位寄存器。该组件实现了非线性反馈移位寄存器（NLFSR）。与线性反馈移位寄存器相反，线性反馈移位寄存器的反馈功能是移位寄存器某些位的XOR组合，而NLFSR的反馈功能可以是移位寄存器位上的任何逻辑功能。在密码学中，反馈移位寄存器通常用于生成伪随机数。</introduction>
  <introduction lang="ru">Регистры сдвига обратной связи состоят из сдвинутого сдвигового регистра. Новое содержимое последнего регистрального бита, которое становится свободным после тактового сигнала, определяется функцией по некоторым или всем битам сдвигового регистра. В зависимости от вида функции различают линейные и нелинейные регистры сдвига обратной связи. Этот компонент реализует нелинейный регистр сдвига обратной связи (NLFSR). В отличие от линейного сдвигового регистра обратной связи, функцией обратной связи которого является XOR-комбинация некоторых битов сдвигового регистра, функция обратной связи NLFSR может быть любой логической функцией по битам регистра сдвига. В криптографии регистры сдвига с обратной связью часто используются для генерации псевдослучайных чисел.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Rückgekoppelte Schieberegister bestehen aus einem getakteten Schieberegister, bei dem die Belegung des nach einem Taktsignal frei werdenden letzten Bits durch eine vom Zustand einiger oder sämtlicher Bits
    des Schieberegisters abhängige Funktion bestimmt wird. Man unterscheidet nach der Art der Rückkopplungsfunktion zwischen linear und nichtlinear rückgekoppelten Schieberegistern.
    <newline /><newline />
    Diese Komponente implementiert die Funktionalität eines nichtlinear rückgekoppelten Schieberegisters (englisch non-linear feedback shift register, NLFSR).
    Im Gegensatz zur LFSR-Komponente, bei der die Rückkopplungsfunktion aus der XOR-Verknüpfung gewisser Bits des Schieberegisters besteht, ist die Rückkopplungsfunktion beim NLFSR eine
    beliebige boolesche Funktion über den Bits des Schieberegisters.
    <newline /><newline />
    Rückgekoppelte Schieberegister kommen in der Kryptografie häufig bei der Erzeugung von Pseudozufallszahlen zum Einsatz.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Enter the feedback function as a string at the corresponding input or in the settings of the component.
    You can access the shift register bits with the names x0, x1, x2, ... and combine them with the boolean operators "*" (AND) and "+" (XOR).
    Example: x0 * x2 + x1 + 1
    <newline /><newline />
    Enter the initial values for the register bits at the input "Seed" or in the settings of the component as a string consisting of "0" and "1".
    The length of the string determines the size of the shift register.
    <newline /><newline />
    The output of the component consists of the bits, that were generated by the NLFSR. They are provided in different formats.
    On the output labeled "Boolean output", the current output bit of the NLFSR is provided as a boolean value, and as a byte array on the output labeled "Boolean[] output".
    On the "String output", the complete bit sequence that was created is provided as a string consisting of "0" and "1".
    Apart from the actual output bit, you can choose another internal bit of the shift register and send it to the output "Additional Output Bit".
    To do so, activate the appropriate checkbox in the settings and enter the number of the bit you want to output.
    In the presentation view of the component, the additional output bit will be marked orange.
    <newline /><newline />
    The component can generate the output automatically or control the shift register with an external clock signal.
    Disable the checkbox "Use BoolClock" in the settings, if the output sould be generated automatically, and enter the number of output bits you want to generate in the "Rounds" field.
    In this case, the clock input of the component must not be connected.
    <newline /><newline />
    Activate the checkbox, if the shift register should be clocked by an external signal.
    The clock signal must be entered at the corresponding input of the component as a boolean value. The shift register is shifted, when the clock signal changes from "False" to "True".
    If the checkbox "Always create output" is activated, the output signals of the component will be updated after every change of the clock signal.
    On the changes from "True" to "False", the output bit will be the bit from the last cycle.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">在相应的输入处或在组件的设置中，以字符串形式输入反馈功能。您可以访问名称为x0，x1，x2 ...的移位寄存器位，并将它们与布尔运算符“ *”（AND）和“ +”（XOR）组合。示例：x0 * x2 + x1 + 1在输入“种子”或组件的设置中，以包含“ 0”和“ 1”的字符串形式输入寄存器位的初始值。字符串的长度决定了移位寄存器的大小。组件的输出由NLFSR生成的位组成。它们以不同的格式提供。在标有“布尔输出”的输出上，将NLFSR的当前输出位作为布尔值提供，并在标有“ Boolean []输出”的输出上作为字节数组提供。在“字符串输出”上，将创建的完整位序列作为由“ 0”和“ 1”组成的字符串提供。除了实际的输出位之外，您还可以选择移位寄存器的另一个内部位，并将其发送到输出“其他输出位”。为此，请在设置中激活相应的复选框，然后输入要输出的位数。在组件的显示视图中，附加输出位将标记为橙色。该组件可以自动生成输出，也可以使用外部时钟信号控制移位寄存器。如果输出是自动生成的，请禁用设置中的“使用BoolClock”复选框，然后在“ Rounds”字段中输入要生成的输出位数。在这种情况下，不得连接组件的时钟输入。如果移位寄存器应由外部信号提供时钟，则激活该复选框。时钟信号必须作为布尔值输入到组件的相应输入。当时钟信号从“假”变为“真”时，移位寄存器被移位。如果激活了“始终创建输出”复选框，则在每次更改时钟信号后都会更新组件的输出信号。从“ True”更改为“ False”时，输出位将是最后一个周期的位。</usage>
  <usage lang="ru">Введите функцию обратной связи в виде строки на соответствующем входе или в настройках компонента. Вы можете получить доступ к битам регистра сдвига с именами x0, x1, x2, ... и объединить их с булевыми операторами «*» (AND) и «+» (XOR). Пример: x0 * x2 + x1 + 1 Введите начальные значения для битов регистра на входе «Семя» или в настройках компонента в виде строки, состоящей из «0» и «1». Длина строки определяет размер регистра сдвига. Вывод компонента состоит из битов, которые были созданы NLFSR. Они предоставляются в разных форматах. На выходе с надписью «Boolean output» текущий выходной бит NLFSR предоставляется в виде логического значения и как массив байтов на выходе с надписью «Boolean [] output». На «Строковый вывод» полная последовательность бит, которая была создана, предоставляется как строка, состоящая из «0» и «1». Помимо фактического выходного бита, вы можете выбрать другой внутренний бит регистра сдвига и отправить его на выход «Дополнительный выходной бит». Для этого включите соответствующий флажок в настройках и введите номер бит, который вы хотите вывести. В представлении представления компонента дополнительный выходной бит будет отмечен оранжевым. Компонент может автоматически генерировать выходной сигнал или управлять сдвиговым регистром внешним синхронизирующим сигналом. Отключите флажок «Использовать BoolClock» в настройках, если вывод будет сгенерирован автоматически и введите количество выходных битов, которые вы хотите сгенерировать, в поле «Раунды». В этом случае тактовый вход компонента не должен быть подключен. Активируйте этот флажок, если сдвиговый регистр должен быть синхронизирован внешним сигналом. Сигнал синхронизации должен вводиться на соответствующем входе компонента в виде логического значения. Сдвиговый регистр сдвигается, когда сигнал синхронизации изменяется с «False» на «True». Если активирован флажок «Всегда создавать выходные данные», выходные сигналы компонента будут обновляться после каждого изменения тактового сигнала. При изменениях от «True» до «False» выходной бит будет бит от последнего цикла.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie am Eingang "Feedback-Funktion" oder in den Einstellungen der Komponente die Rückkopplungsfunktion als Zeichenkette an.
    Sie können die Zustandsbits des Schieberegisters mit den Namen x0, x1, x2, ... ansprechen und diese UND-verknüpfen mit "*" und XOR-verknüpfen mit "+".
    Beispiel: x0 * x2 + x1 + 1
    <newline /><newline />
    Geben Sie die Startbelegung des Schieberegisters am Eingang "Seed" oder in den Einstellungen als Zeichenfolge, die aus "0" und "1" besteht, an.
    Die Länge des Seeds bestimmt die Größe des Schieberegisters.
    <newline /><newline />
    Die Ausgabe der Komponente besteht aus den vom NLFSR generierten Bits. Diese werden in verschiedenen Formaten angeboten.
    Am Ausgang "Boolesche Ausgabe" wird das zuletzt generierte Bit als boolescher Wert ausgegeben und am Ausgang "Zustandsausgabe als Boolesches Array" als ein Bit-Array.
    Am Ausgang "Textausgabe" wird die bisher erzeugte Bitsequenz als Zeichenkette, die aus "0" und "1" besteht, ausgegeben.
    Neben dem eigentlichen Ausgabe-Bit des Schieberegisters kann ein weiteres internes Bit des Schieberegisters ausgewählt werden, das am Ausgang "zusätzliches Ausgabebit" zur Verfügung gestellt wird.
    Aktivieren Sie dazu das Kontrollkästchen in den Einstellungen und geben die Nummer des auszugebenden Bits an. In der Präsentation wird dieses Bit im Schieberegister orange markiert.
    <newline /><newline />
    Die Komponente kann die Ausgabe automatisch erzeugen oder mittels eines externen Taktsignales weitergeschaltet werden.
    Wenn die Ausgabe automatisch erzeugt werden soll, müssen Sie das Kontrollkästchen "Verwende externes Taktsignal" in den Einstellungen deaktivieren und die
    Anzahl der zu berechnenden Ausgabebits in der Einstellung "Runden" angeben. Der Takteingang der Komponente darf in diesem Fall nicht belegt werden.
    <newline /><newline />
    Wenn die Weiterschaltung durch ein externes Taktsignal geschehen soll, so aktivieren Sie das Kontrollkästchen.
    Das Taktsignal muss am entsprechend benannten Eingang der Komponente als boolescher Wert anliegen. Das Schieberegister wird weitergeschaltet, wenn dieser Wert von "False" auf "True" wechselt.
    Wenn das Kontrollkästchen "Ausgabe immer erzeugen" aktiviert ist, werden die Ausgaben der Komponente bei jedem Wechsel des Taktsignals ausgegeben, wobei beim Wechsel von "True" auf "False" das zuletzt erzeugte Bit erneut ausgegeben wird.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    In the presentation view, the component displays the NLFSR that is defined by the feedback function and the seed.
    For a better performance, the display of the presentation can be deactivated with the corresponding checkbox in the settings of the component.
    Please note that the presentation is only updated, if the component is clocked by an external signal.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">在演示视图中，该组件显示由反馈功能和种子定义的NLFSR。为了获得更好的性能，可以通过组件设置中的相应复选框取消演示的显示。请注意，仅当组件由外部信号提供时钟时，演示文稿才会更新。</presentation>
  <presentation lang="ru">В представлении представления компонент отображает NLFSR, который определяется функцией обратной связи и семенем. Для лучшей производительности отображение презентации может быть дезактивировано с помощью соответствующего флажка в настройках компонента. Обратите внимание, что презентация обновляется только в том случае, если компонент синхронизирован внешним сигналом.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht zeigt die Komponente das durch die Rückkopplungsfunktion und den Seed definierte NLFSR.
    Um die Effizienz der Ausführug zu verbessern, haben Sie die Möglichkeit, die Aktualisierung der Präsentation durch die Aktivierung des entsprechenden Kontrollkästchens in den Einstellungen auszuschalten.
    Beachten Sie, dass die Präsentationsansicht nur aktualisiert wird, wenn die Komponente durch ein externes Taktsignal gesteuert wird.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/NLFSR" lang="en" />
      <caption lang="en">Non-Linear Feedback Shift Register (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/NLFSR" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Non-Linear Feedback Shift Register (Wikipedia, englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>