<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Hill cipher was published in 1929 in the journal <i>American Mathematical Monthly</i> and is named after its inventor Lester S. Hill.
    It is a polygraphic substitution cipher based on linear algebra.
    <newline /><newline />
    The Hill cipher uses an invertible n x n matrix as key. The elements of the matrix are numbers from 0 to 25.
    For encrypting a text, the text is split into blocks of n characters.
    Each block can be interpreted as an n-dimensional vector by replacing the letters in a block with numbers: A=0, B=1, ..., Z=25.
    This vector is multiplied with the matrix and the resulting vector modulo 26 is translated back into a block of n characters.
    This is repeated for all blocks of the plaintext, and the ciphertext is then the concatenation of the encrypted blocks.
    <newline /><newline />
    The decryption process uses the same procedure as the encryption, but applies the inversion of the key matrix.
</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Hill-Chiffre wurde erstmals 1929 in der Zeitschrift <i>American Mathematical Monthly</i> veröffentlicht und ist nach ihrem Erfinder Lester S. Hill benannt.
    Sie ist eine polygraphische Substitutions-Chiffre und beruht auf Prinzipien der linearen Algebra.
    <newline /><newline />
    Die Hill-Chiffre verwendet eine invertierbare n x n-Matrix als Schlüssel, deren Elemente Zahlen von 0 bis 25 sind.
    Um einen Text zu verschlüsseln, wird dieser fortlaufend in Blöcke mit je n Buchstaben aufgeteilt.
    Jeder Block kann nun als ein n-elementiger Vektor aufgefasst werden, indem die Buchstaben durch Zahlen ersetzt werden: A=0, B=1, ..., Z=25.
    Dieser Vektor wird mit der Matrix multipliziert und der resultierende Vektor modulo 26 wird wieder in einen Block von n Buchstaben übersetzt.
    Dies wird für alle Blöcke des Klartextes wiederholt, und die Aneinanderreihung der so verschlüsselten Blöcke ergibt den Geheimtext.
    <newline /><newline />
    Für die Entschlüsselung des Geheimtextes wird dieser Vorgang mit der inversen Matrix durchgeführt.    
  </introduction>
  <usage lang="en">
    In the settings of the component, you can select whether it should encrypt or decrypt the input text.
    <newline /><newline />
    The encryption matrix can be entered in the settings or at the "Matrix" input of the component.
    In the settings, the matrix can be specified as a comma-separated list of numbers (for example "1,0,0,0,1,0,0,0,1" for the 3x3 identity matrix).
    However, on the input "Matrix" a BigInteger array is expected.
	 If the "Matrix" input is not connected, the matrix that is defined in the settings will be used.
    As the matrix has to be a square matrix, the number of values given in the matrix definition has to be a square number.
    The component checks whether the given matrix is invertible. If it is not invertible, the component will halt and issue an error message.
    <newline /><newline />
    If you want to use an alphabet that differs from the standard alphabet, you can enter it in the settings of the component.
    Note, that the matrix elements have to be numbers that are smaller than the number of letters in the specified alphabet.
    <newline /><newline />
    Enter the text, that is to be encrypted or decrypted, on the input labeled "Input".
    If the text contains characters, that are not part of the specified alphabet, the component halts and issues an error message.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie in den Einstellungen der Komponente an, ob die Eingabe verschlüsselt oder entschlüsselt werden soll.
    <newline /><newline />
    Die Verschlüsselungsmatrix kann entweder in den Einstellungen oder über den "Matrix"-Eingang der Komponente angegeben werden.
    In den Einstellungen kann die Matrix als durch Kommas getrennte Folge von Zahlen angegeben werden (z.B. "1,0,0,0,1,0,0,0,1" für die 3x3-Einheitsmatrix), am "Matrix"-Eingang wird dagegen ein BigInteger-Array erwartet.
    Wird der "Matrix"-Eingang nicht verbunden, so wird die in den Einstellungen definierte Matrix verwendet.
    Da die Matrix quadratisch sein muss, muss die Anzahl der angegebenen Zahlen eine Quadratzahl sein.
    Die Komponente testet vor der Verwendung der Matrix, ob diese invertierbar ist und bricht die Bearbeitung andernfalls ab.
    <newline /><newline />
    Die Komponente kann auch ein vom Standardalphabet abweichendes Alphabet verwenden. Dieses kann in den Einstellungen der Komponente angegeben werden.
    Beachten Sie, dass die Matrixelemente Zahlen sein müssen, die kleiner als die Anzahl der Buchstaben des angegebenen Alphabets sind.
    <newline /><newline />
    Am Eingang "Eingabe" wird der zu verschlüsselnde oder entschlüsselnde Text erwartet. Enthält die Eingabe Zeichen, die nicht im angegebenen Alphabet vorkommen,
    so wird die Ausführung mit einer Fehlermeldung abgebrochen.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hill_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Hill Cipher in Wikipedia</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hill_cipher" lang="de" />
      <caption lang="de">Hill-Chiffre in der Wikipedia (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>