<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component searches for words which share the same character pattern. A pattern
    is a sequence of numbers; each character of the word maps to a consecutive number, while same characters map to the same number.
    The resulting number sequence represents the character repetitions and equalities of a word, preserving the positions of the repetitions.
    The pattern does not represent the word content. The character values are lost and thus the word cannot be retrieved solely by its pattern.
    
    <section headline="Example">
      The word ANNA has a length of four characters and consists of two different characters (A and N).
      Therefore the corresponding sequence has a length of four numbers, while two consecutive numbers are being used, namely 1 and 2.
      A is found first in the word and maps to 1. N is the next different character and maps to 2. Therefore the resulting pattern is 1221.
      <newline />
      Different words may have the same word pattern. As another example the word NOON also results in the pattern 1221.
    </section><section headline="Area of Application">
      The word pattern search aids in the cryptanalysis of monoalphabetical substitution ciphers. For this purpose a dictionary is required, from which the pattern of each word is precomputed once.
      Then, the pattern of a given ciphertext word can be used to search for possible plaintext candidates from the chosen dictionary.
    </section></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente sucht nach Worten mit demselben Wortmuster.
    Ein Wortmuster ist eine Folge von Zahlen. Jedem Buchstaben des zugrundeliegenden Wortes wird hierbei eine fortlaufende Zahl zugeordnet, wobei
    gleichen Buchstaben immer dieselbe Zahl zugewiesen wird. Die sich hieraus ergebende Zahlenfolge repräsentiert ein Wort mit seinen Buchstabenwiederholungen
    und deren Positionen. Das ursprüngliche Wort kann aus dem Wortmuster nicht rekonstruiert werden, da die Buchstabenwerte im Wortmuster verloren gehen.

    <section headline="Beispiel">
      Das Wort ANNA hat vier Buchstaben und besteht aus zwei unterschiedlichen Buchstaben (A und N).
      Daher ist das zugehörige Wortmuster eine Folge von vier Zahlen, wobei zwei fortlaufende Zahlen verwendet werden, nämlich 1 und 2.
      A kommt in dem Wort zuerst vor und erhält deshalb den Wert 1. N ist der nächste verschiedene Buchstabe und erhält den Wert 2.
      Das resultierende Wortmuster ist also 1221.
      <newline />
      Verschiedene Wörter können dasselbe Wortmuster haben. Zum Beispiel hat das Wort EBBE ebenfalls das Wortmuster 1221.
    </section><section headline="Anwendungsbereich">
      Die Wortmuster-Suche kann bei der Kryptoanalyse von monoalphabetischen Substitutionen angewendet werden.
      Man benötigt hierzu ein Wörterbuch und bestimmt für jedes seiner Worte das Wortmuster.
      Die Liste der Wortmuster wird dann mit dem Wortmuster des Geheimtextes verglichen.
      Die Wörter des Wörterbuches, bei denen das Wortmuster übereinstimmt, sind dann mögliche Klartext-Kandidaten.
    </section></introduction>
  <usage lang="en">  
    Enter the input word, whose pattern is used to retrieve matching words from the dictionary, as string (for example via the TextInput component) on the input labeled "Input word".
    Enter the list of words to be searched for as string array (for example via the Dictionary component) on the input labeled "Input dictionary".
    Depending on the size of the dictionary the precomputation may take some seconds.
    The output is a list of matching words as single string, separated by newlines.
    <newline /><newline />
    In the settings of the component you can adjust whether an uppercase letter and its correspondig lowercase letter in the input word should be treated as the same or as different.
    <newline />
    If you want to use separator characters in the input word, you can enter them in the text field labeled "Set of separators". For example, if you enter the character "-" here, you can enter
    the input word ANNA as A-N-N-A. It is possible to specify more than one separator character.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie das Wort, dessen Muster für die Wörterbuch-Suche nach passenden Worten verwendet werden soll, als Zeichenfolge am Eingang "Eingabe des Suchmusters" an (z.B. mittels der TextInput-Komponente).
    Geben Sie die Wortliste, die nach passenden Worten durchsucht werden soll, als String-Array am Eingang "Eingabe des Wörterbuchs" an (z.B. mittels der Wörterbuch-Komponente).
    Die Vorverarbeitung der Wortliste kann, abhängig von deren Größe, ein paar Sekunden dauern.
    Die Ausgabe der Komponente ist eine Liste von zum Wortmuster passenden Worten (sie besteht aus einer Zeichenkette mit durch einen Zeilenumbruch getrennten Worten).
    <newline /><newline />
    In den Einstellungen der Komponente kann angegeben werden, ob für die Bestimmung des Wortmusters zwischen Groß- und Kleinbuchstaben unterschieden werden soll oder nicht.
    <newline />
    Außerdem kann man für das Eingabewort Trennzeichen spezifizieren, die, sollten sie im Eingabewort vorkommen, bei der Wortmustergenerierung ignoriert werden. Diese kann man im Textfeld "Menge der Trennzeichen" angeben.
    Gibt man hier z.B. "-" als Trennzeichen an, so kann das Eingabewort ANNA auch in der Form A-N-N-A angegeben werden.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references></references>
</documentation>