<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>

<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>
  <language culture="ru"/>
  <language culture="zh-cn"/>

  <introduction lang="en" xml:space="preserve">
    This component offers the possibility to break a ciphertext encrypted by the Josse cipher method by means of a hillclimbing or simulated annealing attack. <ref id="lasry" />
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE" xml:space="preserve">
    Diese Komponente bietet die Möglichkeit einen Geheimtext, der durch das Josse-Cipher-Verfahren verschlüsselt wurde mittels eines Hillclimbing- oder Simulated-Annealing-Angriffs zu brechen. <ref id="lasry" />
  </introduction>

  <introduction lang="zh-cn" xml:space="preserve">
    该组件提供了使用爬坡或模拟退火攻击破解由Josse密码加密的密码文本的能力。<ref id="lasry" />
  </introduction>

  <introduction lang="ru" xml:space="preserve">
    Этот компонент обеспечивает возможность взлома шифротекста, зашифрованного шифром Жосса, с помощью атаки типа hillclimbing или имитации отжига. <ref id="lasry" />
  </introduction>

  <usage lang="en" xml:space="preserve">
    Add the Josse Cipher Analysis component to your workspace. Connect the input 'Text input' to a data source. The data source must provide a ciphertext that has been encrypted by the Josse cipher. In the component's settings, you can select the Simulated-Annealing method under '' to break the encrypted text. Then select the '' and the '' key length according to the key of the cipher text. Then click Play to execute the workspace. It takes some time until a result is provided at the outputs of the component. In the meantime, you can call up the presentation of the component to follow the progress of the analysis there.<newline /><newline />

    When the analysis is complete, the results are made available at the outputs of the component.<newline /><newline />

    In the settings of the component, you can specify some parameters of the analysis procedure used. Therefore, an explanation of the individual settings now follows.<newline /><newline />

    Analysis mode: Offers the possibility to switch between hill climbing and simulated annealing.<newline />
    Number of repetitions: Specifies how often the hillclimbing attack should be repeated.<newline />
    Cost Function: Specifies the cost function used to evaluate the decrypted plaintext.<newline />
    Use Blanks: Specifies whether spaces are to be considered when evaluating by the cost function.<newline />
    Language: When using N-grams, specifies which language they should be based on. Ideally, the language is the same as the language of the encrypted text.<newline />
    Lower/upper limit for the key length: If the same value is used for both settings, only this key length is analysed. Otherwise, all key lengths are passed through from lower limit and up to and including the upper limit.<newline />
    Alphabet: Specifies the plaintext or ciphertext alphabet. This setting can also be filled via the optional input.<newline />
  </usage>

  <usage lang="zh-cn" xml:space="preserve">
    将Josse Cipher Analysis组件添加到你的工作区。将输入 "text input "连接到一个数据源。数据源必须提供一个已经被Josse密码加密的密码文本。在该组件的设置中，你可以在""下选择模拟退火法来破解加密文本。然后根据密码文本的密钥选择''和''的密钥长度。然后点击播放来执行工作区。在组件的输出端提供一个结果需要一些时间。同时，你可以到组件的介绍中去看看分析的进展情况。<newline /><newline />

    当分析完成后，其结果在组件的输出处提供。<newline /><newline />

    你可以在组件设置中更详细地指定所用分析程序的一些参数。因此，现在对各个设置进行解释。<newline /><newline />

    分析模式：提供在爬坡法和模拟退火法之间切换的选项。<newline />
    重复的次数。规定了爬坡攻击的重复频率。<newline />
    成本函数：指定用于评估解密明文的成本函数。<newline />
    使用空白。指定在成本函数的评估中是否应考虑空间。<newline />
    语言：当使用N-grams时，指定它们应以哪种语言为基础。理想情况下，该语言与加密文本的语言相同。<newline />
    密钥长度的下限/上限：如果两个设置都使用相同的值，则只分析这个密钥长度。否则，所有的密钥长度都会从下限开始，一直到上限，包括上限。<newline />
    字母表。指定明文或密文的字母。这个设置也可以通过可选的输入来填写。<newline />
  </usage>

  <usage lang="de-DE" xml:space="preserve">
    Fügen Sie die Josse-Cipher-Analyse-Komponente Ihrem Arbeitsbereich hinzu. Verbinden Sie den Eingang 'Texteingabe' mit einer Datenquelle. Die Datenquelle muss einen Geheimtext bereitstellt, der durch die Josse-Cipher verschlüsselt wurde. In den Einstellungen der Komponente kann unter '' das Simulated-Annealing-Verfahren ausgewählt werden, um den verschlüsselten Text zu brechen. Anschließend wählen Sie die '' und die '' Schlüssellänge entsprechend des Schlüssels des Geheimtextes. Klicken Sie anschließend auf Play, um den Arbeitsbereich auszuführen. Es dauert einige Zeit, bis ein Ergebnis an den Ausgängen der Komponente bereit gestellt wird. In der Zwischenzeit können Sie die Präsentation der Komponente aufrufen, um dort den Verlauf der Analyse zu verfolgen.<newline /><newline />

    Wenn die Analyse abgeschlossen wurde, werden die Ergebnisse an den Ausgängen der Komponente bereitgestellt.<newline /><newline />

    Sie können in den Einstellungen der Komponente einige Paramater des verwendten Analyse-Verfahrens genauer bestimmen. Daher folgt nun eine Erläuterung der einzelnen Einstellungen.<newline /><newline />

    Analyse-Modus: Bietet die Möglichkeit zwischen Hillclimbing und Simulated-Annealing zu wechseln.<newline />
    Anzahl der Wiederholungen: Gibt an, wie häufig der Hillclimbing-Angriff wiederholt werden soll.<newline />
    Kostenfunktion: Bestimmt die Kostenfunktion, die verwendet wird, um den entschlüsselten Klartext zu bewerten.<newline />
    Leerzeichen benutzen: Gibt an, ob bei der Bewertung durch die Kostenfunktion Leerzeichen beachtet werden sollen.<newline />
    Sprache: Gibt bei der Verwendung von N-Grammen an, auf welcher Sprache diese basieren sollen. Idealerweise ist die Sprache gleich der Sprache, des verschlüsselten Textes.<newline />
    Unter-/Obergrenze für die Schlüsselänge: Wenn für beide Einstellung der gleiche Wert verwendet wird, wird nur diese Schlüssellänge analsiert. Ansonsten werden von Untergrenze und bis einschließlich der Obergrenze alle Schlüssellängen durchlaufen.<newline />
    Alphabet: Gibt das Klartext- bzw. Geheimtextalphabet an. Diese Einstellung kann auch über den optionalen Eingang befüllt werden.<newline />
  </usage>

  <usage lang="ru" xml:space="preserve">
    Добавьте компонент Josse Cipher Analysis в свое рабочее пространство. Подключите вход 'text input' к источнику данных. Источник данных должен предоставить шифротекст, который был зашифрован шифром Josse. В настройках компонента вы можете выбрать метод Simulated-Annealing в разделе '' для взлома зашифрованного текста. Затем выберите длину ключа '' и '' в соответствии с ключом шифрованного текста. Затем нажмите кнопку play для выполнения рабочей области. Для получения результата на выходах компонента требуется некоторое время. Тем временем вы можете перейти к презентации компонента, чтобы посмотреть, как продвигается анализ.<newline /><newline />

    По завершении анализа результаты становятся доступны на выходе компонента.<newline /><newline />

    Более подробно некоторые параметры используемой процедуры анализа можно задать в настройках компонента. Поэтому далее следует объяснение отдельных настроек.<newline /><newline />

    Режим анализа: предоставляет возможность переключения между режимами Hillclimbing и Simulated-Annealing.<newline />
    Количество повторений: Указывает, как часто следует повторять атаку на подъеме.<newline />
    Функция стоимости: Определяет функцию стоимости, используемую для оценки расшифрованного открытого текста.<newline />
    Используйте заготовки: Указывает, следует ли учитывать пробелы при оценке функцией стоимости.<newline />
    Язык: при использовании N-грамм указывает, на каком языке они должны быть основаны. В идеале, язык должен совпадать с языком зашифрованного текста.<newline />
    Нижний/верхний предел для длины ключа: Если для обеих настроек используется одно и то же значение, анализируется только эта длина ключа. В противном случае, все длины ключей обходятся от нижнего предела и до верхнего предела включительно.<newline />
    Алфавит: Указывает алфавит открытого текста или шифротекста. Эта настройка также может быть заполнена через дополнительный вход.<newline />
  </usage>
  
  <presentation lang="en" xml:space="preserve">
    The presentation shows some metadata about the analysis in the upper third. In the lower part of the presentation, the key-cleartext combinations are displayed. By double-clicking on an entry in the list, the values are applied to the outputs.
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE" xml:space="preserve">
    Die Präsentation zeigt im oberen Drittel einige Metadaten über die Analyse. Im unteren Teil der Präsentation werden die Schlüssel-Klartext-Kombinationen angezeigt. Durch einen Doppelklick auf einen Eintrag in der Liste werden die Werte an den Ausgängen übernommen.
  </presentation>

  <presentation lang="zh-cn" xml:space="preserve">
    演示文稿在上部三分之一处显示了一些关于分析的元数据。演示文稿的下部显示了密钥/纯文本的组合。通过双击列表中的一个条目，这些值被应用于输出。
  </presentation>

  <presentation lang="ru" xml:space="preserve">
    В верхней трети презентации отображаются некоторые метаданные об анализе. В нижней части презентации показаны комбинации ключ/простой текст. При двойном щелчке на записи в списке значения применяются к выходам.
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference id="lasry">
      <caption lang="de-DE">George Lasry. "Analysis of a Late 19th Century French Cipher Created by Major Josse"</caption>
      <caption lang="ru">George Lasry. "Analysis of a Late 19th Century French Cipher Created by Major Josse"</caption>
      <caption lang="en">George Lasry. "Analysis of a Late 19th Century French Cipher Created by Major Josse"</caption>
      <caption lang="zh-cn">George Lasry. "Analysis of a Late 19th Century French Cipher Created by Major Josse"</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>