<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Data Encryption Standard (DES) is a symmetric cryptosystem that was announced by the US government in cooperation with the National Bureau of Standards (NBS) in 1976 as official standard (FIPS 46) <ref id="NIST" />.
    <newline /><newline />
    DES is a block cipher based on a modified Feistel cipher with a block length of 64 bits. Therefore the algorithm encrypts and decrypts a block of 64 bits (= 8 bytes) with a 64 bit long key.
    For the decryption of a ciphertext the same key is used as for the encryption.
    Formally the key is also 64 bits long. But each 8th bit of a byte represents a parity bit. This means that the first seven bits of each byte determine the last bit.
    As the FIPS standard did not enforce to check the parity bit, almost all real implementations didn't check it -- they just ignored it. One can only choose 56 of the 64 bits.
    So cryptographers say, that the (effective) key length is 56 bits.
    Today, due to the short key length, the security of DES is no longer considered sufficient.
    The involvement of the NSA in the design of the algorithm also nourished suspicions about a backdoor.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Der Data Encryption Standard (DES) ist ein symmetrisches Verschlüsselungsverfahren, das von der US-Regierung in Zusammenarbeit mit dem National Bureau of Standards (NBS) 1976 als 
    offizieller Standard (FIPS 46) <ref id="NIST" /> bekanntgegeben wurde.
    <newline /><newline />
    Der DES ist eine Blockchiffre, genauer eine leicht modifizierte Feistelchiffre, mit einer Blocklänge von 64 bit. Der Algorithmus ver- und entschlüsselt folglich einen 64 bit Datenblock
    unter Berücksichtigung eines 64 bit Schlüssels. Die Entschlüsselung eines Geheimtextes erfolgt mit demselben Schlüssel, der für die Verschlüsselung verwendet wurde.
    Die formale Länge des Schlüssels beträgt ebenfalls 64 Bits. Jedes achte bit ist allerdings ein sogenanntes Paritätsbit und ermöglicht eine Korrektur von Speicher- und Übertragungsfehlern.
    Daraus folgt, dass die ersten sieben Bits eines Bytes laut Definition das achte bit festlegen. Da der FIPS-Standard es nicht verlangte, wurde das Paritätsbit jedoch in fast keiner realen Implementierung überprüft, es wurde einfach ignoriert. 
    Innerhalb eines DES-Schlüssels sind also nur 56 der 64 Bits frei wählbar.
    Deshalb spricht man von einer (effektiven) Schlüssellänge von 56 bit.
    Heute wird der DES schon aufgrund der kurzen Schlüssellänge von nur 56 Bits nicht mehr als ausreichend sicher erachtet.
    Auch wegen der Beteiligung der NSA am Design des Algorithmus gab es immer wieder Spekulationen über seine Sicherheit.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The DES encryption algorithm works with a 64 bit (8 bytes) block for the plaintext as well as the key.
    As the plugin's goal is the actual visualization of the DES algorithm, it does not offer the usage of padding or modes of operation. This means that the plugin expects exactly one block with 64 bits as plaintext.
    <newline /><newline /><section headline="Encryption">
      The component expects the plaintext as a byte array on the input labeled "Plaintext" and a key as a byte array on the input labeled "Key".
      If the selected size of the input data does not correspond to a 8 byte array, an error message will be issued and the execution stops.
      To keep the usage simple, the plugin doesn't check the correctness of the parity bits used in the key.
      The encrypted data block is sent to the output of the component also as a byte array.
    </section></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Beim DES-Verschlüsselungsalgorithmus hat sowohl der Datenblock als auch der Schlüssel eine Länge von 64 Bits (8 Bytes).
    Da das eigentliche Ziel des Plugins die Visualisierung des DES-Algorithmus ist, wurden Methoden des Padding und Betriebsmodi nicht integriert. Das bedeutet, dass das Plugin genau einen Block mit 64 Bits als Klartext
    erwartet.
    <newline /><newline /><section headline="Verschlüsselung">
      Die Komponente erwartet als Eingabe den zu verschlüsselnden Klartext als Byte-Array am Eingang "Klartext" und den Schlüssel als Byte-Array am Eingang "Schlüssel". 
      Stimmt die Größe der Eingabedaten nicht mit einem 8 Byte-Array überein, so wird eine Fehlermeldung ausgegeben und die Ausführung wird beendet.
      Aus Gründen der Einfachheit werden die Paritätsbits des Schlüssels nicht auf Korrektheit überprüft.
      Der Geheimtext wird als Byte-Array zum Ausgang der Komponente gesendet.
    </section></usage>
  <presentation lang="en">
    The focus of this component is on its presentation mode. Here, the structure and the different operations within the encryption algorithm are visualized.
    Thereby the understanding of the DES encryption should be promoted. This plugin can be used for educational purposes to enable a simple introduction to basic cryptographic operations, for
    example permutations and S-boxes. Additionally the overall structure of the DES encryption is illustrated based on graphical representations. Thus, the properties of the DES with its
    advantages and disadvantages can be clarified without mentioning complex mathematical definitions and proofs.
    By using the plugin it is also possible to see important building concepts of block ciphers and Feistel ciphers in action. This includes the Feistel network and the
    related key schedule algorithm.
    <section headline="Diffusion Visualization">
      An important function the presentation provides is the ability to illustrate the diffusion property of the DES. The impact on the diffusion of individual operations and thus all rounds
      is presented in a clear and understandable way.
      Therefore, the plugin contains the ability to flip individual input bits and show the impact over the entire encryption process. The resulting changes,
      this means the swapped bits, are highlighted in red color if they differ from the original bits. It is possible to flip any individual input bit at any time in the presentation.
    </section></presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Der Fokus der Komponente liegt auf seinem Präsentationsmodus. Hier werden die Struktur und die verschiedenen Operationen innerhalb des Algorithmus visualisiert.
    Dadurch soll das Verständnis der DES-Verschlüsselung gefördert werden. Dieses Plugin kann somit bevorzugt in der Lehre angewendet werden, um einen leichteren Einstieg in
    kryptografische Grundoperationen, zum Beispiel Permutationen und S-Boxen, zu ermöglichen. Zusätzlich werden anhand von grafischen Darstellungen die allgemeine Struktur des DES
    und seine Funktionsweise veranschaulicht. Somit können die Eigenschaften des DES mit seinen Vor- und Nachteilen verdeutlicht werden, ohne rein mathematische Definitionen und Beweise anzuführen.
    Mithilfe des Plugins lassen sich ebenfalls wichtige Grundbausteine von Blockchiffren sowie Feistelchiffren in Aktion betrachten. Dazu gehört das Feistel-Netzwerk und der
    damit verbundene Key-Schedule-Algorithmus.
    <section headline="Diffusion-Visualisierung">
      Eine wichtige Funktion innerhalb der Präsentation ist die Darstellung der Diffusionseigenschaft des DES. Damit lassen sich die Auswirkungen von einzelnen Operationen und somit ganzen Runden
      eindeutig und nachvollziehbar darstellen.
      Das Plugin enthält dazu die Möglichkeit, einzelne Eingabebits zu flippen und sich die Auswirkungen über die gesamte Verschlüsselung hinweg anzuschauen. Die dadurch entstehenden Veränderungen,
      das bedeutet die vertauschten Bits, werden in der Farbe Rot gegenüber den ursprünglichen Bits hervorgehoben. Das Flippen einzelner Eingabebits ist zu jeder Zeit in der Präsentation möglich.
    </section></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Data_Encryption_Standard" lang="en" />
      <caption lang="en">Data Encryption Standard (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Data_Encryption_Standard" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Data Encryption Standard (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="NIST">
      <link url="http://csrc.nist.gov/publications/fips/fips46-3/fips46-3.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">DES Specification by NIST (PDF)</caption>
      <link url="http://csrc.nist.gov/publications/fips/fips46-3/fips46-3.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">DES-Spezifikation des NIST (englisch, PDF)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>