<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Frequency analysis reveals statistical information about a text, which can be used as an aid or as a breaking tool itself (in the case of monoalphabetical ciphers).<newline /><newline />
    A monoalphabetic cipher is especially vulnerable to frequency analysis. Frequency analysis is simply counting of the reoccurring letters in the ciphertext and comparing them to previously calculated frequencies of occurrences in a given language.
    Here is an example of how a monoalphabetic cipher (in our case Caesar’s cipher) can be broken with the help of frequency analysis:<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/frequencies.png" /><newline />
    From the picture it is easy to see that the patterns are the same although the texts are different which could be expected for any writing (in English or any other language). Moreover we could say that the pattern of the ciphertext (in this case)
    is shifted exactly three positions to the right. Replacing each character in the ciphertext with the character three positions to the left, considering the order of the alphabet, one could easily decipher the text.<newline /><newline />
    Such an exploration gives us very little information for polyalphabetically enciphered message. Polyalphabetic ciphers disguise the frequencies of the characters which makes the cipher immune to frequency analysis alone and therefore
    other methods should be also used.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Häufigkeitsanalyse liefert statistische Informationen über einen Text, die hilfreich für Analysezwecke sind oder, z.B. im Falle der monoalphabetischen Chiffre, bereits als Entschlüsselungswerkzeug Verwendung finden können.<newline /><newline />
    Monoalphabetische Chiffren sind besonders anfällig gegenüber der Häufigkeitsanalyse. Bei der Häufigkeitsanalyse wird einfach die Häufigkeit der im Geheimtext auftretenden Buchstaben festgestellt und kann dann mit den bekannten Buchstabenhäufigkeiten
    von Texten in verschiedenen Sprachen verglichen werden. Am Bespiel der Caesar-Chiffre wird hier gezeigt, wie eine monoalphabetische Chiffre mit Hilfe der Häufigkeitsanalyse gebrochen werden kann:<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/frequencies.png" /><newline />
    Im Bild ist erkennbar, dass die gleichen Muster vorliegen, obwohl unterschiedliche Texte zugrunde liegen. Dies kann im Allgemeinen von Texten in beliebigen Sprachen erwartet werden.
    Weiterhin kann man sehen, dass das Muster des Geheimtextes in diesem Fall um genau drei Positionen nach rechts verschoben ist. Wenn man also jeden Buchstaben des Geheimtextes durch den Buchstaben ersetzt, der drei Positionen weiter links erscheint,
    erhält man den Klartext.<newline /><newline />
    Eine Häufigkeitsanalyse gibt uns aber nur wenig Informationen, wenn die Nachricht polyalphabetisch verschlüsselt wurde. Polyalphabetische Chiffren verschleiern die Buchstabenhäufigkeiten und sind somit immun gegen die Häufigkeitsanalyse.
    In diesem Fall müssen andere Methoden eingesetzt werden.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    In cryptanalysis, frequency analysis is the study of the frequency of letters or groups of letters in a ciphertext. The method is used as an aid to breaking classical ciphers. The method of frequency analysis is implemented in the component
    described below. The component takes a single input from string type and yields string and integer array outputs. This means that any other component with string output can be used as input source for Frequency Test. The string output of
    Frequency Test shows statistical information about each character counted, number of occurrences and percentage from the entire text. The integer array output (black triangle) gives information only about the character counts and is used
    exclusively from Friedman Test component for key length proposition of Vigenère ciphertext.<newline /><newline />
    As depicted below we use Text Input and Text Output in connection with Frequency Test:<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/usage.png" /><newline /><newline />
    The gram length option gives the possibility to count and output statistical data for groups of characters with the selected size. The default value is: 1. Non alphabetic characters option is proposing the possibilities to consider or not
    the characters which are not in the English alphabet. The default value is: Don’t count. Case sensitivity option gives the choice if the uppercase and lowercase letters should be considered equal or not. Default value is: Case insensitive.
    Another option lets you decide how the component should treat word boundaries. Example for N-gram size 3 and the word "CHERRY":
    If you don't include fragments at word boundaries, the component will produce the four trigrams "CHE", "HER", "ERR" and "RRY".
    If you include fragments, it will additionally produce the trigrams "__C", "_CH", "RY_" and "Y__". The underline character represents a whitespace.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    In der Kryptoanalyse untersucht die Häufigkeitsanalyse die Häufigkeiten von Buchstaben oder Buchstabengruppen in einem Geheimtext.
    Die Methode findet hauptsächlich bei klassischen Chiffren Anwendung und wird in der vorliegenden Komponente implementiert.
    Die Komponente hat einen einzelnen Eingang, an dem sie den zu untersuchenden Text als Zeichenkette erwartet.
    Die gewonnenen statistischen Informationen werden in unterschiedlichen Formaten an den Ausgängen der Komponente zur Verfügung gestellt:<newline />
    Am Textausgang wird die statistische Information als Text ausgegeben. Jede Zeile listet hierbei durch einen Doppelpunkt getrennt folgende Daten auf: den Buchstaben bzw. die Buchstabengruppe, dessen absolute Häufigkeit im Eingabetext und die
    relative Häufigkeit.<newline />
    Am Ausgang 'Listenausgabe' werden die absoluten Häufigkeiten der vorkommenden Buchstaben bzw. Buchstabengruppen (sortiert in alphabetischer Reihenfolge) als ein Array von Zahlen ausgegeben. Dieses Format wird z.B. von der
    Komponente Friedman-Test, die die Schlüssellänge für Vigenère-Chiffren berechnet, als Eingabe erwartet.<newline />
    Der dritte Ausgang gibt die Informationen in Form eines Wörterbuches aus. Jedem auftretenden Buchstaben bzw. Buchstabengruppe wird dabei ein Zahlenarray bestehend aus vier Zahlen, die statistische Kenngrößen darstellen, zugeordnet.
    Die erste Zahl ist die absolute Häufigkeit, die zweite Zahl ist die relative Häufigkeit, die dritte ist der binäre Logarithmus der absoluten Häufigkeit und die vierte Zahl ist die Sinkov-Größe, die sich als natürlicher Logarithmus der
    relativen Häufigkeit berechnet.<newline /><newline />
    Im Bild wird dargestellt, wie die Häufigkeitsanalyse zusammen mit den Komponenten 'Texteingabe' und 'Textausgabe' verwendet werden kann:<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/usage.png" /><newline /><newline />
    In den Einstellungen der Komponente kann die Größe der den statistischen Berechnungen zugrunde liegenden N-Gramme eingestellt werden. Sie gibt an, aus wie vielen Zeichen eine Buchstabengruppe bestehen soll.
    Voreingestellt ist der Wert 1, was bedeutet, dass die statistische Untersuchung auf Einzelbuchstaben beruht.
    Weiterhin kann man festlegen, wie ungültige (also nichtalphabetische) Zeichen behandelt werden sollen: sie können mitgezählt oder ignoriert werden. In der Standardeinstellung werden sie ignoriert.<newline />
    Die Einstellung für Groß-/Kleinschreibung legt fest, ob große und kleine Buchstaben als gleiche oder als unterschiedliche Zeichen behandelt werden sollen. Voreingestellt ist die Gleichbehandlung.<newline />
    Schließlich kann noch eingestellt werden, ob Fragmente an Wortgrenzen bei der Erzeugung der N-Gramme mitberücksichtigt werden sollen. Ein Beispiel soll die Wirkungsweise verdeutlichen: Die N-Gramm-Größe sei 3 und
    das Eingabewort sei "KIRSCHE". Sollen Fragmente nicht mitgezählt werden, so betrachtet die Komponente nur die fünf Trigramme "KIR", "IRS", "RSC", "SCH" und "CHE". Sollen Fragmente berücksichtigt werden, so werden auch
    die mit Leerzeichen aufgefüllten Trigramme am Beginn und am Ende eines Wortes mitgezählt und man erhält neun Trigramme: "__K", "_KI", "KIR", "IRS", "RSC", "SCH", "CHE", "HE_" und "E__" (wobei der Unterstrich für das Leerzeichen steht).
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The frequency analysis component visualizes data in a bar graph. In the settings of the component, you can select whether the diagram should adapt automatically to the viewport size, or
    you can manually enter the display size. It is also possible to adjust the zoom factor of the diagram.<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/presentation.png" /></presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Häufigkeitsanalyse-Komponente visualisiert die Häufigkeiten als Balkendiagramm. In den Einstellungen der Komponente kann ausgewählt werden, ob sich das Diagramm automatisch an den Darstellungsbereich angepassen soll.
    Es besteht auch die Möglichkeit einer manuellen Größenanpassung und der Angabe eines Zoomfaktors.<newline /><newline /><img src="FrequencyTest/DetailedDescription/Images/presentation.png" /></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Frequency_analysis_(cryptanalysis)" lang="en" />
      <caption lang="en">Frequency analysis (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Häufigkeitsanalyse" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Häufigkeitsanalyse (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="wikipedia2">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Letter_frequency" lang="en" />
      <caption lang="en">Letter frequency (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Buchstabenhäufigkeit" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Buchstabenhäufigkeit (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>