<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component offers the possibility to create either Internet Protocol packets (IPv4 packets) or Address Resolution Protocol packets (ARP request packets).
    <newline /><newline />
    ARP request packets are used to request the Media Access Control (MAC) address corresponding to a certain IP address.
    This happens, when an Ethernet interface wants to send a message to a certain IP address, but doesn't have the corresponding MAC address.
    The ARP response message contains the MAC address belonging to the specified IP address.
    Each Ethernet device has such a unique MAC address, consisting of 6 bytes (or 48 bits).
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente erzeugt eine einstellbare Anzahl von Internet-Protokoll-Paketen (IPv4-Pakete) oder Address Resolution Protokoll-Request-Pakete (ARP-Request-Pakete).
    <newline /><newline />
    ARP-Request-Pakete werden verwendet, um die zu einer bestimmten IP-Adresse gehörige Media Access Control-Adresse (MAC) abzufragen.
    Dies ist notwendig, wenn ein Ethernet-Gerät eine Nachricht an eine IP-Adresse schicken will, aber dessen MAC-Adresse nicht kennt.
    Die Antwort auf die Anfrage ist ein ARP-Response-Paket, das dann die gesuchte IP-Adresse enthält.
    Jedes Ethernet-Gerät besitzt eine eindeutige MAC-Adresse, die aus 6 Bytes (48 Bits) besteht.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    You can choose the kind of packets you want to generate in the settings of the component.
    Please note: This component only supports ARP request packets, ARP response packets can't be created.
    You can also adjust how many packets are going to be created by entering the according number in the text field "Number of packets".
    You can enter a value between 1 and 100,000 packets.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Wählen Sie die Art der Pakete, die Sie generieren wollen, in den Einstellungen der Komponente aus.
    Beachten Sie, dass nur die Generierung von ARP-Request-Paketen unterstützt wird. ARP-Response-Pakete können von dieser Komponente nicht erzeugt werden.
    Sie können auch die Anzahl der zu erzeugenden Pakete festlegen. Geben Sie diese in den Einstellungen der Komponente an.
    Es werden Werte von 1 bis 100.000 unterstützt.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Internet_protocol" lang="en" />
      <caption lang="en">Internet protocol</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Internet_Protocol" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Internet Protocol</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Address_Resolution_Protocol" lang="en" />
      <caption lang="en">Address Resolution Protocol</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Address_Resolution_Protocol" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Address Resolution Protocol</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/MAC-address" lang="en" />
      <caption lang="en">MAC-address</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/MAC-Adresse" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">MAC-Adresse</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>