<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="zh-CN" />
  
  <introduction lang="en">
    Visual cryptography is a method of encryption which allows to encrypt data (e.g. text and images) in such a way that the decrypted information appears as a visual image.<newline/><newline/>
    The first visual encryption algorithm was invented by Moni Naor und Adi Shamir in 1994 <ref id="NaorShamir"/><ref id="wikipedia"/>. It is a visual secret sharing method, where a plaintext image is divided into n ciphertext images.
    An arbitrary subset of ciphertext images of size n - 1 is not enough to reveal the plaintext image.
    To reveal the plaintext image, all ciphertext images have to be combined.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
	  Visuelle Kryptographie ist ein Verschlüsselungsverfahren, mit dem Daten (z. B. Text und Bilder) so verschlüsselt werden können, dass die entschlüsselten Informationen als visuelles Bild angezeigt werden.<newline /> <newline />
	  Der erste visuelle Verschlüsselungsalgorithmus wurde 1994 von Moni Naor und Adi Shamir erfunden. <Ref id = "NaorShamir" /> <ref id = "wikipedia" />. Es ist eine visuelle secret sharing-Methode, bei der ein Klartextbild in n Geheimtextbilder unterteilt wird. 
	  Eine beliebige Teilmenge von Geheimtextbildern der Größe n - 1 reicht nicht aus, um das Klartextbild wiederherzustellen. 
	  Um das Klartextbild anzuzeigen, müssen alle Geheimtextbilder kombiniert werden. 
  </introduction>

  <introduction lang="ru">
	  Визуальная криптография - это метод шифрования, который позволяет зашифровать данные (например, текст и изображения) таким образом, чтобы расшифрованная информация отображалась в виде визуального изображения. <newline /> <newline />
    Первый алгоритм визуального шифрования был изобретен Мони Наором и Ади Шамиром в 1994 году <ref id = "NaorShamir" /> <ref id = "wikipedia" />. Это визуальный метод совместного использования секрета, при котором изображение открытого текста делится на n изображений зашифрованного текста.
    Произвольного подмножества изображений зашифрованного текста размером n - 1 недостаточно, чтобы раскрыть изображение открытого текста.
    Чтобы раскрыть изображение открытого текста, все изображения зашифрованного текста должны быть объединены.
  </introduction>

  <introduction lang="zh-CN">
    视觉密码学是一种加密方法，它允许对数据（例如文本和图像）进行加密，以使解密后的信息显示为视觉图像。<newline /> <newline />
    第一种视觉加密算法是Moni Naor和Adi Shamir在1994年发明的。这是一种视觉秘密共享方法，其中，将纯文本图像划分为n个密文图像。
    大小为n-1的密文图像的任意子集不足以显示明文图像。
    为了显示明文图像，必须将所有密文图像组合在一起。
  </introduction>

  <usage lang="en">
    The Visual Cryptography component encrypts a given text and creates two ciphertext images (image 1 and image 2), which need to be combined for decryption. The basic algorithm here is based on the idea of Naor and Shamir <ref id="NaorShamir"/><ref id="wikipedia"/>. <newline/>
    <newline/>
    For encryption, a font that supports ASCII characters is used internally. First, an internal image is generated which contains the plaintext as image.
    Then, the internal image is encrypted using a random key stream of bits generated by a cryptographic secure random number generator (a .net RNGCryptoServiceProvider).
    For encryption two new ciphertext images are created. Each pixel of the original image is encrypted in both ciphertext images by four pixel patterns.
    The patterns are chosen based on the randomly generated bits of the random number generator.
    Following are the pixel patterns (horizontal, vertical, and diagonal):<newline/>
    <img src="VisualCryptography/images/patterns.png" /><newline/>
    <newline/>
    To encrypt a white pixel of the original image in the ciphertext images, the same pattern is used in the ciphertext images.
    In the following, the combinations to create white pixels is shown:	<newline/>
    <img src="VisualCryptography/images/white_combinations.png" /><newline/>
    To encrypt a black pixel of the original image in the ciphertext images, inverse patterns are used in the ciphertext images.
    In the following, the combinations to create white pixels are shown:	<newline/>
    <img src="VisualCryptography/images/black_combinations.png" /><newline/>
    <newline/>
    The Visual Cryptography component allows the usage of all above shown patterns in any combinations. To change the to be used patterns, the component's setting "Visual pattern" has to be changed.<newline/>
    <newline/>
    The setting "Characters per row" allows to define how many characters in the plaintext image will be printed in a text row.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
	  Die Visuelle-Kryptographie-Komponente verschlüsselt einen bestimmten Text und erstellt zwei Geheimtextbilder (Bild 1 und Bild 2), die zur Entschlüsselung kombiniert werden müssen. Der grundlegende Algorithmus basiert hier auf der Idee von Naor und Shamir <ref id = "NaorShamir" /> <ref id = "wikipedia" />. <newline />
    <newline />
    Für die Verschlüsselung wird intern eine Schriftart verwendet, die ASCII-Zeichen unterstützt. Zunächst wird ein internes Bild erzeugt, das den Klartext als Bild enthält.
    Dann wird das interne Bild unter Verwendung eines Zufallsschlüsselstroms von Bits verschlüsselt, die von einem kryptografisch sicheren Zufallszahlengenerator (einem .net RNGCryptoServiceProvider) erzeugt werden.
    Zur Verschlüsselung werden zwei neue Geheimtextbilder erstellt. Jedes Pixel des Originalbildes wird in beiden Geheimtextbildern durch vier Pixelmuster verschlüsselt.
    Die Muster werden basierend auf den zufällig erzeugten Bits des Zufallszahlengenerators ausgewählt.
    Es folgen die Pixelmuster (horizontal, vertikal und diagonal): <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/patterns.png" /> <newline />
    <newline />
    Um ein weißes Pixel des Originalbildes in den Geheimtextbildern zu verschlüsseln, wird in den Geheimtextbildern dasselbe Muster verwendet.
    Im Folgenden werden die Kombinationen zum Erstellen weißer Pixel angezeigt: <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/white_combinations.png" /> <newline />
    Um ein schwarzes Pixel des Originalbildes in den Geheimtextbildern zu verschlüsseln, werden in den Geheimtextbildern inverse Muster verwendet.
    Im Folgenden werden die Kombinationen zum Erstellen weißer Pixel angezeigt: <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/black_combinations.png" /> <newline />
    <newline />
    Die Visuelle-Kryptographie-Komponente ermöglicht die Verwendung aller oben gezeigten Muster in beliebigen Kombinationen. Um die zu verwendenden Muster zu ändern, muss die Einstellung "Visuelles Muster" der Komponente geändert werden. <newline />
    <newline />
    Mit der Einstellung "Zeichen pro Zeile" können Sie festlegen, wie viele Zeichen im Klartextbild in einer Textzeile gedruckt werden sollen.
 </usage>

  <usage lang="ru">
	  Компонент визуальной криптографии шифрует заданный текст и создает два изображения зашифрованного текста (изображение 1 и изображение 2), которые необходимо объединить для дешифрования. Основной алгоритм здесь основан на идее Наора и Шамира <ref id = "NaorShamir" /> <ref id = "wikipedia" />. <newline />
    <newline />
    Для шифрования внутри используется шрифт, поддерживающий символы ASCII. Сначала создается внутреннее изображение, которое содержит открытый текст как изображение.
    Затем внутреннее изображение шифруется с использованием случайного ключевого потока битов, генерируемого криптографическим безопасным генератором случайных чисел (.net RNGCryptoServiceProvider).
    Для шифрования создаются два новых образа зашифрованного текста. Каждый пиксель исходного изображения зашифрован в обоих изображениях зашифрованного текста четырьмя шаблонами пикселей.
    Шаблоны выбираются на основе случайно сгенерированных битов генератора случайных чисел.
    Ниже приведены шаблоны пикселей (по горизонтали, вертикали и диагонали): <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/patterns.png" /> <newline />
    <newline />
    Чтобы зашифровать белый пиксель исходного изображения в изображениях зашифрованного текста, тот же образец используется в изображениях зашифрованного текста.
    Ниже показаны комбинации для создания белых пикселей: <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/white_combinations.png" /> <newline />
    Чтобы зашифровать черный пиксель исходного изображения в изображениях зашифрованного текста, в изображениях зашифрованного текста используются обратные шаблоны.
    Ниже показаны комбинации для создания белых пикселей: <newline />
    <img src = "VisualCryptography/images/black_combinations.png" /> <newline />
    <newline />
    Компонент «Визуальная криптография» позволяет использовать все вышеперечисленные шаблоны в любых комбинациях. Чтобы изменить используемые шаблоны, необходимо изменить настройку компонента «Визуальный узор». <Newline />
    <newline />
    Параметр «Символов в строке» позволяет определить, сколько символов в текстовом изображении будет напечатано в текстовой строке.
 </usage>

  <usage lang="zh-CN">
	  可视密码术组件对给定的文本进行加密，并创建两个密文图像（图像1和图像2），需要对其进行组合以进行解密。这里的基本算法基于Naor和Shamir <ref id ="NaorShamir" /> <ref id =" wikipedia" />的思想。 <newline />
    <newline />
    为了进行加密，内部使用了支持ASCII字符的字体。首先，生成一个内部图像，其中包含纯文本作为图像。
    然后，使用由加密安全随机数生成器（.net RNGCryptoServiceProvider）生成的位的随机密钥流对内部图像进行加密。
    为了加密，创建了两个新的密文图像。在两个密文图像中，原始图像的每个像素都通过四个像素模式进行加密。
    基于随机数生成器的随机生成的位来选择模式。
    以下是像素模式（水平，垂直和对角线）：<newline />
    <img src =" VisualCryptography/images/patterns.png" /> <newline />
    <newline />
    为了对密文图像中的原始图像的白色像素进行加密，在密文图像中使用相同的图案。
    下面显示了创建白色像素的组合：<newline />
    <img src =" VisualCryptography/images/white_combinations.png" /> <newline />
    为了对密文图像中的原始图像的黑色像素进行加密，在密文图像中使用反向图案。
    下面显示了创建白色像素的组合：<newline />
    <img src =" VisualCryptography/images/black_combinations.png" /> <newline />
    <newline />
    可视密码术组件允许以任何组合使用所有上面显示的模式。要更改要使用的模式，必须更改组件的设置“视觉模式”。<newline />
    <newline />
    设置“每行字符数”允许定义在文本行中将打印多少纯文本图像中的字符。
 </usage>

  <presentation lang="en">
    The Visual Cryptography component's visualization allows to shift both ciphertext images on top of each other. When both images are perfectly aligned on top of each other, the plaintext image is revealed.
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
	  Die Visualisierung der Visuallen-Kryptographie-Komponente ermöglicht es, beide Geheimtextbilder übereinander zu verschieben. Wenn beide Bilder perfekt übereinander ausgerichtet sind, wird das Klartextbild sichtbar.
  </presentation>
  
  <presentation lang="ru">
	  Визуализация компонента Visual Cryptography позволяет накладывать оба изображения зашифрованного текста друг на друга. Когда оба изображения идеально выровнены друг над другом, открывается текстовое изображение.
  </presentation>
  
  <presentation lang="zh-CN">
	  可视密码术组件的可视化允许将两个密文图像彼此叠加。当两个图像彼此完全对齐时，将显示纯文本图像。
  </presentation>

  <references>
    <bookReference id="NaorShamir">
      <author>Moni Naor and Adi Shamir</author>
      <publisher lang="en">Workshop on the Theory and Application of of Cryptographic Techniques. Springer, Berlin, Heidelberg</publisher>
      <name lang="en">Visual cryptography</name>
      <year>1994</year>
    </bookReference>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link lang="en" url="https://en.wikipedia.org/wiki/Visual_cryptography"/>
      <caption lang="en">Visual Cryptography</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>