<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Visual cryptography is a method of encryption which allows to encrypt data (e.g. text and images) in such a way that the decrypted information appears as a visual image.<newline /><newline />
    The first visual encryption algorithm was invented by Moni Naor und Adi Shamir in 1994 <ref id="NaorShamir" /><ref id="wikipedia" />. It is a visual secret-sharing method, where a plaintext image is divided into n ciphertext images.
    An arbitrary subset of ciphertext images of size n - 1 is not enough to reveal the plaintext image.
    To reveal the plaintext image, all ciphertext images have to be combined.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
	  Visuelle Kryptografie ist ein Verschlüsselungsverfahren, mit dem Daten (z. B. Text und Bilder) so verschlüsselt werden können, dass die entschlüsselten Informationen als visuelles Bild angezeigt werden.<newline /><newline />
	  Der erste visuelle Verschlüsselungsalgorithmus wurde 1994 von Moni Naor und Adi Shamir erfunden. <Ref id="NaorShamir" /><ref id="wikipedia" />. Es ist eine visuelle Secret-Sharing-Methode, bei der ein Klartextbild in n Geheimtextbilder unterteilt wird.
    Eine beliebige Teilmenge von Geheimtextbildern der Größe n - 1 reicht nicht aus, um das Klartextbild wiederherzustellen.
    Um das Klartextbild anzuzeigen, müssen alle Geheimtextbilder kombiniert werden. 
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The Visual Cryptography component encrypts a given text and creates two ciphertext images (image 1 and image 2), which need to be combined for decryption. The basic algorithm here is based on the idea of Naor and Shamir <ref id="NaorShamir" /><ref id="wikipedia" />. <newline /><newline />
    For encryption, a font that supports ASCII characters is used internally. First, an internal image is generated which contains the plaintext as image.
    Then, the internal image is encrypted using a random key stream of bits generated by a cryptographic secure random number generator (a .net RNGCryptoServiceProvider).
    For encryption two new ciphertext images are created. Each pixel of the original image is encrypted in both ciphertext images by four pixel patterns.
    The patterns are chosen based on the randomly generated bits of the random number generator.
    Following are the pixel patterns (horizontal, vertical, and diagonal):<newline /><img src="VisualCryptography/images/patterns.png" /><newline /><newline />
    To encrypt a white pixel of the original image in the ciphertext images, the same pattern is used in the ciphertext images.
    In the following, the combinations to create white pixels is shown:	<newline /><img src="VisualCryptography/images/white_combinations.png" /><newline />
    To encrypt a black pixel of the original image in the ciphertext images, inverse patterns are used in the ciphertext images.
    In the following, the combinations to create white pixels are shown:	<newline /><img src="VisualCryptography/images/black_combinations.png" /><newline /><newline />
    The Visual Cryptography component allows the usage of all above shown patterns in any combinations. To change the to be used patterns, the component's setting "Visual pattern" has to be changed.<newline /><newline />
    The setting "Characters per row" allows to define how many characters in the plaintext image will be printed in a text row.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	  Die Visuelle-Kryptografie-Komponente verschlüsselt einen bestimmten Text und erstellt zwei Geheimtextbilder (Bild 1 und Bild 2), die zur Entschlüsselung kombiniert werden müssen. Der grundlegende Algorithmus basiert hier auf der Idee von Naor und Shamir <ref id="NaorShamir" /><ref id="wikipedia" />. <newline /><newline />
    Für die Verschlüsselung wird intern eine Schriftart verwendet, die ASCII-Zeichen unterstützt. Zunächst wird ein internes Bild erzeugt, das den Klartext als Bild enthält.
    Dann wird das interne Bild unter Verwendung eines Zufallsschlüsselstroms von Bits verschlüsselt, die von einem kryptografisch sicheren Zufallszahlengenerator (einem .net RNGCryptoServiceProvider) erzeugt werden.
    Zur Verschlüsselung werden zwei neue Geheimtextbilder erstellt. Jedes Pixel des Originalbildes wird in beiden Geheimtextbildern durch vier Pixelmuster verschlüsselt.
    Die Muster werden basierend auf den zufällig erzeugten Bits des Zufallszahlengenerators ausgewählt.
    Es folgen die Pixelmuster (horizontal, vertikal und diagonal): <newline /><img src="VisualCryptography/images/patterns.png" /><newline /><newline />
    Um ein weißes Pixel des Originalbildes in den Geheimtextbildern zu verschlüsseln, wird in den Geheimtextbildern dasselbe Muster verwendet.
    Im Folgenden werden die Kombinationen zum Erstellen weißer Pixel angezeigt: <newline /><img src="VisualCryptography/images/white_combinations.png" /><newline />
    Um ein schwarzes Pixel des Originalbildes in den Geheimtextbildern zu verschlüsseln, werden in den Geheimtextbildern inverse Muster verwendet.
    Im Folgenden werden die Kombinationen zum Erstellen weißer Pixel angezeigt: <newline /><img src="VisualCryptography/images/black_combinations.png" /><newline /><newline />
    Die Visuelle-Kryptografie-Komponente ermöglicht die Verwendung aller oben gezeigten Muster in beliebigen Kombinationen. Um die zu verwendenden Muster zu ändern, muss die Einstellung "Visuelles Muster" der Komponente geändert werden. <newline /><newline />
    Mit der Einstellung "Zeichen pro Zeile" können Sie festlegen, wie viele Zeichen im Klartextbild in einer Textzeile gedruckt werden sollen.
 </usage>
  <presentation lang="en">
    The Visual Cryptography component's visualization allows to shift both ciphertext images on top of each other. When both images are perfectly aligned on top of each other, the plaintext image is revealed.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	  Die Visualisierung der Visuellen-Kryptografie-Komponente ermöglicht es, beide Geheimtextbilder übereinander zu verschieben. Wenn beide Bilder perfekt übereinander ausgerichtet sind, wird das Klartextbild sichtbar.
  </presentation>
  <references>
    <bookReference id="NaorShamir">
      <author>Moni Naor and Adi Shamir</author>
      <publisher lang="en">Workshop on the Theory and Application of of Cryptographic Techniques. Springer, Berlin, Heidelberg</publisher>
      <name lang="en">Visual cryptography</name>
      <year>1994</year>
    </bookReference>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link lang="en" url="https://en.wikipedia.org/wiki/Visual_cryptography" />
      <caption lang="en">Visual Cryptography</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>