<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component writes the data on its input data stream to a file of the file system.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente schreibt den an ihrem Eingang anliegenden Datenstrom in eine Datei des Filesystems.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    You must specify the name of the file you want to write to by clicking on the 'Save file' button in the settings of the component.
    This will open a file dialog, with which you can select a file or enter a new file name.
    When the workspace is started, the component writes the data stream on its input to the specified file.
    <newline /><newline />
    In the settings you can also specify whether the data, that is written to the file, is to be appended to the file (in case the file already exists),
    or whether the file should be overwritten. If the data is to be appended, it can be separated from the existing data by an adjustable number of line breaks.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie in den Einstellungen der Komponente den Namen der Datei an, in die Sie die anliegenden Daten schreiben möchten. Klicken Sie hierzu auf die Schaltfläche 'Datei speichern'.
    Daraufhin öffnet sich ein Dateiauswahldialog, mit dem Sie die gewünschte Datei wählen können.
    Wenn der Arbeitsbereich gestartet wurde, schreibt die Komponente den an ihrem Eingang anliegenden 'Eingabedatenstrom' in die angegebene Datei.
    <newline /><newline />
    In den Einstellungen der Komponente kann noch angegeben werden, ob die geschriebenen Daten an die Datei angehängt werden sollen, falls diese bereits existiert, oder ob die
    Datei überschrieben werden soll. Falls sie angehängt werden sollen, kann man außerdem festlegen, wie viele Zeilenumbrüche vor dem Anhängen der Daten eingefügt werden sollen.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The presentation view of the component has three columns. The left column shows the file position in hexadecimal notation.
    In the middle column, the data beginning at this position is printed, also in hexadecimal notation, 16 bytes per row.
    In the right column, these 16 bytes, interpreted as characters, are displayed as a string.
    Nonprintable characters are replaced by a dot.
    <newline /><newline />
    By clicking into the middle or the right column, you can select one or more bytes or characters. The corresponding characters or bytes in the other
    column will then also appear highlighted.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentationsansicht der Komponente hat drei Spalten. In der linken Spalte wird die Dateiposition in hexadezimaler Notation angegeben.
    In der mittleren Spalte sind die an dieser Dateiposition beginnenden Daten hexadezimal dargestellt, wobei pro Zeile 16 Bytes angezeigt werden.
    In der rechten Spalte werden diese 16 Bytes als Zeichenkette interpretiert. Zeichen, die nicht darstellbar sind, werden durch einen Punkt ersetzt.
    <newline /><newline />
    Durch Klicken in die mittlere oder rechte Spalte ist es möglich, ein oder mehrere Bytes oder Zeichen zu selektieren. Die entsprechenden Zeichen bzw. Bytes in der
    anderen Spalte werden dann ebenfalls markiert.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/File_dialog" lang="en" />
      <caption lang="en">File dialog</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/File_dialog" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">File dialog (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hex_editor" lang="en" />
      <caption lang="en">Hex editor</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Hex-Editor" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Hex-Editor</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>