<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component writes the data on its input data stream to a file of the file system.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该组件将其输入数据流上的数据写入文件系统的文件。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот компонент записывает данные о потоке входных данных в файл файловой системы.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente schreibt den an ihrem Eingang anliegenden Datenstrom in eine Datei des Filesystems.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    You must specify the name of the file you want to write to by clicking on the 'Save file' button in the settings of the component.
    This will open a file dialog, with which you can select a file or enter a new file name.
    When the workspace is started, the component writes the data stream on its input to the specified file.
    <newline /><newline />
    In the settings you can also specify whether the data, that is written to the file, is to be appended to the file (in case the file already exists),
    or whether the file should be overwritten. If the data is to be appended, it can be separated from the existing data by an adjustable number of line breaks.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">您必须通过在组件设置中单击“保存文件”按钮来指定要写入的文件的名称。这将打开一个文件对话框，您可以在其中选择文件或输入新文件名。当工作空间启动时，组件将其输入上的数据流写入指定的文件。在设置中，您还可以指定是否将写入文件的数据追加到文件中（如果文件已经存在），或者是否应覆盖文件。如果要附加数据，则可以通过可调数量的换行符将其与现有数据分开。</usage>
  <usage lang="ru">Вы должны указать имя файла, который хотите записать, нажав кнопку «Сохранить файл» в настройках компонента. Откроется диалоговое окно файла, с помощью которого вы можете выбрать файл или ввести новое имя файла. Когда рабочая область запущена, компонент записывает поток данных на свой вход в указанный файл. В настройках вы также можете указать, должны ли быть добавлены данные, которые записываются в файл, в файл (в случае, если файл уже существует) или файл должен быть перезаписан. Если данные должны быть добавлены, их можно отделить от существующих данных с помощью регулируемого количества разрывов строк.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Geben Sie in den Einstellungen der Komponente den Namen der Datei an, in die Sie die anliegenden Daten schreiben möchten. Klicken Sie hierzu auf die Schaltfläche 'Datei speichern'.
    Daraufhin öffnet sich ein Dateiauswahldialog, mit dem Sie die gewünschte Datei wählen können.
    Wenn der Arbeitsbereich gestartet wurde, schreibt die Komponente den an ihrem Eingang anliegenden 'Eingabedatenstrom' in die angegebene Datei.
    <newline /><newline />
    In den Einstellungen der Komponente kann noch angegeben werden, ob die geschriebenen Daten an die Datei angehängt werden sollen, falls diese bereits existiert, oder ob die
    Datei überschrieben werden soll. Falls sie angehängt werden sollen, kann man außerdem festlegen, wie viele Zeilenumbrüche vor dem Anhängen der Daten eingefügt werden sollen.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The presentation view of the component has three columns. The left column shows the file position in hexadecimal notation.
    In the middle column, the data beginning at this position is printed, also in hexadecimal notation, 16 bytes per row.
    In the right column, these 16 bytes, interpreted as characters, are displayed as a string.
    Nonprintable characters are replaced by a dot.
    <newline /><newline />
    By clicking into the middle or the right column, you can select one or more bytes or characters. The corresponding characters or bytes in the other
    column will then also appear highlighted.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">组件的演示视图有三列。左列以十六进制表示形式显示文件位置。在中间列中，也以十六进制格式打印从该位置开始的数据，每行16字节。在右列中，这16个字节（解释为字符）显示为字符串。不可打印的字符由点代替。通过单击中间或右列，可以选择一个或多个字节或字符。另一列中相应的字符或字节也将突出显示。</presentation>
  <presentation lang="ru">Представление представления компонента имеет три столбца. В левом столбце показана позиция файла в шестнадцатеричной системе. В среднем столбце печатаются данные, начинающиеся с этой позиции, также в шестнадцатеричной нотации, 16 байт в строке. В правом столбце эти 16 байтов, интерпретируемые как символы, отображаются в виде строки. Непечатаемые символы заменяются точкой. Нажав на средний или правый столбцы, вы можете выбрать один или несколько байтов или символов. Соответствующие символы или байты в другом столбце также будут выделены.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentationsansicht der Komponente hat drei Spalten. In der linken Spalte wird die Dateiposition in hexadezimaler Notation angegeben.
    In der mittleren Spalte sind die an dieser Dateiposition beginnenden Daten hexadezimal dargestellt, wobei pro Zeile 16 Bytes angezeigt werden.
    In der rechten Spalte werden diese 16 Bytes als Zeichenkette interpretiert. Zeichen, die nicht darstellbar sind, werden durch einen Punkt ersetzt.
    <newline /><newline />
    Durch Klicken in die mittlere oder rechte Spalte ist es möglich, ein oder mehrere Bytes oder Zeichen zu selektieren. Die entsprechenden Zeichen bzw. Bytes in der
    anderen Spalte werden dann ebenfalls markiert.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/File_dialog" lang="en" />
      <caption lang="en">File dialog</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/File_dialog" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">File dialog (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Hex_editor" lang="en" />
      <caption lang="en">Hex editor</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Hex-Editor" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Hex-Editor</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>