<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Spanish Strip cipher, also known as the Spanish Official Method, is a variation of the Homophonic cipher (for more information about the Homophonic cipher see: <ref id="wikipedia-Homophonic" />).
    During the Spanish civil war (1936-1939) this method was adopted by both sides, Republicans and Nationalists.
    <newline /><section headline="Elements">
      The Spanish Strip cipher is formed by the following four elements:
      <newline /><enum><item>
          Two strips: The first one contains the Spanish alphabet (for more information about the Spanish alphabet please see: <ref id="wikipedia-alphabet" />). We call this ordered alphabet.
          The second strip contains an unordered Spanish "alphabet", which is called "random alphabet".
        </item><item>A keyword, which is used to generate the random alphabet. This keyword can be any word that contains only letters of the Spanish alphabet.</item><item>An initial position, which determines the number of positions that the random alphabet must be shifted. For example, the initial position B-&gt;C means that the random alphabet is shifted until the
        letter B is in the same position as the letter C of the ordered alphabet as shown in Figure 1.</item><item>A homophone table, which contains numbers either in the range of 10-99 or 01-99. CrypTool 2 implements the standard version of the Spanish Strip cipher: 
        Here, each column contains either three or four homophones.
        As shown in Figure 1, the first column of the table contains four homophones (10, 37, 61 and 81) and the second column contains three homophones (12, 56 and 99).</item></enum></section><img src="SpanishStripCipher/DetailedDescription/Images/SpanishStripCipher.png" /><section headline="How is the random alphabet generated?">
      The random alphabet is generated by using the ordered alphabet and the keyword as follow:
      <newline /><enum><item>Firstly, repeated letters are removed from the keyword. For example, for the keyword "CRYPTOOL" the result would be: CRYPTOL.</item><item>
          Secondly, the ordered alphabet is written in rows under the keyword. However, we do not write those letters which are already in the keyword. The result of this step is the following:
          <newline /><table><tr><td>C</td><td>R</td><td>Y</td><td>P</td><td>T</td><td>O</td><td>L</td></tr><tr><td>A</td><td>B</td><td>D</td><td>E</td><td>F</td><td>G</td><td>H</td></tr><tr><td>I</td><td>J</td><td>K</td><td>M</td><td>N</td><td>Ñ</td><td>Q</td></tr><tr><td>S</td><td>U</td><td>V</td><td>W</td><td>X</td><td>Z</td></tr></table></item><item>Finally, each column of the last step is placed horizontally. Then the random alphabet is: C A I S R B J U Y D K V P E M W T F N X O G Ñ Z L H Q</item></enum></section><section headline="Encryption">
      As shown in Figure 1, under each letter of the random alphabet there are three or four homophones. The encryption is performed by substituting each letter of the plaintext by one of these homophones.
      For instance, if we encrypt the plaintext “SPANISH STRIP CIPHER” using the homophones table depicted in Figure 1, then a possible result would be: 10 31 27 22 14 37 34 61 33 12 43 74 35 69 80 42 17 56.
    </section><section headline="Decryption">
      The decryption is the reverse process of encryption. For instance the homophones 10, 37, 61, and 81 would be decrypted as the letter S as shown in Figure 1.
    </section></introduction>
  <usage lang="en">
    Drag the "Spanish Strip Cipher" component into the workspace.
    <section headline="Parameter configuration"><enum><item>Select the action to be performed: Encryption or Decryption.</item><item>Select a homophone table. There are three homophone tables available. The first contains 99 homophones in the range of 01-99, which are assigned randomly to each letter every time
        a Spanish Strip Cipher component is dragged to the workspace. The second contains 99 homophones in the range of 01-99. The third contains 90 homophones in the range of 10-99. 
        These last two tables are the same for every time when the "Spanish Strip Cipher" component is dragged into the workspace.</item><item> Select an alphabet. There are two alphabets available. The first one contains 27 letters, where the digraphs CH und LL are not included. 
        The second one contains 29 letters, where the digraphs CH und LL are included. </item><item> Select two letters, which are needed to establish the number of positions that the random alphabet should be shifted.</item><item> Enter a keyword. Please note, that this field must contain only letters of the ordered alphabet and it cannot be left empty.</item></enum></section><section headline="Encryption"><enum><item>Select the action “Encryption” from the Parameter panel.</item><item>Drag an input connector into the workspace, and connect it to the left side of the Spanish Strip cipher component.</item><item>Drag an output connector into the workspace, and connect it to the right side of the Spanish Strip cipher component.</item><item>Enter some plaintext into the input connector. Please note, that the plaintext must only contain letters of the ordered alphabet.</item><item>Press the button "Play". The encrypted text will be displayed at the output connector.</item></enum></section><section headline="Decryption"><enum><item>Select the action “Decryption” from the parameters panel. </item><item>Drag an input connector into the workspace, and connect it to the left side of the Spanish Strip cipher component.</item><item>Drag an output connector into the workspace, and connect it to the right side of the Spanish Strip cipher component.</item><item>Enter some ciphertext into the input connector.</item><item>Press the button "Play". The decrypted ciphertext will be displayed at the output connector.</item></enum></section></usage>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Spanische Streifen-Chiffre, auch bekannt als "Spanische Offizielle Methode", ist eine Variation der Homophonen-Chiffre (weitere Informationen zur Homophonen-Chiffre finden Sie hier: <ref id="wikipedia-Homophonic" />).
    Dieses Verfahren wurde während des Spanischen Bürgerkriegs (1936-1939) bei Republikanern und Nationalisten eingesetzt.
    <newline /><section headline="Elemente">
      Die Spanische Streifen-Chiffre besteht aus den folgenden vier Elementen:
      <newline /><enum><item>
          Zwei Bandstreifen: Der erste enthält das spanische Alphabet (Weitere Informationen über das spanische Alphabet finden Sie hier: <ref id="wikipedia-alphabet" />). Wir nennen diesen Bandstreifen geordnetes Alphabet.
          Der zweite Bandstreifen enthält ein ungeordnetes spanisches Alphabet, das zufälliges Alphabet genannt wird.
        </item><item> Ein Schlüsselwort, das verwendet wird, um das zufällige Alphabet zu erzeugen. Dieses Schlüsselwort kann jedes Wort sein, das nur aus Buchstaben des spanischen Alphabets besteht.</item><item> Eine Anfangsposition, die die Anzahl der Positionen bestimmt, um die das zufällige Alphabet verschoben werden muss.
        Beispielsweise bedeutet die Anfangsposition B-&gt;C, dass das zufällige Alphabet verschoben werden muss,
        bis der Buchstabe B des zufälligen Alphabets an der gleichen Position steht wie der Buchstabe C des geordneten Alphabets.</item><item>
          Eine Homophonen-Tabelle, die aus Zahlen entweder im Bereich von 10-99 oder im Bereich von 01-99 besteht.
          In CrypTool 2 ist die Standard-Version der Spanischen Streifen-Chiffre implementiert, in der jede Spalte entweder drei oder vier Homophone enthält.
          In Abbildung 1 enthält die erste Spalte der Tabelle vier Homophone (10, 37, 61 und 81) und die zweite Spalte enthält drei Homophone (12, 56 und 99).</item></enum></section><img src="SpanishStripCipher/DetailedDescription/Images/SpanishStripCipher-de.png" /><section headline="Wie wird das zufällige Alphabet erzeugt?">
      Das zufällige Alphabet wird aus dem geordneten Alphabet und dem Schlüsselwort wie folgt generiert:
      <newline /><enum><item> Zunächst entfernt man die Buchstaben, die in dem Schlüsselwort mehrfach vorkommen. Beispielsweise ergibt das Schlüsselwort CRYPTOOL das Resultat CRYPTOL.</item><item>
          Danach schreibt man das geordnete Alphabet zeilenweise unter das Schlüsselwort. Weggelassen werden dabei die Buchstaben, die schon in dem Schlüsselwort vorkommen.
          Das Ergebnis dieses Schrittes sieht für das Beispiel so aus:
          <newline /><table><tr><td>C</td><td>R</td><td>Y</td><td>P</td><td>T</td><td>O</td><td>L</td></tr><tr><td>A</td><td>B</td><td>D</td><td>E</td><td>F</td><td>G</td><td>H</td></tr><tr><td>I</td><td>J</td><td>K</td><td>M</td><td>N</td><td>Ñ</td><td>Q</td></tr><tr><td>S</td><td>U</td><td>V</td><td>W</td><td>X</td><td>Z</td></tr></table></item><item> Schließlich stellen wir jede Spalte des letzten Schrittes horizontal nebeneinander. Dann sieht das zufällige Alphabet so aus: C A I S R B J U Y D K V P E M W T F N X O G Ñ Z L H Q</item></enum></section><section headline="Verschlüsselung">
      Wie in Abbildung 1 zu sehen, gibt es zu jedem Buchstaben des zufälligen Alphabets entweder drei oder vier Homophone. 
      Die Verschlüsselung erfolgt durch Substitution jedes Buchstabens des Klartextes durch einen dieser Homophone.
      Verschlüsselt man beispielsweise den Klartext „SPANISH STRIP CIPHER“ mit der Homophonen-Tabelle aus Abbildung 1, ergibt sich als ein mögliches Resultat: 10 31 27 22 14 37 34 61 33 12 43 74 35 69 80 42 17 56.
    </section><section headline="Entschlüsselung">
      Die Entschlüsselung ist der umgekehrte Prozess der Verschlüsselung. Beispielsweise ergeben die Homophone 10, 37, 61 und 81 bei der Entschlüsselung jeweils den Buchstaben S.
    </section></introduction>
  <usage lang="de-DE">
    Ziehen Sie die „Spanische Streifen-Chiffre“-Komponente in den Arbeitsbereich.
    <section headline="Parameter-Konfiguration"><enum><item> Wählen Sie die Aktion, die ausgeführt werden soll: Ver- oder Entschlüsselung. </item><item> Wählen Sie eine Homophonen-Tabelle. Es stehen drei verschiedene zur Auswahl. 
        Die erste enthält 99 Homophone im Bereich von 01-99. Die zweite enthält 99 Homophone im Bereich von 01-99. Die dritte enthält 90 Homophone im Bereich von 10-99.
        Bei der ersten Homophonen-Tabelle werden die Homophone jedes Mal zufällig zu jedem Buchstaben zugewiesen, wenn die SSC-Komponente in den Arbeitsbereich gezogen wird.
        Die letzten beiden Homophonen-Tabellen sind jedes Mal gleich, wenn die SSC-Komponente in den Arbeitsbereich gezogen wird. </item><item> Wählen Sie ein Alphabet. Es stehen zwei Alphabete zur Verfügung. Das erste enthält 27 Buchstaben, wobei die Digraphen CH und LL nicht enthalten sind. 
        Das zweite enthält 29 Buchstaben, und die Digraphen CH und LL sind enthalten. </item><item> Wählen Sie zwei Buchstaben, die festlegen, um wie viel das zufällige Alphabet verschoben werden soll. </item><item> Wählen Sie ein Schlüsselwort. Beachten Sie bitte, dass dieses Feld nur Buchstaben des geordneten Alphabets enthalten darf. Darüber hinaus darf es nicht leer gelassen werden. </item></enum></section><section headline="Verschlüsselung"><enum><item> Wählen Sie die Aktion „Verschlüsselung" aus dem Parameter-Panel.</item><item> Ziehen Sie einen Eingang-Konnektor in den Arbeitsbereich, und verbinden Sie diesen mit der linken Seite der „Spanischen Streifen-Chiffre“-Komponente. </item><item> Ziehen Sie einen Ausgang-Konnektor in den Arbeitsbereich, und verbinden Sie diesen mit der rechten Seite der „Spanischen Streifen-Chiffre“-Komponente.</item><item> Geben Sie einen Klartext in das Eingabefeld ein. Beachten Sie bitte, dass der Text nur aus Buchstaben des geordneten Alphabets bestehen darf. </item><item> Drücken Sie die Taste "Starten". Der verschlüsselte Text wird am Ausgang-Konnektor angezeigt.</item></enum></section><section headline="Entschlüsselung"><enum><item> Wählen Sie die Aktion „Entschlüsselung" aus dem Parameter-Panel.</item><item> Ziehen Sie einen Eingang-Konnektor in den Arbeitsbereich, und verbinden Sie diesen mit der linken Seite der „Spanischen Streifen-Chiffre“-Komponente. </item><item> Ziehen Sie einen Ausgang-Konnektor in den Arbeitsbereich, und verbinden Sie diesen mit der rechten Seite der „Spanischen Streifen-Chiffre“-Komponente. </item><item> Geben Sie einen Geheimtext in das Eingabefeld ein. </item><item> Drücken Sie die Taste "Starten". Der Klartext wird am Ausgang-Konnektor angezeigt. </item></enum></section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia-Homophonic">
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Homophone_Verschl%C3%BCsselung" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Homophone Verschlüsselung (Wikipedia).</caption>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Substitution_cipher#Homophonic_substitution" lang="en" />
      <caption lang="en">Homophonic substitution (Wikipedia).</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="wikipedia-alphabet">
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Spanish_orthography#Alphabet" lang="en" />
      <caption lang="en">Spanish orthography (Wikipedia).</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Spanisches_Alphabet" lang="de" />
      <caption lang="de-DE">Spanisches Alphabet (Wikipedia).</caption>
    </linkReference>
    <bookReference id="SoldadosSinRostro">
      <author>José Ramón Soler Fuensanta, Francisco Javier López-Brea Espiau</author>
      <year>2008</year>
      <publisher>Inedita</publisher>
      <name>Soldados sin rostro</name>
    </bookReference>
	  <bookReference id="MasterThesisSanguino">
		  <author>Luis Alberto Benthin Sanguino</author>
		  <year>2014</year>
		  <publisher>Ruhr Universität Bochum, https://www.emsec.rub.de/media/attachments/files/2014/03/MA-Thesis_Luis-Alberto-Benthin.pdf</publisher>
		  <name>Analyzing Spanish Civil War Ciphers by Combining Combinatorial and Statistical Methods</name>
	  </bookReference>
	<bookReference id="Cryptologia">
		<author>Luis Alberto Benthin Sanguino, Gregor Leander, Christof Paar, Bernhard Esslinger and Ingo Niebel</author>
		<year>2016</year>
		<publisher>Cryptologia, Volume 40, Issue 3, 2016</publisher>
		<name>Analyzing the Spanish strip cipher by combining combinatorial and statistical methods</name>
	</bookReference>
	<bookReference id="Cryptologia">
		<author>Luis Alberto Benthin Sanguino, Gregor Leander, Christof Paar, Bernhard Esslinger and Ingo Niebel</author>
		<year>2016</year>
		<publisher>MysteryTwister</publisher>
		<name lang="en">In MT3 there are two SSC challenges. Example: https://www.mysterytwisterc3.org/de/challenges/level-2-kryptographie-challenges/spanische-Streifenchiffre-teil-1</name>
		<name lang="de-DE">In MT3 sind zwei SSC-Challenges. Beispiel: https://www.mysterytwisterc3.org/de/challenges/level-2-kryptographie-challenges/spanische-Streifenchiffre-teil-1</name>
	</bookReference>
  </references>
</documentation>