<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<documentation>
  <language culture="en"/>    
  <language culture="de-DE"/>    
  
  <introduction lang="en">
    In classical cryptography, the Bazeries cipher is a cipher invented by Étienne Bazeries, a French officer. It combines substitution and transposition.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    In der klassischen Kryptografie ist die Bazeries-Chiffre eine Chiffre, die von Étienne Bazeries, einem französischen Offizier, erfunden wurde. Sie kombiniert Substitution und Transposition.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    First, a Polybius square is filled with using a keyword.
    The square is filled column by column. Bazeries used a 25-letter alphabet where I=J.
    Then, the plaintext is encrypted using the square.
    After that, the text is split into blocks based on a number key.
    Each block's text is then reversed and written in the final ciphertext.
    To decrypt a given ciphertext, the procedure is performed in the reverse direction.
    Bazeries based the keyword of the Polybius square on the number key.
    For example, the number key 123 would result in the keyword  &quot;ONEHUNDREDTWENTYTHREE&quot;.<newline/>
    <newline/>
    In contast to the original cipher, the component allows to use keyword and number key independently. 
    Also, the component supports a 36-character Polybius square, which contains all Latin letters as well as all digits from 0 to 9.    
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Zunächst wird ein Polybius-Quadrat mit Hilfe eines Schlüsselworts gefüllt.
    Das Quadrat wird Spalte für Spalte ausgefüllt. Bazeries verwendete ein Alphabet mit 25 Buchstaben, wobei I=J.
    Dann wird der Klartext mit Hilfe des Quadrats verschlüsselt.
    Danach wird der Text anhand eines Zahlenschlüssels in Blöcke aufgeteilt.
    Der Text jedes Blocks wird dann umgedreht und in den endgültigen Geheimtext geschrieben.
    Um einen gegebenen Geheimtext zu entschlüsseln, wird das Verfahren in umgekehrter Richtung durchgeführt.
    Bazeries hat das Schlüsselwort des Polybius-Quadrats auf dem Zahlenschlüssel basieren lassen.
    Zum Beispiel würde der Zahlenschlüssel 123 das Schlüsselwort &quot;HUNDERTDREIUNDZWANZIG&quot; ergeben.<newline/>
    <newline/>
    Im Gegensatz zur ursprünglichen Chiffre ermöglicht die Komponente die unabhängige Verwendung von Schlüsselwort und Zahlenschlüssel.
    Außerdem unterstützt die Komponente ein 36-stelliges Polybius-Quadrat, das alle lateinischen Buchstaben sowie alle Ziffern von 0 bis 9 enthält.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references> 
  </references>
</documentation>