<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component implements the VIC cipher.
    <newline />
    The VIC is an original enciphering algorithm used by the Soviet agent Reino Häyhänen, which he used in the 1950s. It consist of a substitution and a double columnar transposition cipher and it uses a 5-part key. <newline />
	Originally, Häyhänen used the VIC cipher with the cyrillic alphabet. This implementation also supports the usage of the Latin alphabet.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    This component needs a key composed of 5 values. All values have to be provided, otherwise the component will not execute. The parts have to be provided as strings.<newline /><enum><item>Date: the date in a continental format is DDMMYYYY. Minimum length should be 5 digits. For example, the first of January, 1999 can be 111999 or 11199 </item><item>Password: a single word at least 6 letters long</item><item>Phrase: a multiple word phrase of at least 20 alphabetical characters</item><item>Number: a number between 0 and 33. Usually, the agent's personal number</item><item>Initializing string: a single string composed of at least 5 digits</item></enum></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente implementiert die VIC-Chiffre.
    <newline />
    Der VIC ist ein ursprünglicher Verschlüsselungsalgorithmus des sowjetischen Agenten Reino Häyhänen, den er in den 1950er Jahren einsetzte. Es besteht aus einer Substitutions- und einer doppelspaltigen Transpositions-Chiffre und verwendet einen 5-teiligen Schlüssel. <newline />
    Ursprünglich verwendete Häyhänen die VIC-Chiffre mit dem kyrillischen Alphabet. Diese Implementierung unterstützt auch die Verwendung des lateinischen Alphabets.
    </introduction>
  <usage lang="de-DE">
      Diese Komponente benötigt einen Schlüssel bestehend aus 5 Werten. Alle Werte müssen angegeben werden, sonst wird die Komponente nicht ausgeführt. Die Teile müssen als Strings bereitgestellt werden.<newline /><enum><item>Datum: Das Datum im kontinentalen Format ist TTMMJJJJ. Die Mindestlänge sollte 5 Stellen betragen. Der erste Januar 1999 kann beispielsweise 111999 oder 11199 sein </item><item>Passwort: ein einzelnes Wort mit mindestens 6 Buchstaben</item><item>Phrase: eine aus mehreren Wörtern bestehende Phrase mit mindestens 20 alphabetischen Zeichen</item><item>Nummer: eine Zahl zwischen 0 und 33. Normalerweise die persönliche Nummer des Agenten</item><item>Initialisierender String: ein einzelner String bestehend aus mindestens 5 Ziffern</item></enum></usage>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/VIC_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">VIC cipher in Wikipedia</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/VIC-Chiffre" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">VIC-Chiffre in Wikipedia</caption>
      <link url="https://ru.wikipedia.org/wiki/%D0%A8%D0%B8%D1%84%D1%80_%D0%92%D0%98%D0%9A" lang="ru" />
      <caption lang="ru">Шифр ВИК</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>