<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component offers the possibility to embed watermarks into or extract them from images. Regarding watermarks, we differenciate between visible and invisible watermarks. <newline /><b>Visible watermarks:</b> Visible watermarks are created by adding a transparent layer containing the watermark text or image over the original image. In this component,
    only the possibility to add a text as a watermark is implemented. This is the technique e.g. photographers use to mark their pictures. <newline /><b>Invisible watermarks:</b> Invisible watermarks are used to identify copies of pictures. Therefore, an invisble watermark is embedded into the original picture. These watermarks
    are normally robust against manipulation like resizing, repainting, rotations,... <newline />
    There are different algorithms one can use to embed watermarks. Dependent on the algorithm used, the watermarks can be robust against different kinds of manipulations.
    In general, we can differenciate between algorithms using discrete cosinus transformation, discrete wavelet transformation and discrete fourier transformation. <newline />
    In this component, we implemented an algorithm which uses the discrete cosinus transformation. The watermarks created by this algorithm are robust against compression, e.g. applied
    when uploading a picture to some website, and geometrical manipulations, e.g. repainting of some parts of the image. <newline /></introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该组件提供了将水印嵌入图像或从图像中提取水印的可能性。关于水印，我们区分可见水印和不可见水印。可见水印：可见水印是通过在原始图像上添加一个包含水印文本或图像的透明层而创建的。在此组件中，仅实现了将文本添加为水印的可能性。这是例如摄影师用来标记照片的技术。不可见水印：不可见水印用于标识图片的副本。因此，在原始图片中嵌入了不可见的水印。这些水印通常对诸如调整大小，重新绘制，旋转等操作具有鲁棒性。可以使用多种算法来嵌入水印。取决于所使用的算法，水印可以对不同种类的操作具有鲁棒性。通常，我们可以区分使用离散余弦变换，离散小波变换和离散傅立叶变换的算法。在此组件中，我们实现了使用离散余弦变换的算法。通过该算法创建的水印具有强大的抗压缩能力（例如，在将图片上传到某些网站时应用）以及几何处理（例如，对图像的某些部分进行重画）。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот компонент предоставляет возможность вставлять водяные знаки или извлекать их из изображений. Что касается водяных знаков, мы различаемся между видимыми и невидимыми водяными знаками. Видимые водяные знаки. Видимые водяные знаки создаются путем добавления прозрачного слоя, содержащего текст или изображение водяного знака над исходным изображением. В этом компоненте реализована только возможность добавления текста в качестве водяного знака. Это метод, например, фотографы используют для маркировки своих изображений. Невидимые водяные знаки: невидимые водяные знаки используются для идентификации копий изображений. Таким образом, невидимый водяной знак встроен в исходную картинку. Эти водяные знаки, как правило, устойчивы к манипулированию, такие как изменение размера, перекраска, поворот, ... Существуют разные алгоритмы, которые можно использовать для вставки водяных знаков. В зависимости от используемого алгоритма водяные знаки могут быть устойчивыми к различным видам манипуляций. В общем, мы можем различать между алгоритмами, использующими дискретное преобразование косинуса, дискретное вейвлет-преобразование и дискретное преобразование Фурье. В этом компоненте мы реализовали алгоритм, который использует дискретное преобразование косинуса. Водяные знаки, созданные этим алгоритмом, надежны против сжатия, например, применяются при загрузке изображения на какой-либо веб-сайт и геометрических манипуляциях, например, перекрашивании некоторых частей изображения.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente bietet die Möglichkeit, Wasserzeichen in Bildern einzubetten und auszulesen. Dabei wird unterschieden zwischen sichtbaren und unsichtbaren Wasserzeichen. <newline /><b>Sichtbare Wasserzeichen:</b> Sichtbare Wasserzeichen entstehen, indem man einen Text oder ein Bild mit einer gewissen Transparenz über das ursprüngliche Bild legt. In dieser
    Komponente ist lediglich die Möglichkeit realisiert, einen Text als Wasserzeichen einzufügen. So etwas nutzen viele Fotografen als Copyright-Wasserzeichen.<newline /><b>Unsichtbare Wasserzeichen:</b> Unsichtbare Wasserzeichen werden hauptsächlich verwendet, um festzustellen, ob ein Bild eine Kopie eines anderen Bildes ist. Dazu wird in das
    Original ein unsichtbares Wasserzeichen eingebracht. Diese sind meistens robust gegen verschiedene Veränderungen, wie z.B. ändern der Größe, ändern von Farben, Drehungen,...
    Wogegen ein Wasserzeichen robust ist, hängt von den genutzten Algorithmen ab. Die Verfahren nutzen eine Diskrete Cosinus Transformation, eine Diskrete Fourier Transformation 
    oder eine Diskrete Wavelet Transformation. <newline />
    In dieser Komponente wird ein Algorithmus verwendet, der die Diskrete Cosinus Transformation nutzt. Solche Algorithmen sind robust gegenüber Komprimierungen des Bildes, zum Beispiel
    beim Verschicken oder Hochladen auf Seiten, und geringfügige geometrische Veränderungen, zum Beispiel kann man im Bild einzelne Details übermalen oder löschen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    This component features three different modi: <newline /><section headline="Embed visible text">
      In this mode, we're using the inputs "Image" and "Watermark". To the input "Image", you have to add a "File Input" component where you choose the image into which the watermark will be 
      embedded. To the input "Watermark", you have to add a "Text input" component where you can then enter the text that will be added to the image as a watermark. The component
      also offers some settings: <newline /><b>Maximum text size:</b> The component tests what the largest font size is in order to add the text as a watermark in one line. However, the user can define the largest font 
      size allowed to be tested. <newline /><b>Font type:</b> The user can select the font type to be used for the watermark from a selection of fonts. If the selected font isn't installed on the user's system, the
      component will show a warning and fall back and use "Arial" instead.<newline /><b>Location of the watermark:</b> The user can select where the watermark should be located. He can choose between "Top of the image", "Bottom of the image" and a "Custom
      location". If the user chooses "Custom location", a slider will appear which lets the user define the location. The further to the right the user moves the slider, the further
      to the top the watermark will move.<newline />
      The component only uses one output, "Image with watermark". To this output, the user can either add a "Picture Output" or a "File output" component to either display or save the 
      image with the watermark.
    </section><section headline="Embed invisible text">
      In this mode, we're using the inputs "Image" and "Watermark". To the input "Image", you have to add a "File Input" component where you choose the image the watermark will
      be embedded into. To the input "Watermark", you have to add a "Text input" component where you can then enter the text that will be added to the image as a watermark. The component
      also offers some settings, though they're only available in case the user chooses "Advanced mode": <newline /><b>Box size:</b> The box size defines the size of a square to be used for embedding one bit in pixels. The larger the box size is, the less data can be stored in the image.
      However, the watermark will also become more robust and invisible by using a larger box size. In an image of size 100x100, using a box size of 10 you can embed 100 bits
      while with a box size of 20 you can only embed 25 bits in it.
      <newline /><b>Opacity of the watermark:</b> The opacity can be set to values between 0 and 1000. The higher the opacity, the more robust 
      but also the more visible the watermark will be. Choosing a very low opacity can lead to the watermark becoming very instable. This way it can happen very fast that the watermark
      can't be extracted from the image anymore. For a good result, an opacity of 500 or higher is recommended. <newline /><b>Seeds:</b> Here the user can define two random numbers that are internally used as seeds for random number generators. <newline />
      The component only uses one output, "Image with watermark". To this output, the user can either add a "Picture Output" or a "File output" component to either display or save the
      image with the watermark. Using the "File output" component, you can save the image, manipulate it with some image manipulation tool and then test whether the watermark can still
      be extracted.
    </section><section headline="Extract invisible text">
      In this mode, we only use the input "Image". Here the user has to connect a "File input" component, where he chooses the image a watermark should be extracted from.
      The component offers the same settings as in the "Embedding" mode. Please note that the settings for "Box size" and the two random numbers, "Seed 1" and "Seed 2", have to be
      <b>identical</b> to the ones used when embedding the watermark. Otherwise the watermark will not be found.
      <newline />
      We only use the output "Embedded text" here. At this output, the user can connect a "Text output" component where the watermark found in the image will be displayed
    </section></usage>
  <usage lang="zh-CN">该组件具有三种不同的修改方式：在这种模式下，我们使用输入“图像”和“水印”。在输入“图像”中，必须添加“文件输入”组件，在其中选择要嵌入水印的图像。对于输入“水印”，必须添加“文本输入”组件，然后在其中输入将作为水印添加到图像的文本。该组件还提供一些设置：最大文本大小：该组件测试最大字体大小是什么，以便将文本作为水印添加到一行中。但是，用户可以定义允许测试的最大字体大小。字体类型：用户可以从多种字体中选择用于水印的字体类型。如果用户系统上未安装所选字体，则该组件将显示警告并回退，而改用“ Arial”。水印的位置：用户可以选择水印的位置。他可以在“图像顶部”，“图像底部”和“自定义位置”之间进行选择。如果用户选择“自定义位置”，将出现一个滑块，使用户可以定义位置。用户将滑块向右移动得越远，水印将越往顶部移动。该组件仅使用一个输出“带水印的图像”。对于此输出，用户可以添加“图片输出”或“文件输出”组件以显示或保存带有水印的图像。在这种模式下，我们使用输入“图像”和“水印”。对于输入“图像”，您必须添加“文件输入”组件，从中选择要嵌入水印的图像。对于输入“水印”，必须添加“文本输入”组件，然后在其中输入将作为水印添加到图像的文本。该组件还提供了一些设置，尽管它们仅在用户选择“高级模式”的情况下才可用：框大小：框大小定义了用于以像素为单位嵌入一位的正方形的大小。盒子尺寸越大，可以在图像中存储的数据越少。但是，通过使用更大的盒子尺寸，水印也将变得更加健壮和不可见。在大小为100x100的图像中，使用10的盒子可以嵌入100位，而使用20的盒子只能嵌入25位。水印的不透明度：可以将不透明度设置为0到1000之间的值。不透明度越高，水印将变得更健壮但也越可见。选择非常低的不透明度会导致水印变得非常不稳定。这样，很快就会发生无法从图像中提取水印的情况。为了获得良好的效果，建议不透明度为500或更高。种子：用户可以在此处定义两个随机数，它们在内部用作随机数生成器的种子。该组件仅使用一个输出“带水印的图像”。对于此输出，用户可以添加“图片输出”或“文件输出”组件以显示或保存带有水印的图像。使用“文件输出”组件，可以保存图像，使用某些图像处理工具对其进行处理，然后测试是否仍可以提取水印。在这种模式下，我们仅使用输入“ Image”。在这里，用户必须连接“文件输入”组件，从中选择应该从中提取水印的图像。该组件提供与“嵌入”模式下相同的设置。请注意，“盒子尺寸”和两个随机数“种子1”和“种子2”的设置必须与嵌入水印时使用的设置相同。否则将找不到水印。我们仅在此处使用输出“嵌入文本”。在此输出上，用户可以连接“文本输出”组件，在该组件中将显示图像中找到的水印</usage>
  <usage lang="ru">Этот компонент имеет три разных модификации: в этом режиме мы используем входы «Изображение» и «Водяной знак». На вкладке «Изображение» вы должны добавить компонент «Файл ввода», в котором вы выбираете изображение, в которое будет встроен водяной знак. На вкладке «Водяной знак» вам нужно добавить компонент «Текстовый ввод», в котором вы можете ввести текст, который будет добавлен к изображению в качестве водяного знака. Компонент также предлагает некоторые настройки: Максимальный размер текста: компонент проверяет, какой размер наибольшего шрифта для добавления текста в качестве водяного знака в одну строку. Однако пользователь может определить наибольший размер шрифта, который можно протестировать. Тип шрифта. Пользователь может выбрать тип шрифта, который будет использоваться для водяного знака, из набора шрифтов. Если выбранный шрифт не установлен в системе пользователя, компонент покажет предупреждение и отступит и вместо него вместо него будет использовать «Arial». Расположение водяного знака: пользователь может выбрать, где должен находиться водяной знак. Он может выбирать между «Вершина изображения», «Нижняя часть изображения» и «Пользовательское местоположение». Если пользователь выбирает «Пользовательское местоположение», появится слайдер, который позволяет пользователю определить местоположение. Чем дальше вправо пользователь перемещает слайдер, тем дальше будет перемещаться водяной знак. Компонент использует только один вывод «Изображение с водяным знаком». Для этого выхода пользователь может либо добавить компонент «Выход изображения», либо компонент «Выходной файл» для отображения или сохранения изображения с помощью водяного знака. В этом режиме мы используем входы «Изображение» и «Водяной знак». На вкладке «Изображение» вы должны добавить компонент «Файл ввода», в котором вы выберите изображение, в которое будет встроен водяной знак. На вкладке «Водяной знак» вам нужно добавить компонент «Текстовый ввод», в котором вы можете ввести текст, который будет добавлен к изображению в качестве водяного знака. Компонент также предлагает некоторые настройки, хотя они доступны только в том случае, если пользователь выбирает «Расширенный режим»: Размер окна: размер окна определяет размер квадрата, который будет использоваться для встраивания одного бита в пикселях. Чем больше размер коробки, тем меньше данных может быть сохранено на изображении. Тем не менее, водяной знак также станет более надежным и невидимым с использованием большего размера коробки. В изображении размером 100x100, используя размер коробки 10, вы можете вставлять 100 бит, а размер коробки - 20, вы можете вставлять только 25 бит. Непрозрачность водяного знака: непрозрачность может быть установлена ​​в значения от 0 до 1000. Чем выше непрозрачность, тем более надежный, но также более заметный водяной знак. Выбор очень низкой непрозрачности может привести к тому, что водяной знак станет очень нестабильным. Таким образом, это может произойти очень быстро, что водяной знак больше не может быть извлечен из изображения. Для хорошего результата рекомендуется непрозрачность 500 или выше. Семена: здесь пользователь может определить два случайных числа, которые внутренне используются в качестве семян для генераторов случайных чисел. Компонент использует только один вывод «Изображение с водяным знаком». Для этого выхода пользователь может либо добавить компонент «Выход изображения», либо компонент «Выходной файл» для отображения или сохранения изображения с помощью водяного знака. Используя компонент «Выходной файл», вы можете сохранить изображение, обработать его с помощью некоторого инструмента для обработки изображений, а затем проверить, можно ли еще извлечь водяной знак. В этом режиме мы используем только вход «Изображение». Здесь пользователь должен подключить компонент «Файл ввода», где он выбирает изображение, из которого должен быть извлечен водяной знак. Компонент предлагает те же настройки, что и в режиме «Встраивание». Обратите внимание, что настройки для «Размер ящика» и двух случайных чисел «Семя 1» и «Семя 2» должны быть идентичны настройкам, используемым при встраивании водяного знака. В противном случае водяной знак не будет найден. Здесь мы используем только вывод «Встроенный текст». На этом выходе пользователь может подключить компонент «Text output», где будет отображаться водяной знак, найденный на изображении</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat drei verschiedene Modi: <newline /><section headline="Sichtbaren Text einfügen">
      In diesem Modus werden die Eingänge "Bild" und "Wasserzeichen" verwendet. Dem Eingang "Bild" hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, in das das Wasserzeichen
      eingefügt werden soll, auswählt. Dem Eingang "Wasserzeichen" hängt man eine Texteingabe an, in der man den Text, der als Wasserzeichen eingefügt werden soll, eingibt. Die Komponente
      selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten: <newline /><b>Maximale Schriftgröße:</b> Hier kann der Nutzer einstellen, wie groß das Wasserzeichen maximal dargestellt werden soll. Ist die angegebene Schriftgröße zu groß,
      sodass der Text nicht in einer Zeile in das Bild eingefügt werden kann, berechnet die Komponente intern die größtmögliche Schriftgröße, mit der der Text in einer Zeile
      auf das Bild passt, und nutzt diese.<newline /><b>Schriftart:</b> Hier kann der Nutzer wählen, in welcher Schriftart das Wasserzeichen dargestellt werden soll. Dafür stehen einige Schriftarten zur Auswahl. Wird 
      vom Nutzer eine 
      Schriftart ausgewählt, die auf dem Computer nicht installiert ist, zeigt die Komponente eine Warnung an und verwendet anstelle der gewählten Schriftart "Arial".<newline /><b>Platzierung des Wasserzeichens:</b> Hier kann man auswählen, wo auf dem Bild das Wasserzeichen platziert werden soll. Dabei hat man die Wahl zwischen den vorgegebenen 
      Platzierungen "Oberer Bildrand" und "Unterer Bildrand" sowie einer eigenen Platzierung. Entscheidet sich der Nutzer für die Auswahl
      "Wähle eigene Platzierung", so erscheint ein Schieberegler, mit dem er das Wasserzeichen platzieren kann. <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, das "Bild mit Wasserzeichen". An diesen Ausgang kann man entweder eine Bildausgabe hängen, in der das Bild mit Wasserzeichen angezeigt wird,
      oder eine Dateiausgabe, falls man z.B. das Bild für eine weitere Verwendung speichern will.
    </section><section headline="Unsichtbaren Text einfügen">
      In diesem Modus werden die Eingänge "Bild" und "Wasserzeichen" verwendet. Dem Eingang "Bild" hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, in das das Wasserzeichen
      eingefügt werden soll, auswählt. Dem Eingang "Wasserzeichen" hängt man eine Texteingabe an, in der man den Text, der als Wasserzeichen eingefügt werden soll, eingibt. Die Komponente
      selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten. Allerdings werden diese nur angezeigt, wenn man den "Expertenmodus" wählt: <newline /><b>Box-Größe:</b> Die Box-Größe gibt die Größe eines Rechtecks in Pixeln an, das für die Einbettung von einem bit genutzt wird. Je größer dieser Wert ist, desto weniger Daten
      können im Bild gespeichert werden. Allerdings erhöht sich im Gegenzug die Robustheit und das Wasserzeichen wird weniger sichtbar. In einem 100x100 Pixel großen
      Bild können somit bei einer Box-Größe von 10x10 Pixeln 100 bit versteckt werden; bei einer Box-Größe von 20x20 Pixeln nur noch 25 Bits.
      <newline /><b>Deckkraft des Wasserzeichens:</b> Die Deckkraft kann auf Werte zwischen 0 und 1000 festgelegt werden. Je höher die Deckkraft des
      Wasserzeichens ist, desto Robuster ist das Wasserzeichen gegen Veränderungen. Allerdings wird es dadurch auch sichtbarer. Wählt man allerdings eine zu geringe Deckkraft,
      kann es passieren, dass das Wasserzeichen sehr schnell nicht mehr korrekt wiedererkannt wird. Es ist zu empfehlen, mindestens eine Deckkraft von 500 zu wählen.
      <newline /><b>Zufallszahlen:</b> Hier kann der Nutzer zwei beliebige Zahlen auswählen, die als Startpunkt für den internen Zufallszahlengenerator genutzt werden.
      <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, das "Bild mit Wasserzeichen". An diesen Ausgang kann man entweder eine Bildausgabe hängen, in der das Bild mit Wasserzeichen angezeigt wird,
      oder eine Dateiausgabe, falls man z.B. das Bild für eine weitere Verwendung speichern will. So kann man das Bild zum Beispiel speichern, mit Paint oder einem anderen
      Bildbearbeitungsprogramm manipulieren, und danach testen, ob das Wasserzeichen noch erkannt wird.
    </section><section headline="Unsichtbaren Text auslesen">
      In diesem Modus wird nur der Eingang "Bild" verwendet. Dem Eingang hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, aus dem das Wasserzeichen
      ausgelesen werden soll, auswählt. Die Komponente selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten. Allerdings werden diese nur angezeigt, wenn man den "Expertenmodus" wählt.
      Diese Einstellmöglichkeiten sind identisch mit denen, die beim Einfügen eines Wasserzeichens verwendet werden. Achten Sie bitte darauf, dass die Werte für die Box-Größe und
      die beiden Zufallszahlen <b>identisch</b> zu denen sein müssen, die beim Einfügen des Wasserzeichens genutzt wurden. Ansonsten kann das Wasserzeiche nicht ausgelesen werden.
      <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, den "Eingebetteten Text". An diesen Ausgang hängt man eine "Textausgabe", in der das gefundene Wasserzeichen angezeigt wird.
    </section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references></references>
</documentation>