<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component offers the possibility to embed watermarks into or extract them from images. Regarding watermarks, we differenciate between visible and invisible watermarks. <newline /><b>Visible watermarks:</b> Visible watermarks are created by adding a transparent layer containing the watermark text or image over the original image. In this component,
    only the possibility to add a text as a watermark is implemented. This is the technique e.g. photographers use to mark their pictures. <newline /><b>Invisible watermarks:</b> Invisible watermarks are used to identify copies of pictures. Therefore, an invisble watermark is embedded into the original picture. These watermarks
    are normally robust against manipulation like resizing, repainting, rotations,... <newline />
    There are different algorithms one can use to embed watermarks. Dependent on the algorithm used, the watermarks can be robust against different kinds of manipulations.
    In general, we can differenciate between algorithms using discrete cosinus transformation, discrete wavelet transformation and discrete fourier transformation. <newline />
    In this component, we implemented an algorithm which uses the discrete cosinus transformation. The watermarks created by this algorithm are robust against compression, e.g. applied
    when uploading a picture to some website, and geometrical manipulations, e.g. repainting of some parts of the image. <newline /></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente bietet die Möglichkeit, Wasserzeichen in Bildern einzubetten und auszulesen. Dabei wird unterschieden zwischen sichtbaren und unsichtbaren Wasserzeichen. <newline /><b>Sichtbare Wasserzeichen:</b> Sichtbare Wasserzeichen entstehen, indem man einen Text oder ein Bild mit einer gewissen Transparenz über das ursprüngliche Bild legt. In dieser
    Komponente ist lediglich die Möglichkeit realisiert, einen Text als Wasserzeichen einzufügen. So etwas nutzen viele Fotografen als Copyright-Wasserzeichen.<newline /><b>Unsichtbare Wasserzeichen:</b> Unsichtbare Wasserzeichen werden hauptsächlich verwendet, um festzustellen, ob ein Bild eine Kopie eines anderen Bildes ist. Dazu wird in das
    Original ein unsichtbares Wasserzeichen eingebracht. Diese sind meistens robust gegen verschiedene Veränderungen, wie z.B. ändern der Größe, ändern von Farben, Drehungen,...
    Wogegen ein Wasserzeichen robust ist, hängt von den genutzten Algorithmen ab. Die Verfahren nutzen eine Diskrete Cosinus Transformation, eine Diskrete Fourier Transformation 
    oder eine Diskrete Wavelet Transformation. <newline />
    In dieser Komponente wird ein Algorithmus verwendet, der die Diskrete Cosinus Transformation nutzt. Solche Algorithmen sind robust gegenüber Komprimierungen des Bildes, zum Beispiel
    beim Verschicken oder Hochladen auf Seiten, und geringfügige geometrische Veränderungen, zum Beispiel kann man im Bild einzelne Details übermalen oder löschen.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    This component features three different modi: <newline /><section headline="Embed visible text">
      In this mode, we're using the inputs "Image" and "Watermark". To the input "Image", you have to add a "File Input" component where you choose the image into which the watermark will be 
      embedded. To the input "Watermark", you have to add a "Text input" component where you can then enter the text that will be added to the image as a watermark. The component
      also offers some settings: <newline /><b>Maximum text size:</b> The component tests what the largest font size is in order to add the text as a watermark in one line. However, the user can define the largest font 
      size allowed to be tested. <newline /><b>Font type:</b> The user can select the font type to be used for the watermark from a selection of fonts. If the selected font isn't installed on the user's system, the
      component will show a warning and fall back and use "Arial" instead.<newline /><b>Location of the watermark:</b> The user can select where the watermark should be located. He can choose between "Top of the image", "Bottom of the image" and a "Custom
      location". If the user chooses "Custom location", a slider will appear which lets the user define the location. The further to the right the user moves the slider, the further
      to the top the watermark will move.<newline />
      The component only uses one output, "Image with watermark". To this output, the user can either add a "Picture Output" or a "File output" component to either display or save the 
      image with the watermark.
    </section><section headline="Embed invisible text">
      In this mode, we're using the inputs "Image" and "Watermark". To the input "Image", you have to add a "File Input" component where you choose the image the watermark will
      be embedded into. To the input "Watermark", you have to add a "Text input" component where you can then enter the text that will be added to the image as a watermark. The component
      also offers some settings, though they're only available in case the user chooses "Advanced mode": <newline /><b>Box size:</b> The box size defines the size of a square to be used for embedding one bit in pixels. The larger the box size is, the less data can be stored in the image.
      However, the watermark will also become more robust and invisible by using a larger box size. In an image of size 100x100, using a box size of 10 you can embed 100 bits
      while with a box size of 20 you can only embed 25 bits in it.
      <newline /><b>Opacity of the watermark:</b> The opacity can be set to values between 0 and 1000. The higher the opacity, the more robust 
      but also the more visible the watermark will be. Choosing a very low opacity can lead to the watermark becoming very instable. This way it can happen very fast that the watermark
      can't be extracted from the image anymore. For a good result, an opacity of 500 or higher is recommended. <newline /><b>Seeds:</b> Here the user can define two random numbers that are internally used as seeds for random number generators. <newline />
      The component only uses one output, "Image with watermark". To this output, the user can either add a "Picture Output" or a "File output" component to either display or save the
      image with the watermark. Using the "File output" component, you can save the image, manipulate it with some image manipulation tool and then test whether the watermark can still
      be extracted.
    </section><section headline="Extract invisible text">
      In this mode, we only use the input "Image". Here the user has to connect a "File input" component, where he chooses the image a watermark should be extracted from.
      The component offers the same settings as in the "Embedding" mode. Please note that the settings for "Box size" and the two random numbers, "Seed 1" and "Seed 2", have to be
      <b>identical</b> to the ones used when embedding the watermark. Otherwise the watermark will not be found.
      <newline />
      We only use the output "Embedded text" here. At this output, the user can connect a "Text output" component where the watermark found in the image will be displayed
    </section></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat drei verschiedene Modi: <newline /><section headline="Sichtbaren Text einfügen">
      In diesem Modus werden die Eingänge "Bild" und "Wasserzeichen" verwendet. Dem Eingang "Bild" hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, in das das Wasserzeichen
      eingefügt werden soll, auswählt. Dem Eingang "Wasserzeichen" hängt man eine Texteingabe an, in der man den Text, der als Wasserzeichen eingefügt werden soll, eingibt. Die Komponente
      selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten: <newline /><b>Maximale Schriftgröße:</b> Hier kann der Nutzer einstellen, wie groß das Wasserzeichen maximal dargestellt werden soll. Ist die angegebene Schriftgröße zu groß,
      sodass der Text nicht in einer Zeile in das Bild eingefügt werden kann, berechnet die Komponente intern die größtmögliche Schriftgröße, mit der der Text in einer Zeile
      auf das Bild passt, und nutzt diese.<newline /><b>Schriftart:</b> Hier kann der Nutzer wählen, in welcher Schriftart das Wasserzeichen dargestellt werden soll. Dafür stehen einige Schriftarten zur Auswahl. Wird 
      vom Nutzer eine 
      Schriftart ausgewählt, die auf dem Computer nicht installiert ist, zeigt die Komponente eine Warnung an und verwendet anstelle der gewählten Schriftart "Arial".<newline /><b>Platzierung des Wasserzeichens:</b> Hier kann man auswählen, wo auf dem Bild das Wasserzeichen platziert werden soll. Dabei hat man die Wahl zwischen den vorgegebenen 
      Platzierungen "Oberer Bildrand" und "Unterer Bildrand" sowie einer eigenen Platzierung. Entscheidet sich der Nutzer für die Auswahl
      "Wähle eigene Platzierung", so erscheint ein Schieberegler, mit dem er das Wasserzeichen platzieren kann. <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, das "Bild mit Wasserzeichen". An diesen Ausgang kann man entweder eine Bildausgabe hängen, in der das Bild mit Wasserzeichen angezeigt wird,
      oder eine Dateiausgabe, falls man z.B. das Bild für eine weitere Verwendung speichern will.
    </section><section headline="Unsichtbaren Text einfügen">
      In diesem Modus werden die Eingänge "Bild" und "Wasserzeichen" verwendet. Dem Eingang "Bild" hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, in das das Wasserzeichen
      eingefügt werden soll, auswählt. Dem Eingang "Wasserzeichen" hängt man eine Texteingabe an, in der man den Text, der als Wasserzeichen eingefügt werden soll, eingibt. Die Komponente
      selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten. Allerdings werden diese nur angezeigt, wenn man den "Expertenmodus" wählt: <newline /><b>Box-Größe:</b> Die Box-Größe gibt die Größe eines Rechtecks in Pixeln an, das für die Einbettung von einem bit genutzt wird. Je größer dieser Wert ist, desto weniger Daten
      können im Bild gespeichert werden. Allerdings erhöht sich im Gegenzug die Robustheit und das Wasserzeichen wird weniger sichtbar. In einem 100x100 Pixel großen
      Bild können somit bei einer Box-Größe von 10x10 Pixeln 100 bit versteckt werden; bei einer Box-Größe von 20x20 Pixeln nur noch 25 Bits.
      <newline /><b>Deckkraft des Wasserzeichens:</b> Die Deckkraft kann auf Werte zwischen 0 und 1000 festgelegt werden. Je höher die Deckkraft des
      Wasserzeichens ist, desto Robuster ist das Wasserzeichen gegen Veränderungen. Allerdings wird es dadurch auch sichtbarer. Wählt man allerdings eine zu geringe Deckkraft,
      kann es passieren, dass das Wasserzeichen sehr schnell nicht mehr korrekt wiedererkannt wird. Es ist zu empfehlen, mindestens eine Deckkraft von 500 zu wählen.
      <newline /><b>Zufallszahlen:</b> Hier kann der Nutzer zwei beliebige Zahlen auswählen, die als Startpunkt für den internen Zufallszahlengenerator genutzt werden.
      <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, das "Bild mit Wasserzeichen". An diesen Ausgang kann man entweder eine Bildausgabe hängen, in der das Bild mit Wasserzeichen angezeigt wird,
      oder eine Dateiausgabe, falls man z.B. das Bild für eine weitere Verwendung speichern will. So kann man das Bild zum Beispiel speichern, mit Paint oder einem anderen
      Bildbearbeitungsprogramm manipulieren, und danach testen, ob das Wasserzeichen noch erkannt wird.
    </section><section headline="Unsichtbaren Text auslesen">
      In diesem Modus wird nur der Eingang "Bild" verwendet. Dem Eingang hängt man eine Dateieingabe an, in der man das Bild, aus dem das Wasserzeichen
      ausgelesen werden soll, auswählt. Die Komponente selbst ermöglicht einige Einstellmöglichkeiten. Allerdings werden diese nur angezeigt, wenn man den "Expertenmodus" wählt.
      Diese Einstellmöglichkeiten sind identisch mit denen, die beim Einfügen eines Wasserzeichens verwendet werden. Achten Sie bitte darauf, dass die Werte für die Box-Größe und
      die beiden Zufallszahlen <b>identisch</b> zu denen sein müssen, die beim Einfügen des Wasserzeichens genutzt wurden. Ansonsten kann das Wasserzeiche nicht ausgelesen werden.
      <newline />
      Die Komponente nutzt nur einen Ausgang, den "Eingebetteten Text". An diesen Ausgang hängt man eine "Textausgabe", in der das gefundene Wasserzeichen angezeigt wird.
    </section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references></references>
</documentation>