<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <title lang="en">Encrypted VM (Very Long Execution Time)</title>
  <title lang="zh">加密的VM（执行时间很长）</title>
  <title lang="ru">Зашифрованная виртуальная машина (очень длительное время выполнения)</title>
  <summary lang="en">Usage of the <i>Encrypted VM</i> component demonstrating the possibly very long execution time of a program.</summary>
  <summary lang="zh">加密VM组件的使用说明了程序可能非常长的执行时间。</summary>
  <summary lang="ru">Использование зашифрованного компонента VM, демонстрирующего, возможно, очень длительное время выполнения программы.</summary>
  <description lang="en">
	A virtual machine, which allows to execute encrypted software, qualifies for secret program execution.<newline />
	If a user wants to get his program executed by a third party without revealing the input, output or the program itself, he can achieve that by encrypting his program (this only works for batch programs without later user interaction). The requirement of not knowing the input or output is not a mandatory one.
	In both cases the third party receives the encrypted program, which can be executed using the virtual machine. The encrypted result will then be returned to the user.<newline />
	To be able to execute an encrypted program, homomorphic encryption is used.<newline /><newline />
	This template demonstrates the long execution time of a program using the <i>Encrypted VM</i> component when choosing a high security level.
  </description>
  <description lang="zh">允许执行加密软件的虚拟机有资格执行秘密程序。如果用户希望在不泄露输入，输出或程序本身的情况下让第三方执行其程序，则可以通过对其程序进行加密来实现这一点（这仅适用于批处理程序，而无需以后的用户交互）。不知道输入或输出的要求不是强制性的。在这两种情况下，第三方都会接收加密的程序，该程序可以使用虚拟机执行。然后，加密的结果将返回给用户。为了能够执行加密程序，使用了同态加密。选择高安全级别时，此模板演示使用加密的VM组件的程序执行时间长。</description>
  <description lang="ru">Виртуальная машина, которая позволяет выполнять зашифрованное программное обеспечение, подходит для выполнения секретной программы. Если пользователь хочет получить свою программу, выполненную третьей стороной, не раскрывая ввод, вывод или сама программа, он может добиться этого, зашифровав свою программу (это работает только для пакетных программ без последующего взаимодействия с пользователем). Требование не знать ввод или вывод не является обязательным. В обоих случаях третья сторона получает зашифрованную программу, которая может быть выполнена с использованием виртуальной машины. Зашифрованный результат будет затем возвращен пользователю. Для выполнения зашифрованной программы используется гомоморфное шифрование. Этот шаблон демонстрирует длительное время выполнения программы с использованием компонента Encrypted VM при выборе высокого уровня безопасности.</description>
  <keywords>he, homomorphic encryption, fv, fan-vercauteren, seal, simple encrypted arithmetic library, encryption, secret program execution, assembler, program, execution, secret</keywords>
  <keywords lang="zh">他，同态加密，fv，fan-vercauteren，密封，简单加密的算术库，加密，秘密程序执行，汇编器，程序，执行，秘密</keywords>
  <keywords lang="ru">он, гомоморфное шифрование, fv, fan-vercauteren, печать, простая зашифрованная арифметическая библиотека, шифрование, секретное выполнение программы, сборщик, программа, выполнение, секрет</keywords>
  <title lang="de">Verschlüsselte VM (Sehr lange Laufzeit)</title>
  <summary lang="de">Benutzung der <i>Encrypted VM</i> Komponente, welche die möglicherweise sehr lange Ausführungszeit eines Programms zeigt.</summary>
  <description lang="de">
	Eine verschlüsselt arbeitende virtuelle Maschine erlaubt es, das auszuführende Programm zu verbergen.<newline />
	Möchte ein Nutzer sein Programm von einer dritten Partei ausführen lassen, ohne dass diese die Eingabe, den Algorithmus oder auch die Ausgabe kennt, so kann er dies durch die Verschlüsselung seines Programms samt Daten erreichen (dies geht nur für Batchprogramme ohne spätere User-Interaktion). Die Forderung nach der Unkenntlichmachung der Eingabe/Ausgabe kann aber auch entfallen.
	In beiden Fällen erhält die dritte Partei das verschlüsselte Programm und führt es mittels der virtuellen Maschine aus. Das verschlüsselte Ergebnis wird danach an den Nutzer zurückübermittelt.<newline />
	Die Möglichkeit, ein verschlüsseltes Programm auszuführen, wird durch die Nutzung eines homomorphen Kryptosystems erreicht.<newline /><newline />
	Diese Vorlage zeigt an einem einfachen Beispiel, welche Auswirkungen die Wahl eines hohen Sicherheitsniveaus auf die Laufzeit eines Programmes unter Nutzung der <i>Encrypted VM</i>-Komponente haben kann.
  </description>
  <keywords lang="de">he, homomorphe verschlüsselung, fv, fan-vercauteren, seal, simple encrypted arithmetic library, verschlüsselung, vertrauliche programmausführung, assembler, programm, ausführung, geheim, vertraulich</keywords>
  <relevantPlugins>
    <!--<plugin name="EncryptedVMKeyGen" />
    <plugin name="EncryptedVMAssembler" />
    <plugin name="EncryptedVMMachine" />
    <plugin name="EncryptedVMMemoryDisplay" />-->
    <plugin name="TextInput" />
    <plugin name="TextOutput" />
  </relevantPlugins>
  <icon file="EncryptedVM.png" />
</sample>