<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component implements different attacks on the <docRef item="CrypTool.M_138.M_138">M-138</docRef>, an American cipher device. For more information about the 
    M-138, please see the dedicated M-138 component.
    There are three different attacks implemented in this component. A known-plaintext attack, a partially-known-plaintext attack and a ciphertext-only attack.    
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente implementiert verschiedene Attacken auf die <docRef item="CrypTool.M_138.M_138">M-138</docRef>, ein amerikanisches Verschlüsselungswerkzeug. Für mehr Informationen über die M-138
    sehen Sie sich bitte die eigenständige M-138-Komponente an.
    Es sind drei verschiedene Angriffsarten implementiert. Ein Known-Plaintext, ein Ciphertext-Only und ein Partially-Known-Plaintext Angriff.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component has two optional and one mandatory input. The mandatory input is the ciphertext which always has to be provided. On the first optional input,
    you can enter the definition of the strip set that is to be used. The definition consists of a string in which each line contains a permutation of the alphabet.
    Thus each line defines one strip. If this input is not connected, a default strip set is used.
    The second optional input is the cleartext. In case a known-plaintext attack is run, this plaintext has to be provided as well. <newline />
    As outputs, the component provides the calculated cleartext as well as the key used for the decryption. <newline />
    You have the possibility to change various settings of the component. Most important, you have to select the type of the attack to be executed. The
    setting "Method" allows you to choose between known-plaintext, ciphertext-only and partially-known-plaintext attacks.
    <newline />
    For the known-plaintext attack, the component takes a pair of given plain- and ciphertext and calculates all possible keys that translate the given
    plaintext into the given ciphertext. The list of keys is ordered by their offsets. If at one position multiple strips can be used, they are separated
    by "|".
    <newline />
    For the ciphertext-only attack, a hill-climbing algorithm was implemented. The algorithm is executed separately for every offset. In a first step,
    a random key is generated. After that, two elements of the key are swapped as long as a better key can be found. If a key can't be improved by swapping
    two of its elements, it is put into a bestlist where the best keys of all offsets are stored. The keys are rated by the quality of the plaintext they
    create. This is calculated using tri- and quadgrams as well as the relative occurence of characters. The more a plaintext equals a natural language, the
    better it is rated. The algorithm is restarted several times for each offset so different random startkeys can be tested. The number of restarts can be
    configured in the settings. In case no manual input is given, the number is set dependent on the length of the given ciphertext. The longer the ciphertext
    is, the less restarts are done as the quality of the key can be calculated more reliable due to more text to be analyzed being available.
    <newline />
    The partially-known-plaintext attack is a mixture of both attacks. In this implementation, the given plaintext has to start at the first character of the
    ciphertext. In a first step, a known-plaintext attack is executed using the plaintext and the first part of the ciphertext, matching the length of the
    plaintext. The known-plaintext attack returns a list of all possible keys. These keys are now used to decrypt the complete ciphertext, rating them using
    the same function as in the ciphertext-only attack. 
    <newline />
    Another setting is the keylength. The original M-138 used a keylength of 25 or, in a later revision, 30. However, the component also allows you
    to run the attack on a different keylength.
    Regarding the key to be found, you can also set the minimal and maximal offset to be tested. This is useful in case you already know the offset but
    still need to find out the rest of the key.
    The next setting, language, is only relevant in case of a ciphertext-only or partially-known plaintext attack. In these cases, a hill-climbing
    algorithm is implemented which rates the plaintext using tri- and quadgrams. The setting allows you to choose whether the plaintext is supposed to be
    German or English.
    Restarts for Hill climbing is only relevant for ciphertext-only and partially-known-plaintext attacks as well. This setting controls how often the
    implemented hill climbing algorithm tries to find the key before it proceeds with the next offset.
    The "fast converge" option is also specific to the hill-climbing algorithm. If the option is checked, the algorithm will not try all modifications of
    a key and take the best one to further modify it, but as soon as a modification is rated better than the original key, it is taken and further modified.
    This results in the algorithm terminating faster, however it decreases the probability to find the correct key. However, it is still likely that parts of
    the key are correctly detected. This is useful e.g. to find the used offset before running the algorithm on that offset only.
    <newline />
    Challenges that can be solved using this component can be found at MysteryTwister C3 (<external ref="https://www.mysterytwisterc3.org">https://www.mysterytwisterc3.org</external>).
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Diese Komponente hat zwei optionale und einen notwendigen Eingang. Am ersten optionalen Eingang kann die Definition einer eigenen Streifenmenge eingegeben werden.
    Die Definition der Streifen besteht aus einem String, bei dem jede Zeile eine Permutation des Alphabets enthält. Jede Zeile definiert dabei einen Streifen.
    Wird hier nichts eingegeben, so wird eine vordefinierte Menge von Streifen verwendet.
    Am zweiten optionalen Eingang wird der Klartext übergeben. Dies ist für den Known-Plaintext und den Partially-Known-Plaintext Angriff notwendig.
    Über den notwendigen Eingang wird der Geheimtext übergeben. Dieser muss immer angegeben werden.<newline />
    Als Ausgabe gibt die Komponente den gefundenen Schlüssel sowie den dazugehörigen Klartext zurück.
    <newline />
    Es gibt einige Einstellungen, die man als Nutzer entsprechend des gewünschten Angriffs anpassen kann. Zuerst muss die Art des Angriffs ausgewählt werden.
    Dabei kann der Nutzer zwischen Known-Plaintext, Ciphertext-Only und Partially-Known-Plaintext Angriffen wählen.
    <newline />
    Im Fall des Known-Plaintext Angriffs übergibt der Benutzer der Komponente ein Paar von Klar- und Geheimtext. Als Ausgabe erhält er eine Liste aller
    möglichen Schlüssel. Diese ist nach offsets sortiert. Gibt es für einen Offset an einer Stelle mehrere mögliche Streifen, so sind diese durch ein "|"
    getrennt.
    <newline />
    Für die Ciphertext-Only Attacke wurde ein Hill-Climbing Algorithmus implementiert. Dieser wird unabhaengig für jeden Offset ausgeführt. In einem ersten
    Schritt wird ein zufälliger Schlüssel generiert. In diesem werden dann so lange zwei Elemente getauscht, solange der Schlüssel dadurch verbessert werden kann.
    Wenn durch dieses Tauschen kein besserer Schlüssel mehr gefunden wird. In diesem Fall wird der Schlüssel in einer Bestenliste gespeichert.
    Die Bewertung der Schlüssel wird anhand einer Funktion durchgeführt, die mithilfe von Tri- und Quadgrammen die Ähnlichkeit eines Textes zu einer
    natürlichen Sprache bewertet. Der Algorithmus wird für jeden Offset mehrmals neu gestartet. Wie oft dies der Fall ist, kann der Benutzer angeben.
    Wird kein Wert vorgegeben, so wird in Abhängigkeit der Textlänge ein Wert gesetzt. Je länger der Text ist, umso seltener wird der Algorithmus neu 
    gestartet, da in diesem Fall mehr Text zum Bewerten vorhanden ist, wodurch die Bewertung der Schlüssel genauer wird.
    <newline />
    Der Partially-Known-Plaintext Angriff stellt eine Mischung aus den beiden genannten Angriffen dar. Für diesen Angriff muss der vorgegebene Klartext dem 
    Anfang des Geheimtextes entsprechen. Im ersten Schritt wird nun ein Known-Plaintext Angriff auf den Klartext und dem auf dessen Länge gekürzten
    Geheimtext ausgeführt. Dieser gibt eine Menge möglicher Schlüssel vor. Im nächsten Schritt werden nun diese Schlüssel auf den gesamten Geheimtext
    angewandt und mithilfe der im Hill-Climbing verwandten Funktion bewertet.
    <newline />
    Eine weitere Einstellung ist die Schlüssellänge. Die originale M-138 funktionierte mit einem Schlüssel der Länge 25, eine spätere Version auch mit
    einem Schlüssel der Länge 30. Die Komponente erlaubt es jedoch, die Schlüssellänge frei zu wählen.
    Ebenso ist es möglich, den Offset des gesuchten Schlüssels einzugrenzen. Dazu werden die Felder minimaler und maximaler Offset genutzt. Dies ist
    hilfreich, wenn man den Offset bereits kennt und den Ciphertext-Only Angriff mit vielen Restarts nur auf diesen Offset durchführen will.
    Die nächste Einstellung, Sprache, ist nur für Angriffe, die den Klartext bewerten, relevant. Da zur Bewertung des Textes Tri- und Quadgramme
    verwendet werden, die in verschiedenen Sprachen verschieden häufig vorkommen, muss der Nutzer auswählen, ob hierzu die Statistiken für die
    Deutsche oder Englische Sprache verwendet werden sollen.
    Die Restarts des Hill-Climbing können ebenfalls angepasst werden. Dies gibt an, wie oft der Hill-Climbing Algorithmus für jeden Offset durchgeführt werden soll.
    Zuletzt erlaubt die Option "Schnelle Konvergierung" dem Nutzer zu wählen, ob der Algorithmus möglichst schnell oder langsamer, dafür gründlicher arbeiten soll.
    Ist diese Option gewählt, so test der Hill-Climbing Algorithmus nicht alle Variationen eines Schlüssels und wählt die beste, um mit dieser weiter zu arbeiten.
    Stattdessen wird der erste Schlüssel, der gefunden wird und besser als der aktuelle Schlüssel ist, weiterverwendet. Dies senkt zwar die Chance, den komplett
    richtigen Schlüssel zu finden, verringert jedoch die Laufzeit und erhöht somit die Chance, schnell richtige Teile des Schlüssels zu finden. Dies kann
    z.B. sinnvoll sein, um den verwendeten Offset herauszufinden.
    <newline />
    Challenges, die unter Verwendung des in der Komponente verwendeten Streifensatzes gelöst werden können,
    finden sich auf MysteryTwister C3 (<external ref="https://www.mysterytwisterc3.org">https://www.mysterytwisterc3.org</external>).
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The component's presentation is separated into two parts. The upper part contains information about the currently executed attack. It shows the
    start time when execution of the attack was triggered as well as the expected time the algorithm ends. This is constantly calculated using the time
    needed for the already tested offsets and the number of offsets remaining to be tested. As long as the attack is running, the field "Elapsed time" shows
    how long the attack is already running. Once the execution finished, this field contains the time the attack actually needed to finish. The field
    "Estimated end time" will hold the information at what time the execution finished then. In the last row, you see information about how many keys are
    currently tested each second as well as how many have been tested per second in average since the attack was started.
    <newline />
    The presentation's lower part contains a list of keys with some information about each key:
    <list><item>
        In case of a known-plaintext attack, this table has one entry for every offset a valid key was found for. In the column "Value" in that case the offset is shown.
        The column "Key" will hold the rest of the key, the used strips. The column "Plaintext" hosts the already known plaintext.
      </item><item>
        In case of a ciphertext-only or a partially-known-plaintext attack, a list of the best found keys is shown. In that case, the column "Value" shows the quality of
        a key calculated by a function described above. The column "Key" will hold the key, while the plaintext generated using that key is shown in the column "Plaintext".
        This list is constantly updated with the best keys while the attack is running.
    </item></list></presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentation der Komponente ist in zwei Abschnitte unterteilt. Im oberen Teil werden Informationen zu dem aktuell durchgeführten Angriff angezeigt.
    Dies sind die Startzeit, zu der der Angriff gestartet wurde, sowie die seit dem Start vergangene Zeit. Solange ein Angriff läuft, wird die erwartete
    Endzeit anhand der bereits geprüften Offsets und der dafür benötigten Zeit sowie den noch zu testenden Offsets berechnet. Ist der Angriff abgeschlossen,
    so wird in diesem Feld die tatsächliche Endzeit angezeigt. Im Feld "Vergangene Zeit" wird in diesem Fall die Zeit, die der Angriff benötigt hat, angezeigt.
    Desweiteren wird der Offset, der aktuell analzsiert wird, angezeigt. In der unteren Zeile sieht man, wie viele Schlüssel aktuell pro Sekunde getestet werden
    und wie viele Schlüssel seit Beginn des Angriffs durchschnittlich pro Sekunde getestet wurden.
    <newline />
    Im unteren Teil wird eine Liste von Schlüsseln mit einigen Informationen zu diesen angezeigt:
    <list><item>
        Im Fall eines Known-Plaintext Angriffs wird in dieser Liste für jeden Offset, für den ein funktionierender Schlüssel gefunden wurde, ein Eintrag erzeugt.
        In der Spalte "Wert" wird in diesem Fall der zu dem Schlüssel gehörende Offset angezeigt. In der Spalte Schlüssel werden der Rest des Schlüssels, also die verwendeten Streifen, angezeigt.
        Die Spalte "Klartext" beinhaltet den bereits bekannten Klartext.
      </item><item>
        Im Fall eines Ciphertext-Only oder Partially-Known-Plaintext Angriffs wird in diesem Teil der Präsentation eine Liste der besten Schlüssel angezeigt.
        In diesem Fall wird in der Spalte "Wert" der für den Schlüssel berechnete Wert eingetragen. In der Spalte "Schlüssel" steht der komplette Schlüssel und in
        der Spalte "Klartext" der jeweils zu dem Schlüssel gehörende Klartext. In dieser Liste werden die besten gefundenen Schlüssel, während der Angriff läuft,
        durchgehend aktualisiert.
      </item></list></presentation>
  <references>
    <linkReference id="schmeh">
      <link url="http://scienceblogs.de/klausis-krypto-kolumne/m-138-challenge/" lang="en" />
      <caption lang="en">M-138 challenge in Klaus Schmeh's blog</caption>
      <link url="http://scienceblogs.de/klausis-krypto-kolumne/m-138-challenge/" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">M-138-Challenge in Klaus Schmehs Blog</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>