<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This plugin provides conversion between the different data types used in CrypTool.
    <newline /><newline />
    It has exactly one input and one output. It accepts any data type as input and converts it to the data type specified in
    the 'Converting to' field of the settings tab of the plugin. Depending on the output data type, different controls are 
    displayed in the settings tab that allow you to specify more parameters for the chosen conversion.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该插件提供了CrypTool中使用的不同数据类型之间的转换。它只有一个输入和一个输出。它接受任何数据类型作为输入，并将其转换为在插件的“设置”标签的“转换为”字段中指定的数据类型。根据输出数据类型的不同，“设置”选项卡中会显示不同的控件，这些控件可让您为所选转换指定更多参数。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот плагин обеспечивает преобразование между различными типами данных, используемыми в CrypTool. Он имеет ровно один вход и один выход. Он принимает любой тип данных в качестве входных данных и преобразует его в тип данных, указанный в поле «Преобразование в» на вкладке настроек плагина. В зависимости от типа выходных данных на вкладке настроек отображаются различные элементы управления, которые позволяют вам указывать больше параметров для выбранного преобразования.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Dieses Plugin stellt Konvertierungen zwischen den verschiedenen Datentypen von CrypTool zur Verfügung.
    <newline /><newline />
    Es hat einen Eingang, der alle Datentypen als Eingabe akzeptiert, und konvertiert diesen in den Datentyp, der in den
    Einstellungen des Plugins unter "Konvertieren in" als Ziel-Datentyp angegeben ist. Abhängig vom Ziel-Datentyp werden in den
    Einstellungen noch weitere Parameter angezeigt, mit denen die Konvertierung beeinflusst werden kann.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    <b>Converting to a number</b>
    <newline />
    <newline />
    If you want to convert a Byte[] to a number type (BigInteger, Integer, Short or Byte), you can specify whether the
    given byte array is to be interpreted in big endian format or in little endian format.
    Please make sure that the input provides enough bytes for the chosen output data type, i.e. at least 4 bytes for Integer, 2 bytes for
    Short, 1 byte for Byte, any number of bytes for BigInteger.
    <newline /><newline />
    If the input is of type String, the plugin tries to interpret it as a decimal number. If this fails, it tries to
    read it as a sequence of arithmetic operations, whose result will be the output number, e.g. the input string "2^10-15*17"
    will produce the number 769 as output. If this also fails, the plugin tries to interpret the input as a hexadecimal number. This
    can also be enforced by prefixing the string with "0x". So if you want the input string "100" to be interpreted as a hexadecimal
    number instead of decimal, you should enter "0x100".
    If we still get no result, the plugin removes any non-hexadecimal characters from the input and interpretes the remainder
    as a hexadecimal number. This enables the input of numbers in other formats: the input string "{ 0x01, 0x00, 0x02 }", which
    represents an array definition in the programming language C, will be interpreted as the BigInteger 0x10002 (or 65538 in decimal).
    <newline /><newline /><b>Converting to Double</b><newline /><newline />
    When converting to a Double, you can chose whether the input is provided in either American or German format.
    When American format is selected, e.g. "123,324.34" will be converted to the floating point number 123324.34.
    The German format of this number would be "123.324,34".
    <newline /><newline />
    Please be aware that conversion to Double is not safe. Digits may be cut off during the conversion to the internal
    binary representation of the Double type.
    <newline /><newline /><b>Converting to Byte[] or CrypToolStream</b><newline /><newline />
    If Byte[] or CrypToolStream is selected as output type, you can choose in the settings tab whether the bytes are to 
    be reversed in order before output. This way, you can e.g. easily convert between the big endian and little endian representations
    of numbers.
    <newline />
    When converting a String to Byte[], you can also decide whether the input string is to be interpreted numerically first (as
    in the conversion of a string to a number, see "Converting to a number" for the possible formats).
    <newline />
    If the String is not to be interpreted numerically, you can choose the encoding which should be used for the conversion of
    the String to its byte representation.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">转换为数字如果要将Byte []转换为数字类型（BigInteger，Integer，Short或Byte），则可以指定将给定的字节数组解释为大端格式还是小端格式。请确保输入为所选的输出数据类型提供足够的字节，即，至少4个字节用于Integer，2个字节用于Short，1个字节用于Byte，BigInteger任意数量的字节。如果输入的类型为String，则插件会尝试将其解释为十进制数。如果失败，它将尝试将其读取为一系列算术运算，其结果将是输出数字，例如输入字符串“ 2 ^ 10-15 * 17”将产生数字769作为输出。如果仍然失败，则插件尝试将输入解释为十六进制数。也可以通过在字符串前面加上“ 0x”来强制实施。因此，如果要将输入字符串“ 100”解释为十六进制数字而不是十进制，则应输入“ 0x100”。如果仍然没有结果，则插件将从输入中删除所有非十六进制字符，并将其余部分解释为十六进制数字。这样可以输入其他格式的数字：输入字符串“ {0x01，0x00，0x02}”以编程语言C表示数组定义，将被解释为BigInteger 0x10002（或十进制65538）。转换为双精度型转换为双精度型时，您可以选择以美式还是德语格式提供输入。当选择美国格式，例如“123,324.34”将被转换为浮点数123324.34。该数字的德语格式为“ 123.324,34”。请注意，转换为Double是不安全的。在转换为Double类型的内部二进制表示形式时，数字可能会被截断。转换为Byte []或CrypToolStream如果选择Byte []或CrypToolStream作为输出类型，则可以在设置选项卡中选择是否在输出之前按顺序反转字节。这样，您可以例如轻松地在数字的大端和小端表示之间进行转换。将字符串转换为Byte []时，还可以决定是否首先对输入的字符串进行数字解释（如将字符串转换为数字一样，有关可能的格式，请参见“转换为数字”）。如果不以数字方式解释字符串，则可以选择将字符串转换为字节表示形式时应使用的编码。</usage>
  <usage lang="ru">Преобразование в число Если вы хотите преобразовать Byte [] в тип номера (BigInteger, Integer, Short или Byte), вы можете указать, должен ли данный массив байтов интерпретироваться в формате большого конца или в маленьком концевом формате. Убедитесь, что входной сигнал содержит достаточное количество байтов для выбранного типа выходных данных, то есть не менее 4 байтов для Integer, 2 байта для Short, 1 байт для байта, любое количество байтов для BigInteger. Если вход имеет тип String, плагин пытается интерпретировать его как десятичное число. Если это не удается, он пытается прочитать его как последовательность арифметических операций, результатом которых будет номер выхода, например, входная строка «2 ^ 10-15 * 17» будет выдавать номер 769 в качестве вывода. Если это также не удается, плагин пытается интерпретировать ввод как шестнадцатеричное число. Это также может быть применено путем префикса строки с «0x». Поэтому, если вы хотите, чтобы входная строка «100» интерпретировалась как шестнадцатеричное число, а не десятичная, вы должны ввести «0x100». Если результат по-прежнему не будет получен, плагин удалит из ввода любые шестнадцатеричные символы и интерпретирует остаток как шестнадцатеричное число. Это позволяет вводить числа в других форматах: входная строка «{0x01, 0x00, 0x02}», которая представляет определение массива на языке программирования C, будет интерпретироваться как BigInteger 0x10002 (или 65538 в десятичной системе). Преобразование в Double При преобразовании в Double вы можете выбрать, будет ли вход предоставлен в американском или немецком формате. Когда выбран американский формат, например, «123,324,34» будет преобразован в номер с плавающей запятой 123324,34. Немецкий формат этого номера будет «123.324,34». Имейте в виду, что преобразование в Double не является безопасным. Цифры могут быть обрезаны во время преобразования во внутреннее двоичное представление типа Double. Преобразование в байты [] или CrypToolStream. Если в качестве типа вывода выбраны Byte [] или CrypToolStream, вы можете выбрать на вкладке настроек, нужно ли поменять байты по порядку перед выходом. Таким образом, вы можете, например, легко конвертировать между представлениями чисел с большим энтидом и маленьким концом. При преобразовании строки в байт [] вы также можете решить, следует ли сначала вводить вводную строку в числовом виде (как при преобразовании строки в число, см. «Преобразование в число» для возможных форматов). Если строка не должна интерпретироваться численно, вы можете выбрать кодировку, которая должна использоваться для преобразования строки в ее представление байтов.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    <b>Konvertierung in eine Ganzzahl</b>
    <newline />
    <newline />
    Wenn ein Byte-Array in einen Ganzzahlentyp (BigInteger, Integer, Short oder Byte) konvertiert wird, so kann in den 
    Einstellungen angegeben werden, ob das eingegebene Byte-Array im Big-Endian- oder im Little-Endian-Format vorliegt.
    Es muss darauf geachtet werden, dass genügend Bytes für die gewählte Konvertierung vorliegen (4 Bytes bei Integer,
    2 Bytes bei Short, 1 Byte bei Byte, beliebig viele Bytes bei BigInteger).
    <newline /><newline />
    Liegt die Eingabe als Zeichenkette vor, so wird diese als Zahl im Dezimalsystem interpretiert. Gelingt dies nicht, so wird
    versucht, die Eingabe als Folge von Rechenoperationen zu interpretieren, z.B. "2^10-15*17" als Eingabe ergibt als Ausgabe die Zahl 769.
    Führt auch dies nicht zum Erfolg, wird versucht, die Eingabe als hexadezimale Zahl zu interpretieren. Dies kann auch durch das Voranstellen
    des Präfixes "0x" an die Zeichenkette erzwungen werden (z.B. wenn die Zeichenkette "100" als 256 interpretiert werden soll,
    geben Sie "0x100" als Eingabe an).
    Kann die Zeichenfolge auch nicht als Hexadezimalzahl gelesen werden, so werden alle
    Nicht-Hexadezimalzeichen der Eingabe gelöscht und die verbleibende Zeichenfolge wird als Hexadezimalzahl interpretiert.
    Dies ermöglicht die flexible Eingabe von Zahlen in anderen Formaten, z.B. wird die Zeichenfolge "{ 0x01, 0x00, 0x02 }", die ein
    Array in der Programmiersprache C darstellt, als BigInteger-Zahl 0x10002 (bzw. dezimal 65538) interpretiert.
    <newline /><newline /><b>Konvertierung in Double</b><newline /><newline />
    Bei der Konvertierung einer Zeichenfolge in das Double-Format kann man zwischen der deutschen und der amerikanischen
    Formatierung wählen. Bei der deutschen Formatierung wird z.B. die Zeichenfolge "123.324,34" in die Fliesskommazahl
    "123324,34" umgewandelt. Die amerikanische Formatierung für dieselbe Zahl ist "123,324.34".
    <newline />
    Beachten Sie, dass die Konvertierung in das Double-Format im Allgemeinen nicht ganz exakt ist, da es bei der Umwandlung in
    die interne binäre Darstellung des Double-Typs zu unvermeidbaren Rundungsfehlern kommen kann.
    <newline /><newline /><b>Konvertierung in Byte-Array oder CrypToolStream</b><newline /><newline />
    Wird als Ausgabe der Typ Byte-Array oder CrypToolStream gewählt, so kann man in den Einstellungen wählen, ob die Bytes in 
    normaler oder in umgekehrter Reihenfolge ausgegeben werden sollen. Dies ermöglicht z.B. die Konvertierung von Zahlen im Big-Endian-Format
    in das Little-Endian-Format.
    <newline />
    Bei der Konvertierung in den Typ Byte-Array kann außerdem angegeben werden, ob bei der Eingabe einer Zeichenfolge diese numerisch
    interpretiert und die resultierende Zahl in ihrer Byte-Darstellung ausgegeben werden soll. Für das Format der Eingabe gilt hierbei dasselbe
    wie im Punkt 'Konvertierung in eine Ganzzahl'.
    <newline />
    Wird die Zeichenfolge nicht numerisch interpretiert, so kann man die Codierung wählen, welche für die Konvertierung
    der Eingabe in ein Byte-Array verwendet werden soll.
  </usage>
</documentation>