<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: EncryptedVM_Func.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Encrypted VM (Simple Example)</title>
  <summary lang="en">Usage of the <i>Encrypted VM</i> component demonstrating the secret execution of an encrypted program.</summary>
  <description lang="en">
	A virtual machine, which allows to execute encrypted software, qualifies for secret program execution.<newline />
	If a user wants to get his program executed by a third party without revealing the input, output or the program itself, he can achieve that by encrypting his program (this only works for batch programs without later user interaction). The requirement of not knowing the input or output is not a mandatory one.
	In both cases the third party receives the encrypted program, which can be executed using the virtual machine. The encrypted result will then be returned to the user.<newline />
	To be able to execute an encrypted program, homomorphic encryption is used.<newline /><newline />
	This template demonstrates the usage of the <i>Encrypted VM</i> component by using a simple example.
  </description>
  <keywords>he, homomorphic encryption, fv, fan-vercauteren, seal, simple encrypted arithmetic library, encryption, secret program execution, assembler, program, execution, secret</keywords>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Verschlüsselte VM (Einfaches Beispiel)</title>
  <summary lang="de">Benutzung der <i>Encrypted VM</i> Komponente, welche die vertrauliche Ausführung eines einfachen Programms zeigt.</summary>
  <description lang="de">
	Eine verschlüsselt arbeitende virtuelle Maschine erlaubt es, das auszuführende Programm zu verbergen.<newline />
	Möchte ein Nutzer sein Programm von einer dritten Partei ausführen lassen, ohne dass diese die Eingabe, den Algorithmus oder auch die Ausgabe kennt, so kann er dies durch die Verschlüsselung seines Programms samt Daten erreichen (dies geht nur für Batchprogramme ohne spätere User-Interaktion). Die Forderung nach der Unkenntlichmachung der Eingabe/Ausgabe kann aber auch entfallen.
	In beiden Fällen erhält die dritte Partei das verschlüsselte Programm und führt es mittels der virtuellen Maschine aus. Das verschlüsselte Ergebnis wird danach an den Nutzer zurückübermittelt.<newline />
	Die Möglichkeit, ein verschlüsseltes Programm auszuführen, wird durch die Nutzung eines homomorphen Kryptosystems erreicht.<newline /><newline />
	Diese Vorlage zeigt an einem einfachen Beispiel, wie die <i>Encrypted VM</i>-Komponente verwendet werden kann und wie der Prozess der vertraulichen Programmausführung auszulegen ist.
  </description>
  <keywords lang="de">he, homomorphe verschlüsselung, fv, fan-vercauteren, seal, simple encrypted arithmetic library, verschlüsselung, vertrauliche programmausführung, assembler, programm, ausführung, geheim, vertraulich</keywords>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="EncryptedVM.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="TextInput" />
    <plugin name="TextOutput" />
  </relevantPlugins>
</sample>