<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
    Magma, defined in the standard GOST 28147-89 (RFC 5830), is a Soviet and Russian block cipher of the GOST standard first published in 1994. It has a blocksize of 64 bits and a keysize of 128 bits.
    The original standard published in 1989 did not give a name to the cipher, but the most recent revision of the standard, GOST R 34.12-2015 (RFC 7801, RFC 8891), specifies that it may be referred to as Magma.
    The GOST hash function is based on this cipher. The new standard also specifies a new 128-bit block cipher called Kuznyechik.<newline/>
    <newline/>
    Developed in the 1970s, the standard had been marked &quot;Top Secret&quot; and then downgraded to &quot;Secret&quot; in 1990.
    Shortly after the dissolution of the USSR, the cipher was declassified and it was released to the public in 1994.
    GOST 28147 was a Soviet alternative to the United States standard algorithm, the DES.
    Thus, the two are very similar in structure.<newline/>
    <newline/>
    The S-boxes accept a four-bit input and produce a four-bit output. The S-box substitution in the round function consists of eight 4×4 S-boxes.
    The S-boxes are implementation-dependent, thus parties that want to secure their communications using GOST must be using the same S-boxes.
    For extra security, the S-boxes can be kept secret. In the original standard where GOST was specified, no S-boxes were given, but they were to be supplied somehow.
    This led to speculation that organizations the government wished to spy on were given weak S-boxes.
    One GOST chip manufacturer reported that he generated S-boxes himself using a pseudorandom number generator.<newline/>
    <newline/>
    The CT2 component Magma allows to define your own set of S-boxes by providing a byte array of length 128 bytes to the component.
    In the settings, the user can choose between two variants of pre-defined S-boxes: One set of S-boxes is from the standard GOST R 34.12-2015 and the other one is from the &quot;Central Bank of Russian Federation&quot;.<newline/>
    <newline/>
    The introduction has been mostly copied from the English Wikipedia article. For more details read <ref id="wikipedia"/>.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    Magma, definiert in dem Standard GOST 28147-89 (RFC 5830), ist eine sowjetische und russische Blockchiffre nach dem GOST-Standard, die erstmals 1994 veröffentlicht wurde. Sie hat eine Blockgröße von 64 Bit und eine Schlüsselgröße von 128 Bit.
    Der ursprüngliche, 1989 veröffentlichte Standard gab der Chiffre keinen Namen, aber die jüngste Revision des Standards, GOST R 34.12-2015 (RFC 7801, RFC 8891), legt fest, dass sie als Magma bezeichnet werden kann.
    Die GOST-Hash-Funktion basiert auf dieser Chiffre. Der neue Standard spezifiziert auch eine neue 128-Bit-Blockchiffre namens Kuznyechik.<newline/>
    <newline/>
    Der in den 1970er Jahren entwickelte Standard war als &quot;Streng geheim&quot; gekennzeichnet worden und wurde dann 1990 auf &quot;Geheim&quot; herabgestuft.
    Kurz nach der Auflösung der UdSSR wurde die Chiffre deklassifiziert und 1994 der Öffentlichkeit zugänglich gemacht.
    GOST 28147 war eine sowjetische Alternative zum Standardalgorithmus der Vereinigten Staaten, dem DES.
    Daher sind die beiden Algorithmen in ihrer Struktur sehr ähnlich.
    <newline/>
    Die S-Boxen erwarten eine Vier-Bit-Eingabe und erzeugen eine Vier-Bit-Ausgabe. Die S-Box-Substitution in der Runden-Funktion besteht aus acht 4×4 S-Boxen.
    Die S-Boxen sind implementierungsabhängig, so dass die Parteien, die ihre Kommunikation mit GOST sichern wollen, dieselben S-Boxen verwenden müssen.
    Für zusätzliche Sicherheit können die S-Boxen geheim gehalten werden. In dem ursprünglichen Standard, in dem GOST spezifiziert war, wurden keine S-Boxen angegeben, sondern sie sollten irgendwie bereitgestellt werden.
    Dies führte zu Spekulationen, dass Organisationen, die die Regierung ausspionieren wollte, schwache S-Boxen erhielten.
    Ein GOST-Hersteller berichtete, dass er die S-Boxen selbst mit einem Pseudozufallszahlengenerator erzeugt hat.<newline/>
    <newline/>
    Die CT2-Komponente Magma erlaubt es, eigene S-Boxen zu definieren, indem man der Komponente ein Byte-Array der Länge 128 Bytes zur Verfügung stellt.
    In den Einstellungen kann der Benutzer zwischen zwei Varianten von vordefinierten S-Boxen wählen: Ein Satz von S-Boxen stammt aus dem Standard GOST R 34.12-2015 und der andere ist von der &quot;Zentralbank der Russischen Föderation&quot;.<newline/>
    <newline/>
    Diese Einleitung wurde größtenteils aus dem englischen Wikipedia-Artikel kopiert. Für mehr Details siehe <ref id="wikipedia"/>.
  </introduction>

  <usage lang="en">
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>
  
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link lang="en" url="https://en.wikipedia.org/wiki/GOST_(block_cipher)"/>
      <caption lang="en">GOST (block cipher) on Wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="https://en.wikipedia.org/wiki/GOST_(block_cipher)"/>
      <caption lang="de-DE">GOST (block cipher) in der Englischen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>