<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component implements image steganography which hides a secret message inside an image.  The component also offers an interactive visualization of the process. <newline />
    The message can be hidden using the LSB or the BPCS technique, see <ref id="steganographywiki" /> and <ref id="bpcswiki" /> for more information about these techniques.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente implementiert Bildsteganographie wo eine geheime Nachricht in einem Bild versteckt wird. Die Komponente bietet auch eine interaktive Visualisierung des Prozesses.  <newline />
    Die Nachricht kann mittels der LSB oder der BPCS Methode versteckt werden, siehe <ref id="steganographywiki" /> und <ref id="bpcswiki" /> für mehr Informationen über diese Verfahren.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component requires two inputs for the hiding process: a secret message and a cover image which can be used to hide the secret message. To enter the secret message you need a text input component and for the cover image you can upload an image from your computer using a file input component.
    The output here is the stego image, therefore the picture output component can be used to display the image or you can use the file output component when you want to save the stego image. <newline />
    When extracting a message the component only requires the stego image as an input. This again can be an image uploaded from your computer or the output of a steganography component which was used to hide a message in an image. The output here is the extracted secret message which can be displayed using a text output component. <newline />
    When using this component, you can decide which technique you want to use to hide and extract the secret message (LSB or BPCS). 
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente benötigt zwei Eingaben für den Versteckprozess: eine geheime Nachricht und ein Coverbild in dem die Nachricht versteckt werden kann. Um die geheime Nachricht einzugeben, benötigen Sie eine Texteingabekomponente. Für das Coverbild können Sie ein Bild mithilfe einer Dateieingabekomponente von Ihrem Computer hochladen.
    Die Ausgabe hier ist das Stego-Bild, daher kann die Bildausgabekomponente verwendet werden um das Bild anzuzeigen, oder Sie können die Dateiausgabekomponente verwenden wenn Sie das Stego-Bild speichern möchten. <newline />
    Beim Extrahieren einer Nachricht benötigt die Komponente nur das Stego-Bild als Eingabe. Dies kann wiederum ein Bild sein, das von Ihrem Computer hochgeladen wurde, oder die Ausgabe einer Steganografie Komponente, die für das Verstecken einer Nachricht in einem Bild benutzt wurde. Die Ausgabe hier ist die extrahierte geheime Nachricht, die unter Verwendung einer Textausgabekomponente angezeigt werden kann.<newline />
    Wenn Sie diese Komponente benutzen möchten, können Sie auswählen welches Verfahren für das Verstecken und Extrahieren der geheimen Nachricht benutzt werden soll (LSB oder BPCS).
  </usage>
  <presentation lang="en">
    After executing the model, assuming the presentation is activated in the settings, the main menu view is displayed. The main menu helps you navigate between the different views available to help visualize the process.
    <newline /><section headline="Introduction View:">
      This view gives an introduction into the topic of steganography and explains the concept behind the technique chosen in the settings (LSB or BPCS).
    </section><newline /><section headline="Choose Bits View:">
      This view is only present in the LSB mode. You can use this view to choose which bits should be used to hide the secret message. Each group of buttons portrays one of the RGB color channels. As default the LSBs are already
      selected. Buttons of the selected bits have a cyan background color. To select/unselect a bit, the user only has to click on the button of the corresponding bit and it will be enabled/disabled (1 = bit is selected, 0 = bit is not selected).
      In order for the changes to take place, the Apply Changes button in the below bar should be clicked. If the presentation is activated, no hiding process will be done until the bits are
      chosen in this view and the Apply Changes button is clicked.
    </section><newline /><section headline="Pixel Conversion View:">
      This view serves as a way to examine the difference between the original and the stego image by viewing color samples of each pixel before and after the substitution. You can browse through the pixels using the arrows or enter the x and y coordinates of a certain pixel.
    </section><newline /><section headline="Bit Planes View:">
      This is only present in the BPCS mode. In order to better visualize and understand the difference between informative and noise-like regions, this view displays the 24 different bit planes of the cover image. Each 8 planes with the same color channel (red, green or blue) are grouped
      together and shown from MSB to the LSB. Using the below bar, you can see and compare these different groups of bit planes.
    </section><newline /><section headline="Overview: ">
      You can find after each hiding process an overview where there are some general information about the secret message and the cover image. This include the size of the provided inputs and the hiding capacity in each case. In LSB, the hiding capcity depends on the number of bits you chose. In BPCS, this depends on the complexity threshold set in the settings. <newline />
      In the BPCS mode you can also see a visual representation of the image blocks and message blocks that are defined when using the BPCS algorithm. You can also switch between viewing only complex image blocks or all image blocks by using the buttons in the bar below. 
      You can browse through these blocks by using the arrows or you can go to a certain block by entering a valid index. 
    </section></presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Nach der Ausführung des Modells wird unter der Annahme, dass die Präsentation in den Einstellungen aktiviert ist, die Hauptmenüansicht angezeigt. Das Hauptmenü hilft Ihnen beim Navigieren zwischen den verschiedenen verfügbaren Ansichten, die dabei helfen den Prozess zu visualisieren und ihn besser zu verstehen.
    <newline /><section headline="Einführung:">
     Diese Ansicht gibt eine Einführung in das Thema Steganografie und erläutert das Konzept der in den Einstellungen gewählten Technik (LSB oder BPCS).
    </section><newline /><section headline="Bits für den Versteckprozess auswählen:">
      Diese Ansicht ist nur im LSB-Modus vorhanden. In dieser Ansicht können Sie auswählen, welche Bits zum Verstecken der geheimen Nachricht verwendet werden sollen. Jede Bitsgruppe zeigt einen der RGB-Farbkanäle. Standardmäßig sind die LSBs bereits´ausgewählt. Die Schaltflächen der ausgewählten Bits haben eine cyan Hintergrundfarbe. Um ein Bit auszuwählen/abzuwählen, müssen Sie nur auf die Schaltfläche des entsprechenden Bits klicken und es wird aktiviert/deaktiviert.
      Damit die Änderungen vorgenommen werden können, muss der Button "Änderungen übernehmen" in der unteren Leiste geklickt werden. Wenn die Präsentation aktiviert ist, wird kein Versteckvorgang durchgeführt, bis die Bits in dieser Ansicht ausgewählt werden und den Button "Änderungen übernehmen" angeklickt wird.
    </section><newline /><section headline="Pixelkonvertierung ansehen: ">
    Diese Ansicht dient dazu, den Unterschied zwischen dem Original- und dem Stego-Bild zu untersuchen, indem Farbmuster jedes Pixels vor und nach der Ersetzung angezeigt werden. Sie können die Pixel mit den Pfeilen browsen oder die x- und y-Koordinaten eines bestimmten Pixels eingeben.
  </section><newline /><section headline="Bitebenen ansehen:">
    Dies ist nur im BPCS-Modus vorhanden. Um den Unterschied zwischen informativen und komplexen Bereichen besser zu visualisieren und zu verstehen. Es werden in dieser Ansicht die 24 verschiedenen Bitebenen des Coverbilds angezeigt. Jeweils 8 Ebenen mit demselben Farbkanal (rot, grün oder blau) werden gruppiert zusammen und von MSB zum LSB gezeigt. Mithilfe der unteren Leiste können Sie diese verschiedenen Gruppen von Bitebenen ansehen und vergleichen.
  </section><newline /><section headline="Übersicht: ">
    Nach jedem Versteckprozess finden Sie eine Übersicht mit allgemeinen Informationen zur geheimen Nachricht und zum Coverbild. Dazu gehören jeweils die Größe der bereitgestellten Eingaben und die Versteckkapazität. In LSB hängt die Versteckkapazität von der Anzahl der von Ihnen ausgewählten Bits ab. In BPCS hängt dies von der in den Einstellungen festgelegten Komplexitätsschwelle ab. <newline />
    Im BPCS-Modus sehen Sie auch eine visuelle Darstellung der Bildblöcke und Nachrichtenblöcke, die bei Verwendung des BPCS-Algorithmus definiert werden. Sie können auch zwischen der Anzeige nur komplexer Bildblöcke oder aller Bildblöcke wechseln, indem Sie die Buttons in der Leiste unten verwenden.
    Sie können diese Blöcke mithilfe der Pfeile durchsuchen oder durch Eingabe eines gültigen Index zu einem bestimmten Block wechseln.
  </section></presentation>
  <references>
    <linkReference id="steganographywiki">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Steganography" lang="en" />
      <caption lang="en">Steganography (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Steganografie" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Steganografie (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="bpcswiki">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/BPCS-steganography" />
      <caption lang="en">BPCS-steganography (Wikipedia)</caption>
      <caption lang="de">BPCS-Steganografie (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>