<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component displays a configurable progress bar in its presentation view.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente stellt in ihrer Präsentationsansicht einen konfigurierbaren Fortschrittsbalken dar.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The component has two inputs. On both inputs, it expects integer values.
    On the input <it>Maximum</it>, the maximum value it has to expect on the input <it>Value</it> must be provided. This value corresponds to 100%, the value for which the progress bar will appear completely filled.
    The value that is provided at the input <it>Value</it> is compared to the maximum value, and the displayed progress bar will be filled up to the resulting percentage.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Komponente hat zwei Eingänge. An beiden Eingängen werden ganzzahlige Werte erwartet.
    Am Eingang <it>Maximum</it> muss der maximal zu erwartende Wert angegeben werden, der 100% entspicht und bei dem der Fortschrittsbalken vollständig ausgefüllt ist.
    Am Eingang <it>Wert</it> wird der aktuelle darzustellende Wert erwartet. Der Fortschrittsbalken in der Präsentationsansicht der Komponente wird zu dem Prozentsatz ausgefüllt, dem dieser Wert im Vergleich zum Maximum etnspricht.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    Open the component in presentation view in order to display the progress bar.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Um den Fortschrittsbalken darzustellen, muss die Komponente in der Präsentationsansicht geöffnet sein.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Progress_bar" />
      <caption lang="en">Progress bar</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Fortschrittsbalken" />
      <caption lang="de-DE">Fortschrittsbalken</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>