<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en"> 
	The BB84 Error Detector is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. After the key exchange is performed it checks the common keys
	for errors by comparing a part of them. Using a given error threshold the Error Detector determines if it is likely that an attack has been performed or not. 
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">    
	Der BB84-Fehlerdetektor ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Er simuliert, wie nach vollzogenem Schlüsselaustausch der gemeinsame
	Schlüssel beider Parteien auf Fehler geprüft wird, indem ein Teil der Schlüssel verglichen wird. Anhand eines eingestellten Grenzwertes wird berechnet, ob 
	ein ausgeführter Angriff auf den Schlüsselaustausch wahrscheinlich ist.
  </introduction>
  <usage lang="en">
	The calculated common keys of both parties are needed as input for this plugin. The user can now set a start and an end index for the substring that will be
	compared. This represents the fact that in reality the full key will never be exchanged via a public channel. Just a part of it is transmitted and will be
	deleted from the key after the check. The plugin now calculates the error ratio by comparing both key parts. Then, it checks if the error ratio is greater  
	than the threshold that can be entered in the settings. If so, it puts out a warning as a string. If not, a security confirmation is shown, instead. 
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	Als Eingabe benötigt dieses Plugin die errechneten gemeinsamen Schlüssel beider Seiten als String. Innerhalb der Plugin-Einstellungen kann nun der Start- 
	und Endindex des zu vergleichenden Teilstrings eingestellt werden. Dies beschreibt, dass in Wirklichkeit niemals die vollständigen Schlüssel über eine öffentliche
	Leitung geschickt würden sondern nur ein Teil des Schlüssels, welcher anschließend verworfen wird. Danach wird die Fehlerrate des Vergleichs beider Schlüssel
	errechnet und mit dem ebenfalls in den Einstellungen festgelegtem Grenzwert verglichen. Überschreitet er diesen, wird eine Warnung ausgegeben, anderenfalls 
	eine Sicherheitsbestätigung.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	No presentation is implemented for this plugin.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Für dieses Plugin ist keine Präsentation implementiert.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>