<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: KDF_Performance_Comparison_withPres.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">KDF Performance Comparison (with Presentation)</title>
  <summary lang="en">Shows the comparison of three different key derivation functions (KKDF SHA-256, KKDF SHAKE256, HKDF SHA-256). All KDFs will be explained step by step.</summary>
  <description lang="en">This template shows how the three different key derivation functions (KKDF SHA-256, KKDF SHAKE256, HKDF SHA-256) work and how fast they are.</description>
  <keywords>hkdf, kkpf, KKDF, kdf, hash, key derivation function, random</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$KKPFSHA256Caption$" value="KKDF SHA-256" />
    <replacement key="$KKPFSHAKE256Caption$" value="KKDF SHAKE256" />
    <replacement key="$HKDFSHA256Caption$" value="HKDF SHA-256" />
    <replacement key="$SKMDesc$" value="Source key material (SKM)" />
    <replacement key="$KeyDesc$" value="Key" />
    <replacement key="$SaltDesc$" value="Salt" />
    <replacement key="$CTXInfoDesc$" value="CTXInfo" />
    <replacement key="$OutputLength$" value="Output length (in byte)" />
    <replacement key="$skm$" value="Source key material" />
    <replacement key="$key$" value="secret" />
    <replacement key="$salt$" value="salt" />
    <replacement key="$ctxinfo$" value="Application specific constant" />
    <replacement key="$outputResDebug$" value="Calculation steps" />
    <replacement key="$outputRes$" value="Key material (KM)" />
    <replacement key="$coderDesc$" value="String encoder" />
    <replacement key="$decoderDesc$" value="String decoder" />
    <replacement key="$desc$" value="\fs23 In this template 3 different key derivation functions (KDFs) can be tested.\line\line The performance of the 3 functions is also compared.\line\line The adjacent graphic shows the length of the generated key material on the X-axis and the required calculation time in milliseconds can be seen on the Y-axis:\line – HKDF SHA-256 is a common and secure function.\line – KKDF SHA-256 should not be used in practice because of a problem with the design of the SHA-256. The implementation here is just for demonstration purposes.\line – SHA-3 can be used with key prefix without problems. As can be seen in the graph, the KKDF SHAKE256 function is the fastest KDF in the comparison.\line\line Further details can be found in the online help and its references section. The measured values were determined under optimal conditions. The factors block size, input size, padding, one-time effects and caching behavior as well as the calculation of average times were taken into account." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">KDF-Performance-Vergleich (mit Präsentation)</title>
  <summary lang="de">Vergleich von drei verschiedenen Schlüsselgenerierungs-Funktionen (Key Derivation Functions, KDFs). Alle 3 KDFs (KKDF SHA-256, KKDF SHAKE256, HKDF SHA-256) werden Schritt-für-Schritt durch eine Präsentation erklärt.</summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt, wie die drei verschiedenen Key Derivation Functions funktionieren (KKDF SHA-256, KKDF SHAKE256, HKDF SHA-256) und wie schnell diese sind.</description>
  <keywords lang="de">hkdf, kkpf, kkdf, kdf, hash, schlüsselgenerierungs-funktion, key derivation function, zufall</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$KKPFSHA256Caption$" value="KKDF SHA-256" />
    <replacement key="$KKPFSHAKE256Caption$" value="KKDF SHAKE256" />
    <replacement key="$HKDFSHA256Caption$" value="HKDF SHA-256" />
    <replacement key="$SKMDesc$" value="Quellschlüssel-Material (SKM)" />
    <replacement key="$KeyDesc$" value="Schlüssel (Key)" />
    <replacement key="$SaltDesc$" value="Salt" />
    <replacement key="$CTXInfoDesc$" value="CTXInfo" />
    <replacement key="$OutputLength$" value="Ausgabelänge (in Byte)" />
    <replacement key="$skm$" value="Quellschlüssel-Material" />
    <replacement key="$key$" value="geheim" />
    <replacement key="$salt$" value="salt" />
    <replacement key="$ctxinfo$" value="Anwendungsspezifische Konstante" />
    <replacement key="$outputResDebug$" value="Zwischenschritte der Berechnung" />
    <replacement key="$outputRes$" value="Schlüsselmaterial (KM)" />
    <replacement key="$coderDesc$" value="String-Codierer" />
    <replacement key="$decoderDesc$" value="String-Decodierer" />
    <replacement key="$desc$" value="\fs23 In dieser Vorlage können 3 verschiedene Schlüsselgenerierungs-Funktionen (Key Derivation Functions, KDFs) ausprobiert werden.\line\line Verglichen wird auch die Geschwindigkeit der 3 Funktionen.\line\line Die nebenstehende Grafik zeigt auf der X-Achse die Länge des erzeugten Schlüsselmaterials und auf der Y-Achse die dafür benötigte Rechenzeit in Millisekunden:\line - Die Funktion HKDF SHA-256 ist ein gängiges und sicheres Verfahren. \line - KKDF SHA-256 ist in der Praxis aufgrund eines Problems der Konstruktion des SHA-256 nicht einsetzbar. Die hier gezeigte Implementierung dient zu Demonstrationszwecken. \line - Im Vergleich dazu ist der SHA-3 mit Key-Präfix problemlos nutzbar. Wie in der Grafik zu sehen, ist die Funktion KKDF SHAKE256 im gezeigten Vergleich die schnellste KDF.\line\line Weitere Details sind der Hilfe und den Referenzen zu entnehmen. Die Messwerte wurden unter optimalen Bedingungen ermittelt. Dazu wurden die Faktoren Blockgröße, Größe der Eingaben, Padding, Einmaleffekte und Caching-Verhalten sowie die Berechnung von Durchschnittszeiten beachtet." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="KDF_Performance_Comparison_withPres.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="HKDFSHA256" />
    <plugin name="KKDFSHA256" />
    <plugin name="KKDFSHAKE256" />
  </relevantPlugins>
</sample>