<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Syllabary cipher is a monoalphabetic substitution cipher, which uses a 10x10 lookup table.
    The table consists of single letters and the most frequent syllables of the language, which the table is based on.
    It also contains all digits from 0 to 9.
    The index digits of row and columns of the table define the ciphertext symbol.
    For example, if the letter "A" is at row 0 and column 0, the ciphertext symbol is "00".
    The index digits can be changed using a 20-digit key.
    The ordering of the content of the table can be changed based on a keyword.
    <newline/>
    <newline/>
    There are three types of this cipher, which you can create using this component:<newline/>
    (1) Only a digit key is used and the table order is known.<newline/>
    (2) Only a keyword is used to permute the table, but the digit key is known.<newline/>
    (3) Both, digit key and keyword are unknow.<newline/>
    <newline/>
    The cipher was described in Military Cryptanalytics Part 1 Chapter XI, April 1956 by William F. Friedman and Lambros D.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die Syllabar-Chiffre ist eine monoalphabetische Substitutions-Chiffre, die eine 10x10 Lookup-Tabelle verwendet.
    Die Tabelle besteht aus einzelnen Buchstaben und den häufigsten Silben der Sprache, auf der die Tabelle basiert.
    Außerdem enthält sie alle Ziffern von 0 bis 9.
    Die Indexziffern der Zeilen und Spalten der Tabelle bestimmen Geheimtextsymbol.
    Befindet sich beispielsweise der Buchstabe "A" in Zeile 0 und Spalte 0, so lautet das Geheimtextzeichen "00".
    Die Indexziffern können mit einem 20-stelligen Schlüssel vertauscht werden.
    Die Anordnung des Tabelleninhalts kann mit Hilfe eines Schlüsselworts geändert werden.
    <newline/>
    <newline/>
    Es gibt drei Arten dieser Chiffre, die Sie mit dieser Komponente erstellen können:<newline/>
    (1) Es wird nur ein Zahlenschlüssel verwendet und die Sortierung der Tabelle ist bekannt.<newline/>
    (2) Es wird nur ein Schlüsselwort verwendet, um die Tabelle zu permutieren, aber der Zahlenschlüssel ist bekannt.<newline/>
    (3) Sowohl der Zahlenschlüssel als auch das Schlüsselwort sind nicht bekannt.
    <newline/>
    Die Chiffre wurde beschrieben in Military Cryptanalytics Part 1 Chapter XI, April 1956 von William F. Friedman und Lambros D.    
  </introduction>
  <usage lang="en"></usage>
  <usage lang="de-DE"></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>    
</documentation>