<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component allows you to enter text.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该组件允许您输入文本。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот компонент позволяет вводить текст.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente ermöglicht die Eingabe von Text.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    If the component is opened in presentation view, it shows a text field that accepts user input.
    Click into the text field to activate it and enter text at the cursor position via the keyboard or with <i>copy and paste</i>.
    When the workspace is executed, the entered text will be sent to the output of the component, from where other components can
    access and further process it.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">如果在演示视图中打开了该组件，它将显示一个接受用户输入的文本字段。单击进入文本字段以将其激活，然后通过键盘或通过复制和粘贴在光标位置输入文本。当执行工作空间时，输入的文本将发送到组件的输出，其他组件可以从中访问并进一步处理它。</usage>
  <usage lang="ru">Если компонент открывается в представлении представления, он отображает текстовое поле, которое принимает вход пользователя. Щелкните в текстовом поле, чтобы активировать его, и введите текст в позицию курсора с помощью клавиатуры или с копией и вставкой. Когда рабочая область будет выполнена, введенный текст будет отправлен на выход компонента, откуда другие компоненты могут получить доступ и продолжить его обработку.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Wenn die Komponente in der Präsentationsansicht geöffnet ist, wird ein Textfeld angezeigt, das Eingaben durch den Benutzer akzeptiert.
    Klicken Sie in das Textfeld, um es zu aktivieren und geben Sie an der Position des erscheinenden Cursors den gewünschten Text über die Tastatur oder
    mittels <i>Copy &amp; Paste</i> ein. Wenn der Arbeitsbereich gestartet wird, wird der eingegebene Text am Ausgang der Komponente ausgegeben
    und kann so von anderen Komponenten weiterverarbeitet werden.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    By default, the component is opened in presentation view.
    <newline /><newline />
    The component has a status bar, that displays the number of characters and lines that the entered text consists of.
    The content of the status bar can be adjusted by selecting the corresponding checkboxes in the settings of the component.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">默认情况下，该组件在演示视图中打开。该组件具有一个状态栏，它显示输入的文本所包含的字符和行数。通过选择组件设置中的相应复选框，可以调整状态栏的内容。</presentation>
  <presentation lang="ru">По умолчанию компонент открывается в представлении представления. Компонент имеет строку состояния, которая отображает количество символов и строк, из которых состоит введенный текст. Содержимое строки состояния можно настроить, установив соответствующие флажки в настройках компонента.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Komponente wird standardmäßig in der Präsentationsansicht geöffnet.
    <newline /><newline />
    Die Komponente hat eine Statuszeile, in der die Anzahl der eingegebenen Zeichen und Zeilen angezeigt wird. 
    Durch Aktivieren der entsprechenden Kontrollkästchen in den Einstellungen der Komponente kann der Inhalt der Statuszeile angepasst werden.
  </presentation>
  <references></references>
</documentation>