<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component allows you to enter text.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente ermöglicht die Eingabe von Text.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    If the component is opened in presentation view, it shows a text field that accepts user input.
    Click into the text field to activate it and enter text at the cursor position via the keyboard or with <i>copy and paste</i>.
    When the workspace is executed, the entered text will be sent to the output of the component, from where other components can
    access and further process it.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Wenn die Komponente in der Präsentationsansicht geöffnet ist, wird ein Textfeld angezeigt, das Eingaben durch den Benutzer akzeptiert.
    Klicken Sie in das Textfeld, um es zu aktivieren und geben Sie an der Position des erscheinenden Cursors den gewünschten Text über die Tastatur oder
    mittels <i>Copy &amp; Paste</i> ein. Wenn der Arbeitsbereich gestartet wird, wird der eingegebene Text am Ausgang der Komponente ausgegeben
    und kann so von anderen Komponenten weiterverarbeitet werden.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    By default, the component is opened in presentation view.
    <newline /><newline />
    The component has a status bar, that displays the number of characters and lines that the entered text consists of.
    The content of the status bar can be adjusted by selecting the corresponding checkboxes in the settings of the component.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Komponente wird standardmäßig in der Präsentationsansicht geöffnet.
    <newline /><newline />
    Die Komponente hat eine Statuszeile, in der die Anzahl der eingegebenen Zeichen und Zeilen angezeigt wird. 
    Durch Aktivieren der entsprechenden Kontrollkästchen in den Einstellungen der Komponente kann der Inhalt der Statuszeile angepasst werden.
  </presentation>
  <references></references>
</documentation>