<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">  
	The BB84 Photon Encoder is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. It simulates the device which encodes the bits into photons and puts them
	in the photon channel. Photons are represented by the following chars:
	<enum><item> '|' : vertical photon </item><item> '-' : horizontal photon </item><item> '\' : left diagonal photon </item><item> '/' : right diagonal photon </item></enum> 
	The created chars are taken together as a string and then put out.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">   
	Der BB84-Photonencodierer ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Er simuliert das Gerät, welches die zu versendenden Bits in Photonen
	codiert und in den Sendekanal schickt. Die Photonen werden durch folgende Zeichen beschrieben:
	<enum><item> '|' : vertikales Photon </item><item> '-' : horizontales Photon </item><item> '\' : linksdiagonales Photon </item><item> '/' : rechtsdiagonales Photon </item></enum> 
	Die so erzeugten Zeichen werden als String zusammengefügt und ausgegeben.
  </introduction>
  <usage lang="en">
	To work correctly, the plugin needs both the key represented by a string of '0' and '1' characters and a photon base character for each bit in the key string.
	The key is typically entered by a text-input plugin, the photon bases are created by the BB84 Photonbase Generator which is also part of the BB84-protocol plugins.<newline />
	The encoding table can be changed in the plugin settings. For correct use of the protocol, this table settings should be equal to these of the BB84 Photon Decoder.
	Executing the plugin a new string will be created, in which every bit-char is exchanged by the related photon-char. Finally this string is sent to the output.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	Um die Codierung durchzuführen, benötigt das Plugin zuerst den zu codierenden Schlüssel als Zeichenkette aus '0' und '1'. Hierfür kann ein Texteingabe-Plugin
	verwendet werden. Außerdem wird für jedes Bit eine Photonenbasis benötigt; diese können vom BB84-Photonenbasis-Generator erzeugt werden.<newline />
	In den Einstellungen des Plugins kann außerdem die Codierungstabelle verändert werden, wobei zu beachten ist, dass sie mit der des BB84-Photonendecodierers 
	übereinstimmen sollte. Beim Ausführen des Plugins wird ein neuer String erzeugt, in dem jedes einzelne Bit-Zeichen durch das entsprechende Photonenzeichen
	ersetzt wird. Dieser String wird anschließend ausgegeben.
  </usage>
  <presentation lang="en">	
	In presentation mode the encoding of the key is visualized by an animation. Bits are moved from a queue to the photon filter and the corresponding photon is 
	created. These photons then move to the right side of the plugin box where the animation can be continued by a BB84 Photon Decoder or a BB84 Man-in-the-Middle.
	In the plugin settings the presentation speed can be changed, which also affects the speed of all other photon encoders, decoders and men-in-the-middle to ensure synchronity.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
  Im Präsentationsmodus wird der Codierungsvorgang in einer Animation dargestellt. Es ist zu sehen, wie die Bits aus einer Warteschlange zum jeweiligen Filter
  bewegt und dort in das entsprechende Photon codiert werden. Die entstandenen Photonen fliegen anschließend zum rechten Rand des Plugins, wo entweder
  ein BB84-Mittelsmann oder ein BB84-Photonendecodierer zum Fortführen der Animation benutzt werden kann. Die Animationsgeschwindigkeit kann in den Einstellungen
  des Plugins verändert werden, wobei diese Einstellung die Geschwindigkeit aller Photonencodierer, Photonendecodierer und Mittelsmänner gleichzeitig verändert,
	um Synchronität zu gewährleisten.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>