<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
  The BB84-KeyGenerator is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. It simulates the generation of a secret key that is shared between the two parties of the protocol.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">BB84-KeyGenerator是CrypTool 2中实现的BB84协议的一部分。它模拟协议双方之间共享的秘密密钥的生成。</introduction>
  <introduction lang="ru">BB84-KeyGenerator является частью протокола BB84, реализованного в CrypTool 2. Он имитирует генерацию секретного ключа, который разделяется между двумя сторонами протокола.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">    
	Der BB84-Schlüsselgenerator ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Er simuliert die Berechnung des gemeinsamen Schlüssels 
	zwischen den beiden Parteien des Protokolls und sollte auch auf beiden Seiten eingefügt werden. 
  </introduction>
  <usage lang="en">
	This plugin needs a bit string as input describing either the key Alice sent or the one Bob received. Furthermore, it needs the base strings of both sides. When executing
	the parts of the key where the corresponding parts in both base strings match are written into a new string. This string is then sent to the output of the plugin. 
	If there weren't any errors the execution of this plugin results in the same key for both, Alice and Bob. 
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">该插件需要一个位字符串作为输入，描述Alice发送的密钥或Bob收到的密钥。此外，它需要两侧的基弦。执行键的两个基本字符串中对应部分匹配的部分时，会将其写入新字符串。然后将此字符串发送到插件的输出。如果没有任何错误，则此插件的执行将为Alice和Bob产生相同的密钥。</usage>
  <usage lang="ru">Этот плагин нуждается в битовой строке в качестве ввода, описывающей либо отправку ключа Алисы, либо полученную Боба. Кроме того, ему нужны базовые строки с обеих сторон. При выполнении частей ключа, где соответствующие части в обеих базовых строках совпадают, записываются в новую строку. Затем эта строка отправляется на выход плагина. Если ошибок не было, выполнение этого плагина приводит к тому же ключу для обоих, Алисы и Боба.</usage>
  <usage lang="de-DE">
	Als Eingabe benötigt dieses Plugin einen String aus Bits, welcher entweder den von Alice gesendeten oder den von Bob empfangenden Schlüssel darstellt.
	Außerdem werden die Basen-Strings beider Parteien benötigt. Bei der Ausführung werden die Stellen des Schlüssels, bei denen die entsprechenden Stellen 
	in den Basen-Strings übereinstimmen, in einen neuen String übertragen, welcher letztlich ausgegeben wird. Somit haben Alice und Bob bei fehlerloser 
	Übertragung nach der Ausführung dieses Plugins die gleichen Schlüssel.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	When in presentation mode the plugin shows an animation which visualizes the progress of the executed algorithm. At first, the key string is shown, 
	below it the base strings of both parties fade in. The columns where two bases are equal get then highlighted green and the resulting final key appears below.
	In the case of no common bases a message appears describing that error. <newline />
	The animation speed can be changed in the plugin settings.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">在演示模式下，插件显示动画，该动画可视化所执行算法的进度。首先，显示了密钥字符串，在其下方淡入了双方的基本字符串。然后，两个基数相等的列将突出显示为绿色，并在下面显示最终的密钥。如果没有共同基础，则会出现一条消息，描述该错误。可以在插件设置中更改动画速度。</presentation>
  <presentation lang="ru">Когда в режиме презентации плагин показывает анимацию, которая визуализирует ход выполнения алгоритма. Сначала показана ключевая строка, под ней затухают базовые строки обеих сторон. Столбцы, в которых находятся две базы, становятся зелеными, а итоговый конечный ключ отображается ниже. В случае отсутствия общих оснований появляется сообщение с описанием этой ошибки. Скорость анимации может быть изменена в настройках плагина.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Im Präsentationsmodus wird im Plugin eine Animation abgespielt, welche die Vorgehensweise des ausgeführten Algorithmus verbildlicht. 
	Zuerst wird die Zeichenfolge des Schlüssels aufgeführt, darunter die der Photonenbasen beider Parteien. Die Stellen, an denen die Basen übereinstimmen, 
	werden im Anschluss grün eingefärbt und der daraus resultierende finale Schlüssel wird eingeblendet. Im unwahrscheinlichen Fall, dass keine gemeinsamen 
	Basen vorhanden sind, erscheint eine Fehlermeldung, die diesen Fehler beschreibt.<newline />
	In den Einstellungen kann die Animationsgeschwindigkeit der Präsentation verändert werden.

  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>