<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">   
	The BB84-Man-in-the-Middle is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. It simulates how an attacker tries to listen to the photon channel,
	eventually changes a part of the photons and forwards them to the receiver. The intercepted key is also sent to an output. 
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">   
	Der BB84-Mittelsmann ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Das Plugin simuliert die Handlung eines Angreifers, der die Photonen vom Sendekanal 
	abhört, dabei eventuell unabsichtlich verändert und anschließend weiter schickt. Den abgefangenen Schlüssel gibt er ebenfalls aus.  
  </introduction>
  <usage lang="en">
	This plugin can be put between the BB84 Photon Encoder and the BB84 Photon Decoder. For input it needs both the sent photons from the encoder and its own
	randomly generated photon bases which are normally created by the BB84 Photonbase Generator plugin. Both inputs are given as strings. When executing the 
	plugin decodes the received photons via its translation table defined in its settings. Then it sends its received key to an output and forwards the (eventually
	changed) photons via another one. <newline />
	This plugin can also be set to an inactive state in its settings, which yields in no changes to the photon channel. Also it is important to set the correct
	amount of waiting cycles to the number of the previous animation containing plugins. The standard value is 1 because normally only the photon encoder is preceding.
   </usage>
  <usage lang="de-DE">
	Dieses Plugin wird bei Bedarf zwischen den BB84-Photonencodierer und den BB84-Photonendecodierer gesetzt. Als Eingang benötigt es zum einen die von Codierer
	gesendeten Photonen, zum anderen auch die zufälligen Photonenbasen, die normalerweise vom Plugin BB84-Photonenbasis-Generator erzeugt werden. Beide Eingaben 
	erfolgen dabei als String. Beim Ausführen decodiert das Plugin die empfangenen Photonen nach der Tabelle, die in seinen Einstellungen festgelegt ist. Anschließend
	gibt es über einen Ausgang seinen abgefangenen Schlüssel aus, über den anderen werden die Photonen weitergeleitet, wobei durch die Decodierung Fehler entstanden
	sein können. <newline />
	Das Plugin kann in den Einstellungen auch inaktiv gesetzt werden, sodass es keinerlei Änderungen am Photonenkanal vornimmt. Außerdem ist es wichtig, die Anzahl
	der Wartezyklen auf die Menge der vorhergeschalteten Animationplugins zu setzen. Standardmäßig ist dies 1, da sich üblicherweise nur der Photonencodierer vorher
	befindet.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	If the status of the plugin is set to "inactive" the animation shows only how photons are moving through the channel. Otherwise you see how every single 
	photon is sensed by a random photon base, eventually changed, copied and forwarded. In this way the user can see all cases where an error occured. The animation
	speed can be changed in the settings, which also affects the speed of all other photon encoders, decoders and men-in-the-middle to ensure synchronity. 
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Steht der Status des Plugins in den Einstellungen auf "inaktiv", so ist in der Animation nur zu sehen, wie sich die Photonen durch den Kanal bewegen. Bei
	aktivem Status jedoch zeigt sich, wie jedes Photon mit einer zufälligen Basis gemessen, eventuell verändert, kopiert und weitergeleitet wird. So wird für den
	Beobachter sichtbar, an welcher Stelle ein Fehler bei der Decodierung aufgetreten ist. Die Animationsgeschwindigkeit kann in den Einstellungen
	des Plugins verändert werden, wobei diese Einstellung die Geschwindigkeit aller Photonencodierer, Photonendecodierer und Mittelsmänner gleichzeitig verändert,
	um Synchronität zu gewährleisten.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Man-in-the-middle_attack" />
      <caption lang="en">Man-in-the-middle attack (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Man-in-the-Middle-Angriff" />
      <caption lang="de-DE">Man-in-the-Middle-Angriff (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>