<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">   
	The BB84-Man-in-the-Middle is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. It simulates how an attacker tries to listen to the photon channel,
	eventually changes a part of the photons and forwards them to the receiver. The intercepted key is also sent to an output. 
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">中间人BB84是CrypTool 2中实现的BB84协议的一部分。它模拟攻击者如何尝试收听光子通道，最终更改部分光子并将其转发给接收器。截获的密钥也将发送到输出。</introduction>
  <introduction lang="ru">BB84-Man-in-the-Middle является частью протокола BB84, реализованного в CrypTool 2. Он моделирует, как злоумышленник пытается прослушивать фотонный канал, в конечном итоге изменяет часть фотонов и пересылает их в приемник. Перехваченный ключ также отправляется на выход.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">   
	Der BB84-Mittelsmann ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Das Plugin simuliert die Handlung eines Angreifers, der die Photonen vom Sendekanal 
	abhört, dabei eventuell unabsichtlich verändert und anschließend weiter schickt. Den abgefangenen Schlüssel gibt er ebenfalls aus.  
  </introduction>
  <usage lang="en">
	This plugin can be put between the BB84 Photon Encoder and the BB84 Photon Decoder. For input it needs both the sent photons from the encoder and its own
	randomly generated photon bases which are normally created by the BB84 Photonbase Generator plugin. Both inputs are given as strings. When executing the 
	plugin decodes the received photons via its translation table defined in its settings. Then it sends its received key to an output and forwards the (eventually
	changed) photons via another one. <newline />
	This plugin can also be set to an inactive state in its settings, which yields in no changes to the photon channel. Also it is important to set the correct
	amount of waiting cycles to the number of the previous animation containing plugins. The standard value is 1 because normally only the photon encoder is preceding.
   </usage>
  <usage lang="zh-CN">该插件可以放在BB84光子编码器和BB84光子解码器之间。对于输入，它既需要编码器发送的光子，又需要它自己随机生成的光子基，这些基通常由BB84 Photonbase Generator插件创建。两个输入均以字符串形式给出。执行插件时，将通过其设置中定义的转换表对接收到的光子进行解码。然后，它将接收到的密钥发送到输出，并通过另一个（最终更改的）光子转发。也可以在其设置中将此插件设置为非活动状态，从而不会更改光子通道。同样重要的是，将正确的等待周期数设置为先前包含插件的动画的数量。标准值是1，因为通常只有光子编码器在前。</usage>
  <usage lang="ru">Этот плагин может быть помещен между кодировщиком фотобарабана BB84 и декодером фотонов BB84. Для ввода ему нужны как отправленные фотоны из кодировщика, так и его собственные случайно созданные фотонные базы, которые обычно создаются плагином генератора фотобазы BB84. Оба входа указаны как строки. При выполнении плагина декодирует полученные фотоны через свою таблицу переводов, определенную в его настройках. Затем он отправляет полученный сигнал на выход и пересылает (в конечном итоге, измененные) фотоны через другой. Этот плагин также может быть настроен на неактивное состояние в своих настройках, что не дает никаких изменений в канале фотонов. Также важно установить правильное количество циклов ожидания на номер предыдущей анимации, содержащей плагины. Стандартное значение равно 1, потому что обычно предшествует только фотонный кодер.</usage>
  <usage lang="de-DE">
	Dieses Plugin wird bei Bedarf zwischen den BB84-Photonencodierer und den BB84-Photonendecodierer gesetzt. Als Eingang benötigt es zum einen die von Codierer
	gesendeten Photonen, zum anderen auch die zufälligen Photonenbasen, die normalerweise vom Plugin BB84-Photonenbasis-Generator erzeugt werden. Beide Eingaben 
	erfolgen dabei als String. Beim Ausführen decodiert das Plugin die empfangenen Photonen nach der Tabelle, die in seinen Einstellungen festgelegt ist. Anschließend
	gibt es über einen Ausgang seinen abgefangenen Schlüssel aus, über den anderen werden die Photonen weitergeleitet, wobei durch die Decodierung Fehler entstanden
	sein können. <newline />
	Das Plugin kann in den Einstellungen auch inaktiv gesetzt werden, sodass es keinerlei Änderungen am Photonenkanal vornimmt. Außerdem ist es wichtig, die Anzahl
	der Wartezyklen auf die Menge der vorhergeschalteten Animationplugins zu setzen. Standardmäßig ist dies 1, da sich üblicherweise nur der Photonencodierer vorher
	befindet.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	If the status of the plugin is set to "inactive" the animation shows only how photons are moving through the channel. Otherwise you see how every single 
	photon is sensed by a random photon base, eventually changed, copied and forwarded. In this way the user can see all cases where an error occured. The animation
	speed can be changed in the settings, which also affects the speed of all other photon encoders, decoders and men-in-the-middle to ensure synchronity. 
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">如果插件的状态设置为“非活动”，则动画仅显示光子如何在通道中移动。否则，您将看到随机光子碱基如何感测每个单个光子，并最终对其进行更改，复制和转发。这样，用户可以查看发生错误的所有情况。可以在设置中更改动画速度，这也会影响所有其他光子编码器，解码器和中间人的速度，以确保同步。</presentation>
  <presentation lang="ru">Если статус плагина установлен в «неактивный», анимация показывает только то, как фотоны движутся по каналу. В противном случае вы видите, как каждый фотон воспринимается случайной базой фотонов, в конечном итоге изменен, скопирован и переадресован. Таким образом, пользователь может видеть все случаи, когда произошла ошибка. Скорость анимации может быть изменена в настройках, что также влияет на скорость всех других фотонных кодеров, декодеров и людей в середине для обеспечения синхронности.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Steht der Status des Plugins in den Einstellungen auf "inaktiv", so ist in der Animation nur zu sehen, wie sich die Photonen durch den Kanal bewegen. Bei
	aktivem Status jedoch zeigt sich, wie jedes Photon mit einer zufälligen Basis gemessen, eventuell verändert, kopiert und weitergeleitet wird. So wird für den
	Beobachter sichtbar, an welcher Stelle ein Fehler bei der Decodierung aufgetreten ist. Die Animationsgeschwindigkeit kann in den Einstellungen
	des Plugins verändert werden, wobei diese Einstellung die Geschwindigkeit aller Photonencodierer, Photonendecodierer und Mittelsmänner gleichzeitig verändert,
	um Synchronität zu gewährleisten.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Man-in-the-middle_attack" />
      <caption lang="en">Man-in-the-middle attack (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Man-in-the-Middle-Angriff" />
      <caption lang="de-DE">Man-in-the-Middle-Angriff (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>