<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
   Visual codes are a common way to provide information that should be easily read by machines. 
		 <newline />
		The first visual codes was patented in 1952 by Norman Joseph Woodland[1] and based on the Morse code. 
		 <newline /><newline />
		There are two main types of visual codes, one and two-dimensional.
		 <newline />
		One-dimensional codes are also known as "Barcodes". They are mostly very limited in the amount of information they can provide. 
		Therefore, they are usually containing a number that should identify something (e.g.: product in a supermarket).
		 <newline />
    The applications of two-dimensional visual codes are widely distributed, due to their ability to provide much more Information. 
		They can save a simple link to a website or entire contact information (see the Vcard template). 
		Other applications are advertisement (e.g.: providing additional information) or proof of payment (e.g.: train tickets, post stamps).
		 <newline /><newline />
    But be aware visual codes can also contain harmful content such as a link to a malicious website[2] or malicious code (e.g.: SQL-Injections).
		Beside the fact, that there are simple ways to authenticate the origin of a visual code (See "RSA signed QRCode" template), 
		almost all visual codes are not signed.
 </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Visuelle Codes sind eine verbreitete Methode um Informationen, die einfach von Maschinen gelesen werden sollen, bereitzustellen. 
		 <newline />
		Der erste visuelle Code wurde 1952 von Norman Joseph Woodland patentiert[1] und basierte auf dem Morsecode.
		 <newline /><newline />
		Es gibt zwei Haupttypen von visuellen Codes, ein und zwei Dimensionale.
		 <newline />
		Ein-dimensionale Codes sind auch als Barcodes bekannt. Sie können nur wenig Informationen speichern und beinhalten deswegen meist nur eine Nummer, die zur Identifikation dient (z.B.: Produkte im Supermarkt).
		 <newline />
		Das Einsatzgebiet von zwei-dimensionalen visuellen Codes ist, da sie mehr Informationen speichern können, weit gefächert.
		Sie können einen einfachen Link zu einer Webseite oder ganze Kontaktinformationen (siehe Vcard Vorlage) enthalten.
		Andere Anwendungen sind Werbung(z.B.: Um zusätzliche Informationen bereitzustellen) oder als Zahlungsnachweis (z.B.: Bahntickets, Briefmarken).
		 <newline /><newline />
    Aber seien Sie sich bewusst, dass ein visueller Code auch schädliche Inhalte enthalten kann, wie zum Beispiel einen Link zu einer bösartigen Webseite [2] oder bösartigen Code (z.B.: SQL-Injections).
		Und neben der Tatsache, dass es das es einfache Möglichkeiten gibt die Herkunft eines visuellen Codes zu authentifizieren (siehe "RSA signierter QRCode" Vorlage), sind fast alle visuellen Codes nicht signiert.
  </introduction>
  <usage lang="en">
	 After you drag the component onto the workspace, you may select in the settings a code type or you let the component determine the type automaticly.
	  <newline />
	 The component will now try to decode the present image.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
		Nachdem Sie die Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen haben, können Sie in den Einstellungen eine Code Art auswählen oder die Komponente selbstständig diese bestimmen lassen.
		 <newline />
		Die Komponente wird nun versuchen das anliegende Bild zu dekodieren.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The presentation will show the image at the input.
	 <newline /><newline />
    If the component has detected a visual code in the image, it will mark the location on in the image and output content of the code.
		 <newline />
		Also the type of visual code will be displayed, in case, you run the component on automatic mode
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Präsentation zeigt Ihnen das am Eingang anliegende Bild.
		 <newline /><newline />
    Wenn die Komponente in dem Bild einen visuellen Code entdeckt hat, wird sie ihn auf dem Bild markieren und den Inhalt ausgeben.
		 <newline />
		Es wird ebenfalls die Art des visuellen Codes angezeigt, für den Fall, dass Sie die Komponente im Automatik Modus betreiben.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://www.google.com/patents?id=vWJoAAAAEBAJ" lang="en" />
      <caption lang="en">first patent</caption>
      <link url="http://www.google.com/patents?id=vWJoAAAAEBAJ" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">erstes Patent</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.securelist.com/en/blog/208193145/Its_time_for_malicious_QR_codes" lang="en" />
      <caption lang="en">malicious QRCode</caption>
      <link url="http://www.securelist.com/en/blog/208193145/Its_time_for_malicious_QR_codes" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">bösartigen QRCode</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.securitytube.net/video/190" lang="en" />
      <caption lang="en">
          "Toying with Barcodes" at Defcon 16.
          Felix "FX" Lindner demonstrates security vulnerabilities in existing barcode implementations.
        </caption>
      <link url="http://www.securitytube.net/video/190" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">
          "Toying with Barcodes" auf der Defcon 16.
          Felix "FX" Lindner demonstriert Sicherheitslücken in existierenden Barcode Anwendungen.
        </caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>