<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de" />
  <introduction lang="en">
    <!-- Goals of the chapter:
       - Beschreibung des kryptografischen Verfahrens 
       - Beschreibung der Geschichte des Verfahrens
       - Keine komplette mathematische Beschreibung
       - Einsatzfelder des Verfahrens
       - Zu welcher Klasse von Verfahren gehört das Verfahren
       - (Möglichst abstrakte) Beschreibung der Ein- und Ausgaben
     -->

    ISAP-CS is a perfectly binding and computationally hiding bit commitment
    scheme by Frederik Armknecht, Carsten Elsner and Martin
    Schmidt. The scheme has been developed as a proof of concept for the usage
    of analytic number theory, especially diophantine approximation, for
    cryptographic design. Its design and its security proofs are based on the
    theory of the
    <i>inhomogeneous simultaneous diophantine approximation problem</i> (ISAP):
    <newline /><newline />
    Find $p_i (i=1,...,n)$ and $q$ satisfying
    <![CDATA[$$| \alpha_i - p_i/q - \eta_i | < \epsilon $$]]>
    for given $\alpha_i$, $\eta_i$ with $(i=1,...,n)$ and $\epsilon$.
    <newline /><newline />
    Roughly speaking, the basic idea is as follows: If one wants to commit to
    a single bit $m$, the algorithm creates an instance
    of ISAP having the unique solution $(p_1,...,p_n,q)$ incorporating the bit $m$
    as the LSB of $q$. The generated ISAP instance gets published as the
    commitment information whereby the solution is kept secret and later is
    used as the opening information. The problem instance is generated in a
    way such that an attacker has to solve ISAP to break the hiding
    property. Thus, the instances are generated such that they are not
    efficiently solvable by current algorithmic approaches to ISAP. The
    binding property follows from the fact that $(p_1,...,p_n,q)$ is the unique
    solution to the generated instance.
  </introduction>
  <introduction lang="de">
    ISAP-CS ist ein uneingeschränkt bindendes und inhaltsverbergendes bit-Commitment-Verfahren, das von
    Frederik Armknecht, Carsten Elsner und Martin Schmidt als Machbarkeitsstudie für die
    Anwendbarkeit der analytischen Zahlentheorie (insbesondere der diophantischen Approximation) beim
    Entwurf kryptografischer Systeme entwickelt wurde.
    Das System und die Nachweise seiner Sicherheit basieren auf der Theorie des
    <i>inhomogenen simultanen diophantischen Approximationsproblems</i>
    (<i>inhomogeneous simultaneous diophantine approximation problem</i>, ISAP):
    <newline /><newline />
    Finde $p_i (i=1,...,n)$ und $q$, für die für ein gegebenes $\alpha_i$, $\eta_i$ mit $(i=1,...,n)$ und $\epsilon$ gilt:
    <![CDATA[$$| \alpha_i - p_i/q - \eta_i | < \epsilon $$]]><newline /><newline />
    Die zugrunde liegende Idee ist grob gesagt die folgende:
    Wenn man sich auf ein einzelnes bit $m$ festlegen will, erzeugt der Algorithmus
    eine Instanz des ISAP, das die eindeutige Lösung $(p_1,...,p_n,q)$ hat und bei dem
    $m$ durch das niedrigstwertige bit von $q$ dargestellt wird.
    Diese ISAP-Instanz wird als die Commitment-Information veröffentlicht, wobei die Lösung
    des Problems noch geheim gehalten wird und erst später zur Bestätigung des Commitments
    bekanntgegeben wird.
    Um den Wert des versteckten Bits zu erfahren, muss ein Angreifer das veröffentlichte Problem lösen.
    Daher wird bei der Generierung der ISAP-Instanz darauf geachtet, dass sie nicht in effektiver
    Weise durch einen der bekannten Algorithmen zur Lösung von ISAP gelöst werden kann.
    Die bindende Eigenschaft dieser Methode folgt aus der Tatsache, dass $(p_1,...,p_n,q)$ die
    eindeutige Lösung der generierten Probleminstanz ist.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Simply drag the <i>ISAP bit Commitment Scheme</i> component to your workspace and connect a component, that outputs a boolean
    (for instance the <docRef item="CrypTool.Plugins.BooleanOperators.BooleanInput" /> component), to the <i>InputBit</i> input connector.
    A value of <i>true</i> means $m=1$ and <i>false</i> means $m=0$. <newline />
    Optionally, you can connect to the <i>Dimension</i> and the <i>S</i> input connectors to define these integer
    values (By default, <i>Dimension</i> is 7 and <i>S</i> is 128).
    <newline /><newline />
    The <i>ISAP bit Commitment Scheme</i> component has a lot of output connectors (see below), which allow you to obtain the results of
    the algorithm.<newline />
    The <i>Log message</i> output gives a lot of informations about the intermediate steps of the used algorithm and
    its results.
  </usage>
  <usage lang="de">
    Ziehen Sie einfach die <i>ISAP bit-Commitment-Verfahren</i>-Komponente auf den Arbeitsbereich und verbinden den Eingang <i>Eingabe-bit</i> mit
    einer Komponente, die einen booleschen Wert generiert (zum Beispiel mit der <docRef item="CrypTool.Plugins.BooleanOperators.BooleanInput" />-Komponente).
    Hierbei bedeutet der Wert <i>wahr</i>, dass $m=1$ und <i>falsch</i>, dass $m=0$.<newline />
    Optional kann man an den Eingängen <i>Dimension</i> und <i>S</i> Werte für diese Parameter angeben, ansonsten werden die voreingestellten Werte
    <i>Dimension</i>=7 und <i>S</i>=128 verwendet.
    <newline /><newline />
    Die <i>ISAP bit-Commitment-Verfahren</i>-Komponente hat viele Ausgänge, an denen die Ergebnisse der Berechnungen zur Verfügung gestellt werden.<newline />
    Am Ausgang <i>Ereignisprotokoll</i> werden einige zusätzliche Informationen über den Ablauf des Algorithmus und Zwischenresultate ausgegeben.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.ifam.uni-hannover.de/~mschmidt/files/ISAPCommitmentScheme.tgz" />
      <caption lang="en">Object oriented C++ implementation of CS-ISAP by Martin Schmidt</caption>
      <link lang="de" url="http://www.ifam.uni-hannover.de/~mschmidt/files/ISAPCommitmentScheme.tgz" />
      <caption lang="de">Objektorientierte C++-Implementierung von CS-ISAP von Martin Schmidt</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.springerlink.com/content/w630617804364681" />
      <caption lang="en"> "Using the Inhomogeneous Simultaneous Approximation Problem for Cryptographic Design" by F. Armknecht, C. Elsner and M. Schmidt</caption>
      <link lang="de" url="http://www.springerlink.com/content/w630617804364681" />
      <caption lang="de"> "Using the Inhomogeneous Simultaneous Approximation Problem for Cryptographic Design" von F. Armknecht, C. Elsner and M. Schmidt (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://ls.fmi.uni-mannheim.de/de/ths/arbeitsgruppe/mitarbeiter/prof-dr-frederik-armknecht/" />
      <caption lang="en">Prof. Dr. Frederik Armknecht (University of Mannheim)</caption>
      <link lang="de" url="http://ls.fmi.uni-mannheim.de/de/ths/arbeitsgruppe/mitarbeiter/prof-dr-frederik-armknecht/" />
      <caption lang="de">Prof. Dr. Frederik Armknecht (Universität Mannheim)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.fhdw-hannover.de/de/node/45" />
      <caption lang="en">Prof. Dr. Carsten Elsner (FHDW Hannover)</caption>
      <link lang="de" url="http://www.fhdw-hannover.de/de/node/45" />
      <caption lang="de">Prof. Dr. Carsten Elsner (FHDW Hannover)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://www.ifam.uni-hannover.de/~mschmidt/" />
      <caption lang="en">Dipl.-Math. Martin Schmidt (Leibniz University of Hannover)</caption>
      <link lang="de" url="http://www.ifam.uni-hannover.de/~mschmidt/" />
      <caption lang="de">Dipl.-Math. Martin Schmidt (Leibniz Universität Hannover)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>