<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: CalculateLevenshteinDistance.xml-->
  <!--Last edited: 2024.02.09-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Levenshtein Distance</title>
  <summary lang="en">Computation of the <b>Levenshtein Distance</b></summary>
  <description lang="en">This template shows how to compute the <i>Levenshtein Distance</i> using the string operations component.</description>
  <keywords>levenshtein, distance, string, text, metric</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Expected Text$" value="Expected text" />
    <replacement key="$Text with Errors$" value="Text with errors" />
    <replacement key="$LevenshteinDistance$" value="Levenshtein distance" />
    <replacement key="$text$" value="This is a test of the Levenshtein distance" />
    <replacement key="$errortext$" value="This is a Xest of the LevenshteinXXX distaXce" />
    <replacement key="$memo$" value="The {\b Levenshtein distance} measures the difference between two text strings.\line\line
The Levenshtein Distance was developed by Vladimir Levenshtein in 1965.  It is also called the &quot;edit distance&quot;.
The Levenshtein distance between two texts is the minimum number of single-character edits (insertions, deletions or substitutions) required to change one text into the other.\line\line
In this template, the text &quot;This is a test of the Levenshtein distance&quot; is compared to &quot;This is a Xest of the LevenshteinXXX DistaXce&quot;. The &quot;Expected Text&quot; could be the expected text in a data transmission.
The &quot;Text with Errors&quot; could be a received text with errors. The Levenshtein Distance between these two texts is 5. To generate the one text out of the other, the first &quot;X&quot; (first error) has to be changed to &quot;t&quot;. 
Then, three errors (&quot;XXX&quot;) have to be removed. Finally, &quot;DistaXce&quot; has to be changed to &quot;Distance&quot;. In sum, we have 2 replacements and 3 removals, which adds to a total Levenshtein Distance of 5.\line\line
While the Hamming distance measures the number of different bits between bit codewords of equal length, the Levenshtein distance measures strings (texts) of symbols of varying lengths.\line\line
For more information have a look at: https://en.wikipedia.org/wiki/Levenshtein_distance" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Levenshtein-Distanz</title>
  <summary lang="de">Berechnung der <i>Levenshtein-Distanz</i></summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt die Berechnung der <i>Levenshtein-Distanz</i> mit Hilfe der Zeichenketten-Operationen-Komponente.</description>
  <keywords lang="de">Levenshtein, Distanz, Zeichenkette, Text, Metrik</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$Expected Text$" value="Erwarteter Text" />
    <replacement key="$Text with Errors$" value="Text mit Fehlern" />
    <replacement key="$LevenshteinDistance$" value="Levenshtein-Distanz" />
    <replacement key="$text$" value="Dies ist ein Test der Levenshtein-Distanz" />
    <replacement key="$errortext$" value="Dies ist ein Xest der LevenshteinXXX-DistaXz" />
    <replacement key="$memo$" value="Die {\b Levenshtein-Distanz} misst den Unterschied zwischen zwei Textstrings.\line\line
Die Levenshtein-Distanz wurde 1965 von Wladimir Levenshtein entwickelt. Sie wird auch als &quot;Editierdistanz&quot; bezeichnet.
Die Levenshtein-Distanz zwischen zwei Texten ist die minimale Anzahl von Einzelzeichen-Änderungen (Einfügungen, Löschungen oder Ersetzungen), die erforderlich sind, um einen Text in den anderen zu überführen.\line\line
In dieser Vorlage wird der Text &quot;This is a test of the Levenshtein distance&quot; mit &quot;This is a Xest of the LevenshteinXXX DistaXce&quot; verglichen. Der &quot;Erwartete Text&quot; könnte der erwartete Text bei einer Datenübertragung sein.
Der &quot;Text mit Fehlern&quot; könnte ein empfangener Text mit Fehlern sein. Die Levenshtein-Distanz zwischen diesen beiden Texten beträgt 5. Um den einen Text aus dem anderen zu generieren, muss das erste &quot;X&quot; (erster Fehler) in &quot;t&quot; geändert werden.
Dann müssen drei Fehler (&quot;XXX&quot;) entfernt werden. Schließlich muss &quot;DistaXce&quot; in &quot;Distance&quot; geändert werden. Insgesamt haben wir 2 Ersetzungen und 3 Entfernungen, was eine gesamte Levenshtein-Distanz von 5 ergibt.\line\line
Während die Hamming-Distanz die Anzahl unterschiedlicher Bits zwischen Bit-Codewörtern gleicher Länge misst, misst die Levenshtein-Distanz Strings (Texte) von Symbolen unterschiedlicher Länge.\line\line
Für weitere Informationen siehe: https://de.wikipedia.org/wiki/Levenshtein-Distanz" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="math.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="StringOperations" />
  </relevantPlugins>
</sample>