<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: CalculateLevenshteinDistance.xml-->
  <!--Last edited: 2022.02.08-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Levenshtein Distance</title>
  <summary lang="en">Computation of the <b>Levenshtein Distance</b></summary>
  <description lang="en">This template shows how to compute the <i>Levenshtein Distance</i> using the string operations component.</description>
  <keywords>levenshtein, distance, string, text, metric</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Expected Text$" value="Expected Text" />
    <replacement key="$Text with Errors$" value="Text with Errors" />
    <replacement key="$LevenshteinDistance$" value="Levenshtein Distance" />
    <replacement key="$text$" value="This is a test of the Levenshtein Distance" />
    <replacement key="$errortext$" value="This is a Xest of the LevenshteinXXX DistaXce" />
    <replacement key="$memo$" value="This template demonstrates the {\b Levenshtein Distance} of two given texts.\line\line The Levenshtein Distance was considered by Vladimir Levenshtein in 1965. It is also called the &quot;edit distance&quot;. It is defined by the minimum amount of edits (insert, remove, replace) of single characters to change one text into the other.\line\line In this template the text &quot;This is a test of the Levenshtein Distance&quot; is compared to &quot;This is a Xest of the LevenshteinXXX DistaXce&quot;. The &quot;Expected Text&quot; could be the expected text in a data transmission. The &quot;Text with Errors&quot; could be a received text with errors. The Levenshtein Distance between these two texts is 5. To generate the one text out of the other, the first &quot;X&quot; (first error) has to be changed to &quot;t&quot;. Then, three errors (&quot;XXX&quot;) have to be removed. Finally, &quot;DistaXce&quot; has to be changed to &quot;Distance&quot;. In sum, we have 2 replacements and 3 removals, which adds to a total Levenshtein Distance of 5.\line\line For more information have a look at: http://en.wikipedia.org/wiki/Levenshtein_distance" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Levenshtein-Distanz</title>
  <summary lang="de">Berechnung der <i>Levenshtein-Distanz</i></summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt die Berechnung der <i>Levenshtein-Distanz</i> mit Hilfe der Zeichenketten-Operationen-Komponente.</description>
  <keywords lang="de">Levenshtein, Distanz, Zeichenkette, Text, Metrik</keywords>
  <replacements lang="de">
    <replacement key="$Expected Text$" value="Erwarteter Text" />
    <replacement key="$Text with Errors$" value="Text mit Fehlern" />
    <replacement key="$LevenshteinDistance$" value="Levenshtein-Distanz" />
    <replacement key="$text$" value="Dies ist ein Test der Levenshtein-Distanz" />
    <replacement key="$errortext$" value="Dies ist ein Xest der LevenshteinXXX-DistaXz" />
    <replacement key="$memo$" value="Diese Vorlage demonstriert die {\b Levenshtein-Distanz} zweier gegebener Texte.\line\line Die Levenshtein-Distanz wurde 1965 von Vladimir Levenshtein eingeführt. Sie wird auch als &quot;Editierdistanz&quot; bezeichnet. Sie ist definiert als die minimale Anzahl von Editieroperationen (Einfügen, Löschen, Ersetzen) bezogen auf einen einzelnen Buchstaben, um einen Text in einen anderen Text umzuwandeln.\line\line In dieser Vorlage wird der Text &quot;Dies ist ein Test der Levenshtein-Distanz&quot; mit dem Text &quot;Dies ist ein Xest der LevenshteinXXX-DistaXz&quot; verglichen. Der Text in &quot;Erwarteter Text&quot; könnte der erwartete Text bei einer Datenübertragung sein. Der &quot;Text mit Fehlern&quot; stellt dann den mit Fehlern behafteten empfangenen Text dar. Die Levenshtein-Distanz zwischen diesen beiden Texten beträgt 5. Um den zweiten Text aus dem ersten zu erhalten, muss das erste &quot;X&quot; (erster Fehler) zu einem &quot;T&quot; abgeändert werden. Dann müssen drei Fehler entfernt werden (&quot;XXX&quot;). Schliesslich muss &quot;DistaXz&quot; zu &quot;Distanz&quot; geändert werden. Somit haben wir zwei Ersetzungen und drei Löschungen, was insgesamt eine Levenshtein-Distanz von 5 ergibt.\line\line Weitere Informationen sind hier zu finden: https://de.wikipedia.org/wiki/Levenshtein-Distanz" />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="math.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="StringOperations" />
  </relevantPlugins>
</sample>