<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The RSA Key Generator component offers multiple ways of generating the public and private keys needed for the RSA algorithm.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">RSA密钥生成器组件提供了多种生成RSA算法所需的公钥和私钥的方式。</introduction>
  <introduction lang="ru">Компонент генератора ключей RSA предлагает несколько способов генерации открытых и закрытых ключей, необходимых для алгоритма RSA.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die RSA-Schlüsselgenerator-Komponente bietet mehrere Möglichkeiten zur Erzeugung der für die RSA-Verschlüsselung benötigten öffentlichen und privaten Schlüssel an.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    In the settings of the component, you can choose between four different ways of producing the RSA keys:<newline /><list><item><b>Enter primes manually</b>: Here you have to enter two prime numbers <b>p</b> and <b>q</b> and the public key component <b>e</b>. The private key component <b>d</b> will be calculated from these values.
      </item><item><b>Enter keys manually</b>: Here you have to enter the key components <b>N</b>, <b>e</b> and <b>d</b>.
      </item><item><b>Generate random primes</b>: The component will generate two random prime numbers and calculate from them the key components. The size of the prime numbers can be
        influenced by specifying an upper limit or the number of bits the prime numbers should have.
      </item><item><b>X.509 Certificate</b>: The RSA keys are available in the form of a X.509 certificate. Enter the path to the certificate file and a possibly required password.
      </item></list>

    The values of the public and private key components <b>N</b>, <b>e</b> and <b>d</b> are provided at the outputs of the RSA Key Generator component.

  
</usage>
  <usage lang="zh-CN">在组件的设置中，可以选择四种不同的生成RSA密钥的方式：手动输入素数：在这里，您必须输入两个素数p和q以及公钥组件e。根据这些值计算私钥成分d。手动输入密钥：在这里，您必须输入密钥分量N，e和d。生成随机素数：该组件将生成两个随机素数，并从中计算出关键分量。质数的大小可以通过指定质数的上限或位数来影响。 X.509证书：RSA密钥以X.509证书的形式提供。输入证书文件的路径和可能需要的密码。在RSA密钥生成器组件的输出处提供了公共和私有密钥组件N，e和d的值。</usage>
  <usage lang="ru">В настройках компонента вы можете выбрать между четырьмя различными способами создания ключей RSA: введите простые числа вручную: здесь вы должны ввести два простых числа p и q и компонент открытого ключа e. Из этих значений будет вычисляться компонент частного ключа d. Введите ключи вручную: здесь вы должны ввести ключевые компоненты N, e и d. Генерировать случайные простые числа: компонент будет генерировать два случайных простых числа и вычислять из них ключевые компоненты. На размер простых чисел может влиять задание верхнего предела или количества битов, которые должны иметь простые числа. Сертификат X.509: ключи RSA доступны в виде сертификата X.509. Введите путь к файлу сертификата и, возможно, требуемый пароль. Значения компонентов открытого и закрытого ключей N, e и d предоставляются на выходах компонента RSA Key Generator.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    In den Einstellungen der Komponente kann ausgewählt werden, auf welche Art die RSA-Schlüssel erzeugt werden sollen.
    Hier stehen vier Möglichkeiten zur Auswahl:<newline /><list><item><b>manuelle Eingabe der Primzahlen</b>: Hier müssen zwei konkrete Primzahlen <b>p</b> und <b>q</b> und der Wert für die öffentliche Schlüsselkomponente <b>e</b> angegeben werden. Die private Schlüsselkomponente <b>d</b>
        wird aus diesen Werten berechnet.
      </item><item><b>manuelle Eingabe des Schlüssels</b>: Hier werden die Werte für die Schlüsselkomponenten <b>N</b>, <b>e</b> und <b>d</b> eingegeben.
      </item><item><b>Primzahlen zufällig erzeugen</b>: Die Komponente erzeugt zwei zufällige Primzahlen <b>p</b> und <b>q</b> und berechnet daraus die Schlüsselkomponenten. Die Größenordnung der Primzahlen kann
        entweder durch eine obere Schranke oder durch die Anzahl der Bits der Primzahlen angegeben werden.
      </item><item><b>X.509-Zertifikat</b>: Der RSA-Schlüssel liegt in Form eines X.509-Zertifikates vor. Geben Sie den Pfad zur Zertifikatsdatei und das eventuell benötigte Passwort an.
      </item></list>

    Die Komponente stellt die Werte <b>N</b>, <b>e</b> und <b>d</b> für die öffentlichen und privaten RSA-Schlüssel an den entsprechenden Ausgängen zur Verfügung.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/RSA" />
      <caption lang="en">RSA in the English wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/RSA-Kryptosystem" />
      <caption lang="de-DE">RSA-Kryptosystem in der deutschen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/X.509" />
      <caption lang="en">X.509 certificates in the English wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/X.509" />
      <caption lang="de-DE">X.509-Zertifikate in der deutschen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>