<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The RSA Key Generator component offers multiple ways of generating the public and private keys needed for the RSA algorithm.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die RSA-Schlüsselgenerator-Komponente bietet mehrere Möglichkeiten zur Erzeugung der für die RSA-Verschlüsselung benötigten öffentlichen und privaten Schlüssel an.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    In the settings of the component, you can choose between four different ways of producing the RSA keys:<newline /><list><item><b>Enter primes manually</b>: Here you have to enter two prime numbers <b>p</b> and <b>q</b> and the public key component <b>e</b>. The private key component <b>d</b> will be calculated from these values.
      </item><item><b>Enter keys manually</b>: Here you have to enter the key components <b>N</b>, <b>e</b> and <b>d</b>.
      </item><item><b>Generate random primes</b>: The component will generate two random prime numbers and calculate from them the key components. The size of the prime numbers can be
        influenced by specifying an upper limit or the number of bits the prime numbers should have.
      </item><item><b>X.509 Certificate</b>: The RSA keys are available in the form of a X.509 certificate. Enter the path to the certificate file and a possibly required password.
      </item></list>

    The values of the public and private key components <b>N</b>, <b>e</b> and <b>d</b> are provided at the outputs of the RSA Key Generator component.

  
</usage>
  <usage lang="de-DE">
    In den Einstellungen der Komponente kann ausgewählt werden, auf welche Art die RSA-Schlüssel erzeugt werden sollen.
    Hier stehen vier Möglichkeiten zur Auswahl:<newline /><list><item><b>manuelle Eingabe der Primzahlen</b>: Hier müssen zwei konkrete Primzahlen <b>p</b> und <b>q</b> und der Wert für die öffentliche Schlüsselkomponente <b>e</b> angegeben werden. Die private Schlüsselkomponente <b>d</b>
        wird aus diesen Werten berechnet.
      </item><item><b>manuelle Eingabe des Schlüssels</b>: Hier werden die Werte für die Schlüsselkomponenten <b>N</b>, <b>e</b> und <b>d</b> eingegeben.
      </item><item><b>Primzahlen zufällig erzeugen</b>: Die Komponente erzeugt zwei zufällige Primzahlen <b>p</b> und <b>q</b> und berechnet daraus die Schlüsselkomponenten. Die Größenordnung der Primzahlen kann
        entweder durch eine obere Schranke oder durch die Anzahl der Bits der Primzahlen angegeben werden.
      </item><item><b>X.509-Zertifikat</b>: Der RSA-Schlüssel liegt in Form eines X.509-Zertifikates vor. Geben Sie den Pfad zur Zertifikatsdatei und das eventuell benötigte Passwort an.
      </item></list>

    Die Komponente stellt die Werte <b>N</b>, <b>e</b> und <b>d</b> für die öffentlichen und privaten RSA-Schlüssel an den entsprechenden Ausgängen zur Verfügung.
  </usage>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/RSA" />
      <caption lang="en">RSA in the English wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/RSA-Kryptosystem" />
      <caption lang="de-DE">RSA-Kryptosystem in der deutschen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/X.509" />
      <caption lang="en">X.509 certificates in the English wikipedia</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/X.509" />
      <caption lang="de-DE">X.509-Zertifikate in der deutschen Wikipedia</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>