<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    A virtual machine, which allows to execute encrypted software, qualifies for secret program execution.<newline />
    If a user wants to get his program executed by a third party without revealing the input, output or the program itself, he can achieve that by encrypting his program (this only works for batch programs without later user interaction). The requirement of not knowing the input or output is not a mandatory one.
    In both cases the third party receives the encrypted program, which can be executed using the virtual machine. The encrypted result will then be returned to the user.<newline />
    To be able to execute an encrypted program, homomorphic encryption is used.<newline />
    The process of executing a program can be described as follows:
    <enum><item><b>Generate keys</b></item><item>Assemble and encrypt program code into machine code <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMAssembler"/>) --></item><item>Execute the machine code  <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMMachine"/>) --></item><item>Decrypt and interpret the result  <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMMemoryDisplay"/>) --></item></enum>
	All these steps are available by using plugins in <i>CrypTool 2</i>.<newline />
	The used virtual machine is based on <i>ShapeCPU</i> and works in conjunction with <i>SEAL</i> (Simple Encrypted Arithmetic Library), which implements the Fan-Vercauteren homomorphic cryptosystem.
	
	<section headline="Key Generator">
	  The <i>Key Generator</i> generates the public, the private and the evaluation keys. The public key is used to encrypt a program, the evaluation keys to evaluate a program and the secret key to decrypt the result of a program.
	  It also supplies the encryption parameters.
	</section></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Eine verschlüsselt arbeitende virtuelle Maschine erlaubt es, das auszuführende Programm zu verbergen.<newline />
    Möchte ein Nutzer sein Programm von einer dritten Partei ausführen lassen, ohne dass diese die Eingabe, den Algorithmus oder auch die Ausgabe kennt, so kann er dies durch die Verschlüsselung seines Programms samt Daten erreichen (dies geht nur für Batchprogramme ohne spätere User-Interaktion). Die Forderung nach der Unkenntlichmachung der Eingabe/Ausgabe kann aber auch entfallen.
    In beiden Fällen erhält die dritte Partei das verschlüsselte Programm und führt es mittels der virtuellen Maschine aus. Das verschlüsselte Ergebnis wird danach an den Nutzer zurückübermittelt.<newline />
    Die Möglichkeit, ein verschlüsseltes Programm auszuführen, wird durch die Nutzung eines homomorphen Kryptosystems erreicht.<newline />
    Der Ablauf beim Ausführen eines verschlüsselten Programms sieht wie folgt aus:
    <enum><item><b>Schlüsselgenerierung</b></item><item>Assemblierung und Verschlüsselung des Programmcodes in Maschinencode <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMAssembler"/>) --></item><item>Ausführen des Maschinencodes <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMMachine"/>) --></item><item>Entschlüsselung und Interpretation des Ergebnisses <!-- (<docRef item="CrypTool.Plugins.EncryptedVMMemoryDisplay"/>) --></item></enum>
    Alle diese Schritte sind einzeln als Plugins im <i>CrypTool 2</i> verfügbar.<newline />
    Die verschlüsselt arbeitende virtuelle Maschine basiert auf <i>ShapeCPU</i> und wird in Kombination mit der Kryptobibliothek <i>SEAL</i> (Simple Encrypted Arithmetic Library), welche die homomorphe Verschlüsselung nach <i>Fan-Vercauteren</i> umsetzt, genutzt.

    <section headline="Schlüsselgenerator">
	  Der <i>Schlüsselgenerator</i> generiert einen öffentlichen, einen privaten und die Berechnungs-schlüssel. Der öffentliche Schlüssel dient zum Verschlüsseln eines Programms, die Berechnungsschlüssel zur effizienten Verarbeitung eines Programms und der private Schlüssel zum Entschlüsseln des Ergebnisses des Programmes.
	  Neben den Schlüsseln werden auch die dazugehörigen Verschlüsselungsparamter generiert.
	</section></introduction>
  <usage lang="en">
    <section headline="Output">
	  The output's are the public, private and evaluation keys as well as the encryption parameters.
    </section>
    <section headline="Power of Poly Modulus (Keysize)">
	  This setting specifies the key size to use for generating the keys.
    </section>
    <section headline="Progress bar">
      <list>
        <item>0%: Start of the plugin.</item>
        <item>50%: The optimal encryption parameters have been determined using the key size.</item>
        <item>100%: The keys are generated.</item>
      </list>
    </section>
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    <section headline="Ausgabe">
	  Die Ausgabe besteht aus dem generierten Schlüsselpaar (ein öffentlicher und ein privater Schlüssel) sowie den Berechnungs-schlüsseln und den Verschlüsselungsparametern.
    </section>
    <section headline="Grad des Poly-Modulos (Schlüsselgröße)">
	  Gibt die Schlüsselgröße zum Generieren der Schlüssel an.
    </section>
    <section headline="Fortschrittsanzeige">
      <list>
        <item>0%: Start des Plugins.</item>
        <item>50%: Die optimalen Verschlüsselungsparamter wurden bestimmt.</item>
        <item>100%: Die Schlüsselgenerierung ist abgeschlossen.</item>
      </list>
    </section>
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Homomorphic_encryption" lang="en" />
      <caption lang="en">Homomorphic encryption (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Homomorphe_Verschlüsselung" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Homomorphe Verschlüsselung (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://shapecpu.de/shape-cpu/" />
      <caption lang="en">ShapeCPU</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://sealcrypto.codeplex.com/" />
      <caption lang="en">Simple Encrypted Arithmetic Library (SEAL)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://eprint.iacr.org/2012/144" />
      <caption lang="en">Somewhat Practical Fully Homomorphic Encryption (Fan-Vercauteren)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>