<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<sample>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--File name: JosseCipher.xml-->
  <!--Last edited: 2022.12.16-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'de' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="de">Josse-Chiffre</title>
  <summary lang="de">Ver- und Entschlüsselung mit der <i>Josse-Chiffre</i></summary>
  <description lang="de">Diese Vorlage zeigt einen Ver- und Entschlüsselungsprozess mit der Josse-Chiffre. Das Verfahren verfügt über eine Fehlerfortpflanzung und wurde erst im Jahre 2020 in einem wissenschaftlichen Artikel beschrieben, obwohl es 1870 entwickelt wurde.</description>
  <keywords lang="de">Josse-Chiffre, Französisch, Krieg</keywords>
  <replacements lang="de">
<replacement key="$Josse Cipher$" value="Josse-Chiffre" />
    <replacement key="$Plaintext$" value="Klartext" />
    <replacement key="$Keyword$" value="Schlüsselwort" />
    <replacement key="$Alphabet$" value="Alphabet" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Geheimtext" />
    <replacement key="$Decrypted plaintext$" value="Entschlüsselter Klartext" />
    <replacement key="$memo$" value="Diese Vorlage demonstriert die {\b Josse-Chiffre}. Die Josse-Chiffre wurde 1870 von Major H. D. Josse erfunden, aber erst nach ihrer Wiederentdeckung im Jahr 2020 öffentlich bekannt gemacht.\line
\line
Die Josse-Chiffre-Komponente hat drei Eingänge: Klartext, Schlüsselwort und Alphabet. Bei der Verschlüsselung wird zunächst ein Schlüsselwort in die erste Zeile einer Ersetzungstabelle (Rechteck; jeder Buchstabe wird nur einmal verwendet) geschrieben. Dann werden die restlichen Buchstaben des Alphabets darunter geschrieben (siehe Präsentation der Komponente). Die erzeugte Tabelle wird verwendet, um die Buchstaben des Klartextes in Zahlen umzuwandeln. Diese Zahlen werden dann mit der Gleichung C_i = (P_i + C_i-1) mod len(Alphabet) verschlüsselt. Wenn die Modulo-Funktion eine 0 zurückgibt, wird len(Alphabet) anstelle der 0 verwendet. Bei der Verschlüsselung werden zwei Ausnahmen gemacht: (1) Der erste Buchstabe wird mit len(Alphabet) - P_1 verschlüsselt und (2) der zweite Buchstabe mit C_2 = (P_1 + P_2) mod len(Alphabet) verschlüsselt. Die Zahlen werden schließlich mithilfe derselben Tabelle in die Zeichen des Geheimtextes umgewandelt.\line
\line
Die Entschlüsselung erfolgt in umgekehrter Weise (Verwendung von &quot;-&quot; anstelle von &quot;+&quot;)." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--Language 'en' starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <title lang="en">Josse Cipher</title>
  <summary lang="en">Encryption and decryption with the <i>Josse Cipher</i></summary>
  <description lang="en">This template shows how to encrypt and decrypt using the Josse cipher. The process has error propagation and was first described in a scientific article in 2020, although it was developed in 1870.</description>
  <keywords>Josse Cipher, French, War</keywords>
  <replacements lang="en">
    <replacement key="$Josse Cipher$" value="Josse Cipher" />
    <replacement key="$Plaintext$" value="Plaintext" />
    <replacement key="$Keyword$" value="Keyword" />
    <replacement key="$Alphabet$" value="Alphabet" />
    <replacement key="$Ciphertext$" value="Ciphertext" />
    <replacement key="$Decrypted plaintext$" value="Decrypted plaintext" />
    <replacement key="$memo$" value="This template demonstrates the {\b Josse cipher}. The Josse cipher was invented in 1870 by Major H. D. Josse, but it did not become publicly known until its rediscovery in 2020.\line
\line
The Josse cipher component has three inputs: Plaintext, Keyword, and Alphabet. During encryption, a keyword is first written in the first line of a replacement table (Rectangle; each letter only used once). Then, the remaining characters of the alphabet are written underneath (see component's presentation). The generated table is used to convert plaintext letters into numbers. These numbers are then encrypted using the equation C_i = (P_i + C_i-1) mod len(alphabet). If the modulo function returns a 0, len(alphabet) is used instead of the 0. There are two exceptions made during the encryption: (1) The first letter is encrypted by len(alphabet) - P_1 and (2) the second letter is encrypted by C_2 = (P_1 + P_2) mod len(alphabet). The numbers are finally converted to the ciphertext characters using the same table.\line
\line
The decryption is the inverse process (use &quot;-&quot; instead of &quot;+&quot;)." />
  </replacements>
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <!--The general section starts here:-->
  <!--- - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - - -->
  <icon file="JosseCipher.png" />
  <relevantPlugins>
    <plugin name="JosseCipher" />
  </relevantPlugins>
</sample>