<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<documentation>
  <language culture="en"/>
  <language culture="de-DE"/>

  <introduction lang="en">
	  Anonymization methods are used on datasets to protect individual privacy. <newline/>
	  The objective is to publish datasets without making it possible to re-identify any individual in the dataset. <newline/>
	  The anonymization component enables the application of methods such as k-anonymity, l-diversity, and t-closeness to a provided dataset. <newline/>
	  This dataset is displayed as a datatable, and for each anonymization method, specific columns are presented to indicate the status of the anonymization process.
	  See <ref id="reference"/> for more information on anonymization. 
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
	  Anonymisierungsmethoden werden bei Datensätzen angewendet, um die Privatsphäre von Individuen zu schützen. <newline/>
	  Das Ziel besteht darin, Datensätze zu veröffentlichen, ohne dass es möglich ist, eine Einzelperson in dem Datensatz wiederzuerkennen. <newline/>
	  Die Anonymisierungskomponente ermöglicht die Anwendung von Methoden wie k-Anonymität, l-Diversity und t-Closeness auf einen bereitgestellten Datensatz. <newline/>
	  Dieser Datensatz wird als Datentabelle dargestellt, und für jede Anonymisierungsmethode werden spezifische Spalten angezeigt, um den Status des Anonymisierungsprozesses anzuzeigen.
	  Siehe <ref id="reference"/> für weitere Informationen zur Anonymisierung.
  </introduction>

  <usage lang="en">
	  The component expects a dataset in CSV format. This can be provided using the CT2 tool 'Text Input'. <newline/>
	  Define the appropriate delimiters for columns and rows in the component's settings. <newline/>
	  Once executed, the dataset is displayed as a table in the component's presentation. <newline/>
	  Now, the columns can be classified as identifiers, quasi-identifiers, and sensitive attributes. <newline/>
	  Depending on whether a column classified as a quasi-identifier contains numerical or categorical values,
	  different functionalities can be applied to aggregate the values.
	  <section headline="Numerical Values">
		  Numerical values in a column are arranged in ascending order within a gray container and are separated from each other by black dividing lines. <newline/>
		  Clicking on these dividing lines removes them. Adjacent values without dividing lines are grouped as value ranges. <newline/>
		  This range can be expanded by clicking on neighboring dividing lines or split into individual values by clicking again on the previously selected lines. <newline/>
		  By clicking on additional dividing lines, more value ranges can also be created. The table is then updated following the pattern [minimum value - maximum value].
	  </section>
	  <section headline="Categorical Values">
		  In columns with categorical values, these are represented as blue rectangles within a gray container. Each categorical value in a column appears in this container exactly once. <newline/>
		  The blue rectangles can be moved using drag-and-drop. To group values, a rectangle can be moved so that it overlaps another. <newline/>
		  When two blue rectangles overlap, they form a combined value. A combined value can be expanded by moving another blue rectangle so that it overlaps one of the already combined rectangles. <newline/>
		  To separate grouped values, the user can move one of the combined rectangles so that they no longer overlap. The data table updates automatically after each move of a blue rectangle.
	  </section>
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
	  Die Komponente erwartet einen Datensatz im CSV-Format. Dieser kann über das CT2-Werkzeug "Texteingabe" bereitgestellt werden. <newline/>
	  Definiere in den Einstellungen der Komponente die entsprechenden Trennzeichen für Spalten und Zeilen. <newline/>
	  Nach der Ausführung wird der Datensatz als Tabelle in der Präsentation der Komponente dargestellt. <newline/>
	  Nun können die Spalten als Identifikatoren, Quasi-Identifikatoren und sensible Attribute klassifiziert werden. <newline/>
	  Je nachdem, ob in einer als Quasi-Identifikator klassifizierten Spalte numerische oder kategorische Werte vorliegen, 
	  können unterschiedliche Funktionalitäten zur Zusammenfassung der Werte angewendet werden.

	  <section headline="Numerische Werte">
		  Numerische Werte einer Spalte sind in einem grauen Container in aufsteigender Reihenfolge angeordnet und durch schwarze Trennlinien voneinander getrennt. <newline/> 
		  Ein Klick auf die Trennlinien entfernt diese. Benachbarte Werte ohne Trennlinien werden als Wertebereiche zusammengefasst. <newline/>
		  Dieser Bereich kann durch Anklicken benachbarter Trennlinien erweitert oder durch erneutes Anklicken der zuvor ausgewählten Trennlinien in einzelne Werte aufgeteilt werden. <newline/>
		  Durch das Anklicken weiterer Trennlinien können zudem zusätzliche Wertebereiche erstellt werden. Die Tabelle wird dabei nach dem Muster [Minimalwert - Maximalwert] aktualisiert.
	  </section>
	   <section headline="Kategorische Werte">
		   In Spalten mit kategorischen Werten werden diese als blaue Rechtecke innerhalb eines grauen Containers dargestellt. <newline/>
		   Jeder kategorische Wert einer Spalte erscheint in diesem Container genau einmal. Die blauen Rechtecke können per Drag-and-Drop verschoben werden. <newline/>
		   Um Werte zusammenzufassen, kann ein Rechteck so verschoben werden, dass es ein anderes überlappt. Wenn sich zwei blaue Rechtecke überschneiden, bilden sie einen zusammengefassten Wert. <newline/>
		   Ein zusammengesetzter Wert kann erweitert werden, indem ein weiteres blaues Rechteck so verschoben wird, dass es eines der bereits kombinierten Rechtecke überlappt. <newline/>
		   Um zusammengefasste Werte wieder zu trennen, kann der Nutzer eines der kombinierten Rechtecke so verschieben, dass sie sich nicht mehr überschneiden. <newline/>
		   Die Datentabelle aktualisiert sich automatisch nach jeder Verschiebung eines blauen Rechtecks.
	   </section>
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
	  The presentation is divided into four sections. In the upper left section, the imported dataset is displayed as a table. 
	  The columns of the imported dataset are listed in the upper right. Using comboboxes, these columns can be classified as identifiers, quasi-identifiers, or sensitive attributes. 
	  The functionality for merging categorical values is located in the bottom left, while the functionality for merging numerical values can be found in the bottom right. 
	  The representations of the anonymity methods can be accessed via the five tabs at the top.
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
	  Die Präsentation ist in vier Bereiche unterteilt. Im oberen linken Bereich wird der eingelesene Datensatz als Tabelle dargestellt. 
	  Oben rechts sind die Spalten des eingelesenen Datensatzes aufgelistet. Mithilfe von Comboboxen können diese Spalten als Identifikatoren, Quasi-Identifikatoren oder sensitive Attribute klassifiziert werden. 
	  Unten links befindet sich die Funktionalität zum Zusammenführen von kategorischen Werten, während unten rechts die Funktionalität zum Zusammenführen von numerischen Werten zu finden ist. 
	  Die Darstellungen der Anonymitätsmethoden können über die fünf oberen Tabs aufgerufen werden.
  </presentation>
  
  <references>
	  <linkReference id="reference">
	  <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Data_anonymization" lang="en" />
	  <caption lang="en">Wikipedia - Data Anonymization</caption>
	  </linkReference>
  </references>
</documentation>