<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The Vigenère Analyzer allows to cryptanalyze ciphers, which are encrypted using the Vigenère cipher.
    The Vigenère cipher is a polyalphabetic substitution cipher.
    It uses a keyword to decide, which of several substitution alphabets will be used to encrypt a letter from the plaintext.
    The substitution alphabets that are used by Vigenère are the 26 shifts of the standard alphabet.
    In contrast to the monoalphabetic substitution, where all characters of the plaintext are replaced using a single substitution alphabet, the polyalphabetic substitution uses several different substitution alphabets.
    A variation of the Vigenère cipher is the Vigenère Autokey cipher.
    It avoids the periodicity of the keyword by appending the plaintext to the keyword and using the resulting string as the new keyword.
    <newline /><newline />
	The Vigenère Analyzer allows also to analyze Vigenère autokey, Beaufort, and Beaufort autokey ciphers.
	To decipher a given encrypted text, the analyzer internally uses the hill-climbing algorithm.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Mit der Vigenère-Analyse können Texte analysiert werden, die mit der Vigenère-Chiffre verschlüsselt wurden.
    Die Vigenère-Chiffre ist eine polyalphabetische Substitutions-Chiffre.
    Sie verwendet ein Schlüsselwort, um zu entscheiden, welches von mehreren Substitutionsalphabeten zum Verschlüsseln eines Buchstabens aus dem Klartext verwendet wird.
    Die von Vigenère verwendeten Substitutionsalphabete sind die 26 Verschiebungen des Standardalphabets.
    Im Gegensatz zur monoalphabetischen Substitution, bei der alle Zeichen des Klartextes durch ein einziges Substitutionsalphabet ersetzt werden, werden bei der polyalphabetischen Substitution mehrere verschiedene Substitutionsalphabete verwendet.
    Eine Variante der Vigenère-Chiffre ist das Vigenère-Selbstschlüssel-Verfahren.
    Es vermeidet die Periodizität des Schlüsselworts, indem es Klartext an das Schlüsselwort anhängt und somit die resultierende Zeichenfolge als neues Schlüsselwort verwendet. 
    <newline /><newline />
	Die Vigenère-Analyse kann auch Vigenère-Selbstschlüssel-, Beaufort- und Beaufort-Selbstschlüssel-Chiffren analysieren.
	Um einen verschlüsselten Text zu entschlüsseln, verwendet die Analyse intern den Bergsteige-Algorithmus (hill climbing).
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The Vigenère Analyzer allows to use one of the two modes: "Classic Vigenère" and "Vigenère Autokey".
    The lower and upper bound of the keylengths, which should be analyzed, can be configured.
    The "Restarts" setting defines, how many times the hill-climbing algorithm should be restarted.
    "Language" selects the language of the plaintext and the "Type of n-grams" the widths of n-grams used by the analyzer's cost function.
    Finally, the "Keystyle" defines, if the to-be-tested keys are randomly generated keys or natural language-based.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Vigenère-Analyse ermöglicht die Analyse in einem der beiden Modi: "Klassischer Vigenère" und "Vigenère-Selbstschlüssel-Verfahren".
    Die Unter- und Obergrenze der Schlüssellängen, die analysiert werden sollen, kann konfiguriert werden.
    Die Einstellung "Neustarts" definiert, wie oft der Hill-climbing-Algorithmus neu gestartet werden soll.
    "Sprache" wählt die Sprache des Klartextes und "Art der n-Gramme" die Breite der n-Gramme, die von der Kostenfunktion des Analysators verwendet werden.
    Der "Art des Schlüssels" definiert, ob die zu testenden Schlüssel zufällig generierte Schlüssel sind oder auf natürlicher Sprache basieren.
  </usage>
  <references></references>
</documentation>