<?xml version="1.0" encoding="utf-8" ?>
<documentation>
  <language culture="en"/>    
  <language culture="de-DE"/>    
  
  <introduction lang="en">
    In classical cryptography, the trifid cipher is a cipher that combines three Polybius squares with transposition and uses fractionation.
    It was invented around 1901 by Felix Delastelle.
  </introduction>

  <introduction lang="de-DE">
    In der klassischen Kryptographie ist die Trifid-Chiffre eine Chiffre, die dreu Polybius-Quadrate mit Transposition kombiniert und somit eine Fraktionierung erzeugt.
    Sie wurde um 1901 von Felix Delastelle erfunden.
  </introduction>

  <usage lang="en">
    First, three Polybius squares are filled with a mixed alphabet, e.g. based on a keyword. 
    The plaintext is then encrypted based on the coordinates of the plaintext letter in the Polybius squares by writing the digits in three-digit columns below the plaintext. 
    Thus, a three-digit ciphertext element is always written below a single plaintext letter. 
    Then the encrypted intermediate ciphertext is decrypted (back to letters) using the Polybius squares. 
    However, instead of reading the digits column by column, they are read row by row. 
    In the process, the resulting three-digit ciphertext elements are transposed and fractionated.
    Instead of completely writing the intermediate ciphertext in three lines in one go below the full plaintext, only n-letter blocks (e.g., n=3) of the ciphertext can be encoded inividually. 
    The n is then called the "period" of the cipher. 
    To decrypt a given ciphertext, the procedure is performed in the reverse direction.
  </usage>

  <usage lang="de-DE">
    Zunächst werden drei Polybius-Quadrate mit einem gemischten Alphabet, z.B. auf der Grundlage eines Schlüsselworts, gefüllt.
    Der Klartext wird dann auf der Grundlage der Koordinaten des Klartextbuchstabens in den Polybius-Quadraten verschlüsselt, indem die Ziffern in dreistelligen Spalten unter den Klartext geschrieben werden.
    Ein dreistelliges Geheimtext-Element wird also immer unter einen einzelnen Klartextbuchstaben geschrieben.
    Anschließend wird der verschlüsselte Zwischengeheimtext mit Hilfe der Polybius-Quadrate entschlüsselt (zurück in Buchstaben).
    Statt die Ziffern spaltenweise zu lesen, werden sie dabei jedoch zeilenweise gelesen.
    Dadurch werden die resultierenden dreistelligen Geheimtext-Elemente transponiert und fraktioniert.
    Anstatt den Zwischengeheimtext komplett in drei Zeilen in einem Zug unter den vollständigen Klartext zu schreiben, können nur n-Buchstaben-Blöcke (z.B. n=3) des Geheimtexts einzeln verschlüsselt werden.
    Das n wird dann als "Periode" der Chiffre bezeichnet.
    Um einen gegebenen Geheimtext zu entschlüsseln, wird das Verfahren in umgekehrter Richtung durchgeführt.
  </usage>
  
  <presentation lang="en">
  </presentation>
  
  <presentation lang="de-DE">
  </presentation>

  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Trifid_cipher" lang="en" />
      <caption lang="en">Trifid cipher (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Trifid_cipher" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Trifid cipher (Englische Wikipedia)</caption>
    </linkReference>    
  </references>
</documentation>