<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component reads the clipboard of the operating system and provides it as a data stream.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente liest die Zwischenablage des Betriebssystems aus und stellt sie als Datenstrom zur Verfügung.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Connect the output of the component with the component, that should receive the contents of the clipboard as input.
    The component can apply a conversion, if the content of the clipboard is base64-encoded or is a string of hexadecimal characters.
    You can choose the appropriate format in the settings.
    If the content of the clipboard does not comply with the selected format, an error message will be issued.
    Choose the format 'text', if the clipboard content should be sent to the output unchanged.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Verbinden Sie den Ausgang der Komponente mit einer Komponente, die den Inhalt der Zwischenablage als Eingabe erhalten soll.
    Die Komponente kann eine automatische Konvertierung vornehmen, falls der Inhalt der Zwischenablage im Base-64-Format oder als Folge von Hexadezimalzeichen kodiert ist.
    In den Einstellungen können Sie das Format angeben.
    Entspricht das Format der Zwischenablage nicht dem eingestellten Format, so wird eine Fehlermeldung ausgegeben.
    Soll der Inhalt der Zwischenablage unverändert ausgegeben werden, so wählen Sie das Format 'Text'.
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Clipboard_(software)" />
      <caption lang="en">Clipboard</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Zwischenablage" />
      <caption lang="de-DE">Zwischenablage</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>