<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component implements three attacks against the secret key of the Wired Equivalent Privacy protocol (<docRef item="CrypTool.WEP.WEP" />).
    The three attacks are FMS, KoreK and PTW: different attacks with different fundamentals and different probabilities of success.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente implementiert drei Angriffe auf den geheimen Schlüssel des Wired Equivalent Privacy-Protokolls (<docRef item="CrypTool.WEP.WEP" />).
    Die drei Angriffe sind der FMS-Angriff, der KoreK-Angriff und der PTW-Angriff, die jeweils auf einem anderen Prinzip aufbauen und unterschiedliche Erfolgswahrscheinlichkeiten besitzen.
</introduction>
  <usage lang="en">
    You can choose the attack from the drop-down menu in the component settings.
    <newline /><newline />
    The packets, that the component requires for cryptanalysis, have to be provided at the input as a data stream.
    You can use the <docRef item="CrypTool.Internet_frame_generator.Internet_frame_generator" /> and the <docRef item="CrypTool.WEP.WEP" /> components to generate any amount of suitable packets.
    <newinle /><newinle />
    When the workspace is executed, the component reads all available packets and tries to discover the secret WEP key with the selected attack method.
    If the WEP key could not be recovered with the provided packets, the component outputs the value "False" at its output.
    This can then be evaluated by further components, that generate more packet input for this component.
    If the key was found, the value "True" will be output, advising the attached components that no more packets are needed.
    <newline /><newline />
    If the amount of available packets is limited, you should activate the checkbox in the settings of the component.
    This will advise it to read all packets on the input at once. If they are not sufficient to determine the key, the component will
    display an appropriate message in the presentation view.
    When all packets have been analyzed, the component will output "True" in both cases, indicating that the search is finished.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Wählen Sie in den Einstellungen der Komponente die Angriffsart aus.
    <newline /><newline />
    Die von der Komponente für die Kryptoanalyse benötigten Pakete müssen am Eingang als Datenstrom eingegeben werden.
    Sie können die <docRef item="CrypTool.Internet_frame_generator.Internet_frame_generator" />-Komponente und die <docRef item="CrypTool.WEP.WEP" />-Komponente verwenden,
    um eine beliebige Anzahl geeigneter Pakete zu generieren.
    <newline /><newline />
    Wenn der Arbeitsbereich ausgeführt wird, liest die Komponente alle anliegenden Pakete ein und versucht, mit der gewählten Angriffsmethode den geheimen WEP-Schlüssel zu rekonstruieren.
    Wenn der WEP-Schlüssel nicht gefunden wird, gibt die Komponente den booleschen Wert "False" an seinem Ausgang aus.
    Dieses Signal kann von weiteren Komponenten als Aufforderung ausgewertet werden, weitere Pakete zur Analyse zur Verfügung zu stellen.
    Wenn der Schlüssel gefunden wurde, so wird der Wert "True" ausgegeben, um anzuzeigen, dass die Analyse beendet ist.
    <newline /><newline />
    Aktivieren Sie das Kontrollkästchen in den Einstellungen der Komponente, falls die Anzahl der für die Analyse zur Verfügung stehenden Pakete beschränkt ist.
    Dadurch wird die Komponente angewiesen, alle anliegenden Pakete auf einmal einzulesen. Wenn sie nicht ausreichen, um den WEP-Schlüssel zu bestimmen, gibt die
    Komponente eine entsprechende Meldung in der Präsentationsansicht aus.
    Wenn alle Pakete analysiert wurden, wird am Ausgang der Wert "True" ausgegeben, um anzuzeigen, dass die Analyse beendet ist.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    Open the presentation view of the component to see the status of the current analysis.
    <newline /><newline />
    The first line shows which attack is currently running.
    The second line shows the total amount of packets that have been read so far ("Sniffed packets").
    The third line shows, how many packets have been used for the analysis ("Used packets").
    Both, the FMS attack and the KoreK attack use only certain encrypted data packets.
	 
    The FMS attack searches for special initialization vectors (IV), and
    the KoreK attack has some additional conditions, that determine whether or not the packet can be used for analysis.
    The PTW attack uses all packets for the analysis.
    <newline /><newline />
    The text box in the presentation view shows the current state of the analysis.
    For FMS and KoreK, the first column is the index of the key byte (beginning at "00"), and the following columns are
    the potential key bytes with their corresponding ranking in brackets.
    For the PTW attack, the format is different.
    There are no columns any more, but one line, in which the currently most voted value for each key byte is shown.
    So, the first value represents the potential first key byte, the second value the potential second key byte, and so on.
    <newline /><newline />
    The key bytes are always shown in hexadecimal notation. 
    If the key has been reconstructed successfully, this key will be presented to you in the normal ASCII notation, too.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Öffnen Sie die Komponente in der Präsentationsansicht, um den aktuellen Status der Analyse zu erfahren.
    <newline /><newline />
    Die erste Zeile zeigt an, welcher Angriff gerade ausgeführt wird.
    Die zweite Zeile gibt die Anzahl der bisher gelesenen Pakete an.
    Die dritte Zeile zeigt an, wie viele der gelesenen Pakete für die Analyse verwendet werden konnten.
    Der FMS-Angriff und der KoreK-Angriff können nur bestimmte verschlüsselte Pakete verwenden.
    Der FMS-Angriff sucht nach bestimmten Initialisierungsvektoren (IV), und der KoreK-Angriff stellt noch einige weitere Anforderungen,
    die festlegen, ob ein Paket für die Analyse geeignet ist.
    Der PTW-Angriff kann alle Pakete verwenden.
    <newline /><newline />
    Im Textfeld wird der momentane Status der Analyse angezeigt.
    Für FMS und KoreK steht in der ersten Spalte der Index des Schlüsselbytes (beginnend mit "00"),
    und die folgenden Spalten zeigen die potentiellen Werte, die für dieses Schlüsselbyte in Frage kommen, zusammen mit der jeweiligen Gewichtung in Klammern.
    Die Anzeige für den PTW-Angriff weicht von diesem Format ab.
    Es wird nur eine einzelne Zeile angezeigt, in der die aktuell für am wahrscheinlichsten gehaltenen Werte der Schlüsselbytes aufgelistet werden.
    Der erste Wert ist also das wahrscheinlichste erste Byte des Schlüssels, das zweite das wahrscheinlichste zweite Schlüsselbyte, und so weiter.
    <newline /><newline />
    Die Schlüsselbytes werden in hexadezimaler Schreibweise dargestellt.
    Wenn der Schlüssel erfolgreich rekonstruiert werden konnte, wird dieser auch als ASCII-Zeichenfolge ausgegeben.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Wired_Equivalent_Privacy" lang="en" />
      <caption lang="en">Wired Equivalent Privacy</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Wired_Equivalent_Privacy" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Wired Equivalent Privacy</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.drizzle.com/~aboba/IEEE/rc4_ksaproc.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">FMS attack (PDF)</caption>
      <link url="http://www.drizzle.com/~aboba/IEEE/rc4_ksaproc.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">FMS-Angriff (PDF, englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.netstumbler.org/f50/aircrack-yet-another-wep-cracking-tool-linux-11878/index2.html" lang="en" />
      <caption lang="en">KoreK attack</caption>
      <link url="http://www.netstumbler.org/f50/aircrack-yet-another-wep-cracking-tool-linux-11878/index2.html" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">KoreK-Angriff (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://eprint.iacr.org/2007/120.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">PTW attack (PDF)</caption>
      <link url="http://eprint.iacr.org/2007/120.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">PTW-Angriff (PDF, englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>