<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Cramer-Shoup is an asymmetric key encryption algorithm based on ElGamal.
    Cramer-Shoup was presented by Ronald Cramer and Victor Shoup in 1998.
    It was the first efficient cryptosystem against adaptive chosen ciphertext attacks.
    In comparison to ElGamal, Cramer-Shoup was extended to ensure non-malleability even against a resourceful attacker.
    The difference between ensure an increase of the ciphertexts size (two to three times).
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Cramer-Shoup ist ein asymmetrisches Verschlüsselungsverfahren basierend auf ElGamal dem Verschlüsselungsschema.
    Das Verfahren ist das erste asymmetrisches Verfahren, das gegenüber von Chosen Chiffretext Attacks (CCA) sicher ist ohne Random Oracle Model.
    Bei einem CCA-sicheren Verfahren kann der Angreifer den Chiffretext entschlüsseln lassen.
    Jedoch ist es nicht möglich während der Entschlüsselungsanfrage, den Chiffretext anhand gewonnener Informationen zu entschlüsseln.
    Ein Random Oracle Model wird in der Kryptografie genutzt um (ideale) Hashfunktion zumodullieren.
    Dabei kann es zu Problem führen, wenn eine reale Hashfunktion verwendet wird.
    Dieses Verfahren wurde von Ronald Cramer und Victor Shoup im Jahr 1998 vorgestellt.
    Die Unterschied zwischen Cramer-Shoup und ElGamal sind Erweiterung des Chiffretext um Verifizierung, dadurch kommt ein drei mal so länger Chiffretext zustande.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Cramer-Shoup plugin is based on three components.
    The different components are needed to build a cryptosystem based on the KEM/DEM paradigma.
    This paradigma is developed to create a hybrid encryption scheme.
    The asymmetric part is necessary to generate a random key and to generate the public/private key pair.
    The key can be used for symmetric encryption scheme.
    <section headline="Cramer-Shoup Key Generator">
      The CS Key Generator is used to generate a public/private pair key based on a chosen elliptic curve.
      The recommended elliptic is curve25519.
      The output is split in two parts, the public key and the private key.
    </section><newline /><newline />
    The AES component has the two operation modes "Encaps" and "Decaps". You can switch between the modes in the settings of the component.
    <section headline="Cramer-Shoup Encaps">
      CS Encaps generates a session key and a ciphertext based on public key and chosen hash function.
      The public key is an input and the hash function can be chosen via settings.
    </section><section headline="Cramer-Shoup Decaps">
      CS Decaps is used to extract the key from the ciphertext.
      The hash function must be the same as in the encaps mode.
    </section></usage>
  <usage lang="de-DE">
    Das Cramer-Shoup Plugin ist nach dem KEM/DEM Hybrid Paradigma aufgebaut.
    Dieses Paradigma definiert ein kombiniertes Verschlüsselungssystem.
    KEM ist der asymmetrische Teil: Dieser berechnet ein Schlüssel und den passende Chiffretext.
    Anschließend lässt sich mit dem Chiffretext und dem geheimen Schlüssel der Schlüssel berechnen.
    DEM ist der symmetrische Teil, der mit Hilfe von dem Schlüssel Daten verschlüsseln kann.
    Das Cramer-Shoup Plugin besteht aus drei Komponenten.
    <section headline="Cramer-Shoup Key Generator">
      Wählen Sie in den Einstellungen der Komponente eine elliptische Kurve.
      Die Ausgabe besteht aus dem geheimen und dem öffentlichen Schlüssel.
      Der geheime Schlüssel wird für die Komponente Cramer-Shoup Decaps benötigt und der öffentliche Schlüssel wird für die Komponente Cramer-Shoup Encaps benötigt.
    </section><newline /><newline />
    Die Komponente hat die zwei Betriebsarten "Encaps" und "Decaps", zwischen denen in den Einstellungen der Komponente umgeschaltet werden kann.
    <section headline="Encaps">
      Wählen Sie in den Einstellungen der Komponente eine Hashfunktion.
      Die Eingabe besteht nur aus dem öffentlichen Schlüssel (generiert in der Komponente Cramer-Shoup Key Generator).
      Die Ausgabe besteht aus einem zufälligen Schlüssel und dem Geheimtext, der in der Komponente Cramer-Shoup Decaps benötigt wird.
    </section><section headline="Decaps">
      Wählen Sie in den Einstellungen der Komponente eine Hashfunktion.
      Die Hashfunktion muss mit der Hashfunktion der Komponente Cramer-Shoup Encaps übereinstimmen.
      Als Eingabe werden der geheime Schlüssel und der Geheimtext benötigt.
      Die Ausgabe ist der generierte Schlüssel.
    </section></usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/Cramer%E2%80%93Shoup_cryptosystem" lang="en" />
      <caption lang="en">Cramer-Shoup cryptosystem (Wikipedia)</caption>
      <link url="https://de.wikipedia.org/wiki/Cramer-Shoup-Kryptosystem" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Cramer-Shoup-Kryptosystem (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>