<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
   Visual codes are a common way to provide information that should be easily read by machines. 
		 <newline />
		The first visual code was patented in 1952 by Norman Joseph Woodland[1] and was based on Morse code. 
		 <newline /><newline />
   There are two main types of visual codes: one-dimensional and two-dimensional.
   <newline />
		One-dimensional codes are also known as "Barcodes". They are mostly very limited in the amount of information they can provide. 
		Therefore, they are usually containing a number that should identify something (e.g.: a product in a supermarket).
		 <newline />
    The applications of two-dimensional visual codes are widely distributed due to their ability to provide much more information. 
		They can save a simple link to a website or entire contact information (see the Vcard template). 
		Other applications are advertisement (e.g.: providing additional information) or proof of payment (e.g.: train tickets, post stamps).
		 <newline /><newline />
    But be aware that visual codes can also contain harmful content, such as a link to a malicious website[2] or malicious code (e.g.: SQL-Injections).
		Though there are simple ways to authenticate the origin of a visual code (see the template "RSA signed QRCode"), almost all visual codes are not signed.
 </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Visuelle Codes sind eine verbreitete Methode um Informationen, die einfach von Maschinen gelesen werden sollen, bereitzustellen. 
		 <newline />
		Der erste visuelle Code wurde 1952 von Norman Joseph Woodland patentiert[1] und basierte auf dem Morsecode.
		 <newline /><newline />
		Es gibt zwei Haupttypen von visuellen Codes, ein- und zweidimensionale.
		 <newline />
		Eindimensionale Codes sind auch als Barcodes bekannt. Sie können nur wenig Informationen speichern und beinhalten deswegen meist nur eine Nummer, die zur Identifikation dient (z.B.: Produkte im Supermarkt).
		 <newline />
		Das Einsatzgebiet von zweidimensionalen visuellen Codes ist weit gefächert, da sie mehr Informationen speichern können.
		Sie können einen einfachen Link zu einer Webseite oder vollständige Kontaktinformationen (siehe Vcard-Vorlage) enthalten. 
		Weitere Anwendungen sind Werbung (z.B. um zusätzliche Informationen bereitzustellen) oder Zahlungsnachweis (z.B. Bahntickets, Briefmarken).
		 <newline /><newline />
    Aber seien Sie sich bewusst, dass ein visueller Code auch schädliche Inhalte enthalten kann, wie zum Beispiel einen Link zu einer bösartigen Webseite [2] oder bösartigen Code (z.B.: SQL-Injektionen).
	 Trotz der Tatsache, dass es sehr einfache Möglichkeiten gibt, die Herkunft eines visuellen Codes zu authentifizieren (siehe die Vorlage "RSA signierter QRCode"), sind fast alle visuellen Codes unsigniert. 
  </introduction>
  <usage lang="en">
	After you drag the component onto your workspace, you have to select the type of the visual code you want to create in the settings of the component.
	 <newline />
  The component will now generate a visual code from your input.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	 Nachdem Sie die Komponente auf den Arbeitsbereich gezogen haben, müssen Sie in den Einstellungen die Art des Visuellen Codes wählen, den sie erstellen möchten.
	  <newline />
	 Die Komponente wird nun aus Ihrer Eingabe einen visuellen Code generieren.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	The presentation displays the generated barcode.
	 <newline />
  If you would like additional information about the structure of the current barcode, you can simply press the "Explain" button.  
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Die Präsentation zeigt Ihnen den generierten Barcode. 
	 <newline />
  Zusätzliche Informationen über den Aufbau des aktuellen Barcodes erhalten Sie durch Drücken des "Erklären"-Knopfes.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://www.google.com/patents?id=vWJoAAAAEBAJ" lang="en" />
      <caption lang="en">first patent</caption>
      <link url="http://www.google.com/patents?id=vWJoAAAAEBAJ" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">erstes Patent</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.securelist.com/en/blog/208193145/Its_time_for_malicious_QR_codes" lang="en" />
      <caption lang="en">malicious QRCode</caption>
      <link url="http://www.securelist.com/en/blog/208193145/Its_time_for_malicious_QR_codes" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">bösartigen QRCode</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://www.securitytube.net/video/190" lang="en" />
      <caption lang="en">
        "Toying with Barcodes" at Defcon 16.
        Felix "FX" Lindner demonstrates security vulnerabilities in existing barcode implementations.
      </caption>
      <link url="http://www.securitytube.net/video/190" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">
        "Toying with Barcodes" auf der Defcon 16.
        Felix "FX" Lindner demonstriert Sicherheitslücken in existierenden Barcode-Anwendungen.
      </caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>