<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    The T-310 ARGON is a historic cipher machine that has been used by German Democratic Republic (Deutsche Demokratische Republik).
    It is a stream cipher using a special encryption process which is more sophisticated than a plain XOR used by most stream ciphers. This
    process includes a matrix multiplication. The keystream is derived from a complex algorithm which resembles a block cipher.
    Unlike electro-mechanical machines like Enigma, the encryption function of T-310 is realized completely in electronics.
    <newline />
    It uses two keys. The main key is a 240 bit key (30 bytes) grouped into two keys of respective 15 bytes. Each of these keys must
    have an odd parity. Thus, the key has an entropy (effective value) of 10 times 23 = 230 bit. The second key is called long term key
    and is a permutation fixed onto the machine. It could be changed as a last resort measurement if other parts turned out to be insecure.
    
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Die T310 ARGON ist eine historische Chiffriermaschine, die in der Deutschen Demokratischen Republik (DDR) eingesetzt wurde.
    Sie verwendet eine spezielle Stromchiffre, die sich durch eine besondere Verknüpfung des Klartexts mit dem Schlüsselstrom
    von anderen Algorithmen dieser Klasse abhebt. Dabei wird eine Matrixmultiplikation durchgeführt. Der Schlüsselstrom wird aus einem komplexen
    Algorithmus abgeleitet, der einer Blockchiffre gleicht. Im Gegensatz zu elektromechanischen Maschinen (wie der Enigma) wird
    die Verschlüsselungsfunktion der T-310/50 alleine durch elektronische Bauteile realisiert.
    <newline />
    Die Maschine verwendet zwei Schlüssel. Einen 240 bit langen Hauptschlüssel (30 Bytes), der in zwei Teilschlüssel à 120 bit (15 Bytes) unterteilt ist.
    Beide Teilschlüssel müssen eine ungerade Parität haben. Daher hat der Gesamtschlüssel eine Entropie (Informationsgehalt) von 10 mal 23 = 230 bit.
    Der zweite Schlüssel heißt Langzeitschlüssel und besteht aus verschiedenen Permutationen, die fest auf der Maschine installiert sind. Der Langzeitschlüssel
    konnte als zusätzliche Sicherheitsoption getauscht werden.
    
    </introduction>
  <usage lang="en">
    <section headline="General Usage">
      Connect the input and output connectors, as well as the keys. There are two key connectors for two subkeys,
      which form the main key together. The plugin has 4 settings you can change (see below).
    </section>
    <section headline="Key structure">
     Both subkeys must fulfill two requirements:
     <enum><item>The length must be exactly 15 bytes (120 bit).</item><item>The parity of the key must be odd.</item></enum></section>
    <section headline="Action">
      Choose if you want to encrypt or decrypt data
    </section>
    <section headline="bit selector">
      Due to the complex structure of the T310 and its logical gates, it is not always clear which bits of a vector are used.
      This button allows you to switch between the least or most significant bits of certain vectors like the initialization vector
      and the keys.
    </section>
    <section headline="Long term key">
      A special key which was fixed onto the complex unit, and could only be changed with some effort. It consists of permutations
      which are used for deriving the keystream, therefore the long term key is crucial to the security of the algorithm.
      They were numbered (not chronologically); some of these keys are selectable in this plugin.
    </section>
    <section headline="Version of the T-310">
      Select if you want to use the T310/50 or T-310/51. The older T-310/50 was only able to 
      encrypt characters of the CCITT-2 encoding table, which is a 5 bit teleprinting standard. Due to the short
      length of only 5 bits the amount of available characters was limited. It supports only upper case letters,
      numbers from 0-9 and some other characters. This version will truncate all input data which is not 7 bit ASCII encoded
      by default and without warning. If the input still contains non-convertable characters, you will receive a warning.
      They will be truncated from the message before encrypting. Lower case letters will be converted automatically to upper case.
      <newline /><newline />
      The newer T-310/51 could encrypt any kind of byte-based data. It reduces bytes to 5-bit words before encrypting it.
      This implementation handles this process by expanding 5 bytes to 8 bytes with a length of 5 bits (lowest common multiple: 5 * 8 = 40)
    </section>
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    <section headline="Allgemeine Verwendung">
      Verbinden Sie die Eingabe- und Ausgabekonnektoren, sowie die Schlüssel. Es gibt zwei Schlüsseleingabekonnektoren für die Teilschlüssel,
      die den Hauptschlüssel (Zeitschlüssel) bilden. Des Weiteren gibt es vier veränderbare Einstellungen
      für den Algorithmus (siehe unten).
    </section>
    <section headline="Aufbau der Schlüssel">
      Ein am Schlüsseleingang angegebener Schlüssel muss zwei Anforderungen erfüllen:
      <enum><item>Die Länge muss 15 Byte betragen (120 Bits)</item><item>Die Parität des Schlüssels muss ungerade sein</item></enum></section>
    <section headline="Aktion">
      Es kann zwischen Ver- oder Entschlüsseln gewählt werden.
    </section>
    <section headline="bit-Auswahl">
      Aufgrund der komplexen Struktur der logischen Schaltungen der T-310, ist nicht immer klar, welche Bits der (Schlüssel-)Vektoren
      wirklich verwendet werden. Aus diesem Grund kann mit dieser Option gewählt werden, ob das höchst- oder niedrigstwertige bit eines Vektors
      verwendet wird (zum Beispiel beim Initialisierungsvektor).
      
    </section>
    <section headline="Langzeitschlüssel">
      Ein spezieller Schlüssel, der fest auf der Maschine installiert wurde und nicht einfach zu tauschen war.
      Er besteht aus Permutationen die bei der Ableitung pseudozufälliger Bits (Wurmreihe) verwendet werden,
      und ist damit für die Sicherheit des Verfahrens wichtig. Diese Schlüssel waren (nicht chronologisch) durchnummeriert;
      einige können in diesem Plug-in ausgewählt werden.
      
    </section>
    <section headline="Version der T-310">
      Es kann zwischen der T-310/50 oder der T-310/51 gewählt werden. Die ältere T-310/50 konnte nur Zeichen nach dem Kodierungstandard
      für Fernschreibzeichen CCITT-2 verschlüsseln. Da dieser nur 5 bit lang ist, ist die Zahl der verfügbaren Zeichen begrenzt. Es werden
      nur Großbuchstaben, Ziffern von 0 bis 9 und einige Sonderzeichen unterstützt. In diesem Modus werden alle Zeichen automatisch
      und ohne Warnung entfernt, die nicht im 7-bit-ASCII-Zeichensatz enthalten sind. Falls Zeichen in den Eingabedaten übergeben werden,
      die es in 7-bit-ASCII aber nicht in CCITT-2 gibt, wird eine Warnung ausgegeben, bevor die jeweiligen Zeichen entfernt und der Klartext
      verschlüsselt wird. Kleinbuchstaben werden automatisch in Großbuchstaben umgewandelt.
      <newline /><newline />
      Die neuere T-310/51 konnte beliebige Daten verschlüsseln. Dazu wurden Bytes vor dem Verschlüsseln auf 5-bit-Wörter reduziert.
      Diese Implementierung teilt 5-Byte-Blöcke auf 8 Byte auf (Kleinstes gemeinsames Vielfaches: 5 * 8 = 40).
    </section>
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/T-310/50" lang="en" />
      <caption lang="en">T-310/50 (Wikipedia, german)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/T-310/50" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">T-310/50 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>