<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!DOCTYPE category SYSTEM "..\wizard.dtd"[]>
<!-- This is the XML file defining the mordern encryption categories a user can select from. -->
<category image="Modern">
  <name lang="en">Modern Encryption</name>
  <name lang="de">Moderne Verschlüsselung</name>
  <description lang="en">Selecting this allows you to analyze a ciphertext that was encrypted by a modern algorithm. You can choose which algorithm you want to use for doing this.</description>
  <description lang="de-DE">Wählen Sie diesen Punkt, um einen Geheimtext, der mit einem modernen Algorithmus verschlüsselt wurde, zu analysieren. Das zu verwendende Verschlüsselungsverfahren kann von Ihnen ausgewählt werden.</description>
  <!-- This is the step's headline. It should be short, but precise. -->
  <headline lang="en">Type Selection</headline>
  <headline lang="de">Auswahl des Typs</headline>
  <!-- This is the step's description. -->
  <task lang="en">Select which kind of modern encryption algorithm you want to use.</task>
  <task lang="de">Wählen Sie, welches moderne Verschlüsselungsverfahren Sie benutzen wollen.</task>
  <!-- Symmetric Encryption Category -->
  <file resource="Wizard.Config.Analysis.wizard.config.modernSymEn.xml" />
  <!-- Asymmetric Encryption Category -->
  <category image="Asym">
    <name lang="en">Asymmetric Encryption</name>
    <name lang="de">Asymmetrische Verschlüsselung</name>
    <description lang="en">Selecting this allows you to analyze a ciphertext that was encrypted by a modern asymmetric algorithm. You can choose which algorithm you want to use for doing this.</description>
    <description lang="de-DE">Wählen Sie diesen Punkt, um einen Geheimtext, der mit einem modernen asymmetrischen Algorithmus verschlüsselt wurde, zu analysieren. Das zu verwendende Verschlüsselungsverfahren kann von Ihnen ausgewählt werden.</description>
    <!-- This is the step's headline. It should be short, but precise. -->
    <headline lang="en">Algorithm Selection</headline>
    <headline lang="de">Algorithmenauswahl</headline>
    <!-- This is the step's description. -->
    <task lang="en">Select an asymmetric encryption/decryption algorithm.</task>
    <task lang="de">Wählen Sie ein asymmetrisches Verschlüsselungsverfahren.</task>
    <!-- RSA input -->
    <input image="RSA">
      <name lang="en">RSA</name>
      <description lang="en">RSA is an asymmetric (public-key) algorithm to encrypt plaintext or to decrypt ciphertext. RSA stands for Rivest, Shamir and Adleman who first publicly described it. It is the first algorithm known to be suitable for signing as well as encryption, and was one of the first great advances in public-key cryptography.
RSA is widely used in electronic commerce protocols, and is believed to be secure given sufficiently long keys and using of up-to-date implementations.
      </description>
      <description lang="de">RSA ist ein asymmetrisches Verschlüsselungsverfahren. RSA steht für Rivest, Shamir und Adleman, die dieses Verfahren zum ersten Mal öffentlich beschrieben. Es ist der erste Algorithmus, der sowohl zur Signierung als auch für die Verschlüsselung benutzt werden konnte und war einer der ersten großen Fortschritte in der Public-Key-Kryptografie.
RSA ist in kommerziellen Protokollen weit verbreitet und gilt bei genügend langen Schlüsseln und unter Verwendung aktueller Implementierungen als sicher.
</description>
      <headline lang="en">RSA Attack</headline>
      <headline lang="de">RSA-Angriff</headline>
      <task lang="en">Please read the explanation.</task>
      <task lang="de">Bitte lesen Sie die Beschreibung.</task>
      <inputBox plugin="" property="" visibleLines="10">
        <description lang="en"></description>
        <defaultvalue lang="en">
The security of the RSA cryptosystem is based on the problem of factoring large integer numbers.
This is because the equation N = p*q holds, where p and q are primes. N is the common part of the private and public keypair.
If you know the public keypair (N, e), it is possible to also calculate the private keypair (N, d), 
because d is simply the multiplicative inverse of e modulo (p-1)*(q-1).
So the main problem of attacking RSA lies in the factorization of N into its two prime factors.

By clicking "next", you can factorize a large number into all its factors.
        </defaultvalue>
        <defaultvalue lang="de">
Die Sicherheit des RSA-Kryptosystems basiert auf dem Problem, eine sehr große Semi-Primzahl in ihre beiden Primfaktoren zu zerlegen.
Der gemeinsame Teil des privaten und des öffentlichen Schlüssels, die Zahl N = p*q, ist das Produkt zweier großer Primzahlen. Wären die
Faktoren p und q von N bekannt, so könnte man aus dem öffentlichen Schlüssel (N, e) leicht den privaten Schlüssel (N, d) berechnen,
indem man d als das multiplikative Inverse von e modulo (p-1)*(q-1) ermittelt.
Also liegt das Hauptproblem eines RSA-Angriffes darin, N in seine beiden Primfaktoren zu zerlegen.

Klicken Sie auf 'Weiter', um eine große Zahl in ihre Faktoren zu zerlegen.
        </defaultvalue>
      </inputBox>
      <file resource="Wizard.Config.Math.wizard.config.factorization.xml" />
    </input>
  </category>
  <category image="Hash">
    <name lang="en">Hash Functions</name>
    <name lang="de">Hash-Funktionen</name>
    <description lang="en">Selecting this allows you to create a collision for a hash function. You can choose which hash algorithm you want to use.</description>
    <description lang="de">Wählen Sie diesen Punkt, um eine Kollision eines Hashwertes zu erzeugen. Sie können auswählen, welchen Hash-Algorithmus Sie verwenden wollen.</description>
    <!-- This is the step's headline. It should be short, but precise. -->
    <headline lang="en">Hash Function Selection</headline>
    <headline lang="de">Hash-Funktion: Auswahl</headline>
    <!-- This is the step's description. -->
    <task lang="en">Select a hash function.</task>
    <task lang="de">Wählen Sie eine Hash-Funktion.</task>
    <input image="MD5">
      <name lang="en">MD5</name>
      <description lang="en">MD5 (Message-Digest algorithm 5) is a widely used cryptographic hash function with a 128-bit (16-byte) hash value.</description>
      <description lang="de">MD5 (Message-Digest algorithm 5) ist eine weit verbreitete kryptografische Hash-Funktion mit einem 128-bit-Hashwert (16 Bytes).</description>
      <headline lang="en">MD5</headline>
      <task lang="en">Select if you want to create an MD5 collision.</task>
      <task lang="de">Wählen Sie dies, wenn Sie eine MD5 Kollision erzeugen wollen.</task>
      <inputBox plugin="$Prefix$" property="Text" visibleLines="1" regex="(................................................................)+">
        <description lang="en">Prefix (must be a multiple of 64 characters):</description>
        <description lang="de">Präfix (muss ein Vielfaches von 64 Zeichen sein):</description>
        <defaultvalue lang="en">1234567890123456789012345678!! PREFIX !!012345678901234567890123</defaultvalue>
      </inputBox>
      <inputBox plugin="$Suffix$" property="Text" visibleLines="1">
        <description lang="en">Suffix (any data of any length):</description>
        <description lang="de">Suffix (beliebige Daten beliebiger Länge):</description>
        <defaultvalue lang="en">!! SUFFIX !!Just some random text</defaultvalue>
      </inputBox>
      <sampleViewer image="MD5" file="Hashfunctions\MD5Collider.cwm">
        <name lang="en">MD5 Collision</name>
        <name lang="de">MD5 Kollision</name>
        <description lang="en">Creates a collision for MD5.</description>
        <description lang="de">Erzeugt eine Kollision für MD5.</description>
        <headline lang="en">MD5</headline>
        <task lang="en">Watch the MD5-Collision calculation result.</task>
        <task lang="de">Betrachten Sie das Resultat der MD5-Kollisionsberechnung.</task>
        <presentation plugin="$MD5Collider$" alignment="Stretch" height="30%">
          <description lang="en">Collider Progress:</description>
          <description lang="en">Kollisions Fortschritt:</description>
        </presentation>
        <presentation plugin="$Data$ 1" height="120" alignment="Left" width="49%" group="one">
          <description lang="en">Data 1 Output:</description>
          <description lang="de">Data 1-Ausgabe:</description>
        </presentation>
        <presentation plugin="$MD5 of data$ 1" height="120" alignment="Right" width="49%" group="one">
          <description lang="en">MD5 Data 1 Output:</description>
          <description lang="de">MD5 Data 1-Ausgabe:</description>
        </presentation>
        <presentation plugin="$Data$ 2" height="120" alignment="Left" width="49%" group="two">
          <description lang="en">Data 2 Output:</description>
          <description lang="de">Data 2-Ausgabe:</description>
        </presentation>
        <presentation plugin="$MD5 of data$ 2" height="120" alignment="Right" width="49%" group="two">
          <description lang="en">MD5 Data 2 Output:</description>
          <description lang="de">MD5 Data 2-Ausgabe:</description>
        </presentation>
      </sampleViewer>
    </input>
  </category>
</category>