<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    MD5 (Message-Digest Algorithm 5) is a widely used cryptographic hash function that produces a 128-bit hash value.
    MD5 was designed in 1991 by Ron L. Rivest.
    A typical use of MD5 hash values is the verification of data integrity.
    <section headline="History">
      MD5 is one in a series of cryptographic hash functions designed by Ronald L. Rivest of the Massachusetts Institute of Technology.
      When analytic work indicated, that its predecessor MD4 was likely to be insecure, MD5 was designed in 1991 to be a secure replacement.
      Hans Dobbertin later found indeed weaknesses in MD4.
      In 1996, Dobbertin found a collision in the compression function of MD5.
      While this did not compromise the full MD5 hash function, cryptographers recommended switching to a more secure algorithm, such as SHA-256 or RIPEMD-160.
      In August 2004, chinese researchers found collisions for the full MD5 function.
      These attacks only affect collision attacks on MD5. They have no impact on preimage attacks. No method for computing a preimage in a reasonable timespan is presently known.
    </section><section headline="Algorithm">
      MD5 takes a message of arbitrary length as input and generates a hash value of fixed length (128 bits).
      First, the message is padded so that its length is 64 bits less than a multiple of 512 bits, by appending a '1'-bit and then as many '0'-bits as necessary to reach the desired length.
      Then a 64-bit number, that represents the length of the input message, is appended so that the message length is now a multiple of 512.
      The main algorithmm of MD5 works on a 128-bit buffer that is divided into four 32-bit words A, B, C and D. They are initialized with certain fixed values.
      The encryption function (also known as compression function) is now applied to this buffer, where the first 512-bit block is used as a key parameter.
      The processing of a message block consists of four similar stages, termed rounds. Each round is composed of 16 operations based on a non-linear function "F", modular addition, and left rotation.
      There are four possible "F"-functions. A different one is used in each round:
      <newline /><img src="MD5/DetailedDescription/Images/MD5.png" /></section></introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    MD5 (Message-Digest Algorithm 5) ist eine weit verbreitete kryptografische Hash-Funktion, die einen 128-bit-Hashwert erzeugt. MD5 wurde 1991 von Ronald L. Rivest entwickelt.
    Die errechneten MD5-Summen (kurz md5sum) werden zum Beispiel zur Integritätsprüfung von Dateien eingesetzt.
    <section headline="Geschichte">
      MD5 ist ein Vertreter aus einer Reihe von (kryptografischen) Hash-Funktionen, die von Ronald L. Rivest am Massachusetts Institute of Technology entwickelt wurden.
      Als Analysen ergaben, dass der Vorgänger MD4 wahrscheinlich unsicher ist, wurde MD5 1991 als sicherer Ersatz entwickelt. Tatsächlich wurden später von Hans Dobbertin Schwächen in MD4 gefunden.
      1996 meldete Dobbertin eine Kollision in der Kompressionsfunktion von MD5. Dies war zwar kein Angriff auf die vollständige MD5-Funktion, dennoch empfahlen Kryptographen bereits damals, wenn möglich,
      auf sicherere Algorithmen wie SHA-256 oder RIPEMD-160 umzusteigen. Im August 2004 fanden chinesische Forscher Kollisionen für die vollständige MD5-Funktion.
      Diese Attacken wirken sich allerdings nur auf Kollisionsangriffe aus, Preimage-Angriffe können auch mit diesen Methoden nicht in sinnvoller Zeit durchgeführt werden.
    </section><section headline="Algorithmus">
      MD5 erzeugt aus einer Nachricht variabler Länge eine Ausgabe fester Länge (128 bit). Die Ausgangsnachricht wird zunächst so aufgefüllt, dass ihre Länge 64 Bits davon entfernt ist, durch 512 teilbar zu sein.
      Als erstes wird eine Eins angehängt, dann so viele Nullen wie nötig. Bei dem unwahrscheinlichen Fall, dass die Ausgangsnachricht schon die gewünschte Länge besitzt, wird trotzdem eine Eins angehängt.
      Nun wird eine 64-bit-Zahl, die die Länge der Ausgangsnachricht repräsentiert, angehängt. Die Nachrichtenlänge ist jetzt durch 512 teilbar.
      Der Hauptalgorithmus von MD5 arbeitet mit einem 128-bit-Puffer, der in vier 32-bit-Wörter A, B, C und D unterteilt ist. Diese werden mit bestimmten Konstanten initialisiert.
      Auf diesen Puffer wird nun die Verschlüsselungsfunktion (häufig auch Komprimierungsfunktion genannt) mit dem ersten 512-bit-Block als Schlüsselparameter aufgerufen.
      Die Behandlung eines Nachrichtenblocks geschieht in vier einander ähnlichen Stufen, von Kryptographen „Runden“ genannt. Jede Runde besteht aus 16 Operationen, basierend auf einer nichtlinearen Funktion „F“,
      modularer Addition und Linksrotation. Es gibt vier mögliche „F“-Funktionen, in jeder Runde wird davon eine andere verwendet:
      <newline /><img src="MD5/DetailedDescription/Images/MD5.png" /></section></introduction>
  <usage lang="en">
    The MD5 component has only one input connector, where it expects a data stream as input. It calculates the MD5 hash value of the input data stream and presents it on the
    outputs of the component, both as a data stream and as a byte array.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die MD5-Komponente benötigt lediglich einen Datenstrom als Eingabe. Aus den Daten dieses Stroms wird anschließend der MD5-Wert gebildet und sowohl in Form eines
    Datenstroms, als auch in Form eines Byte-Felds ausgegeben.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    When the presentation view of the component is activated, you can follow the partial steps of the hash value calculation.
    By clicking the appropriate buttons, you can step forward or backward through the MD5 rounds or jump at the end of a round or a block.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht der MD5-Komponente kann man die Teilschritte der Hash-Erzeugung nachvollziehen.
    Zu diesem Zwecke muss der Benutzer die Berechnung manuell weiterschalten.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/MD5" lang="en" />
      <caption lang="en">Message-Digest Algorithm 5 (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Message-Digest_Algorithm_5" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Message-Digest Algorithm 5 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="rfc">
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc1321" lang="en" />
      <caption lang="en">RFC1321: The MD5 Message-Digest Algorithm</caption>
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc1321" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">RFC1321: The MD5 Message-Digest Algorithm (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>