<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    MD5 (Message-Digest Algorithm 5) is a widely used cryptographic hash function that produces a 128-bit hash value.
    MD5 was designed in 1991 by Ron L. Rivest.
    A typical use of MD5 hash values is the verification of data integrity.
    <section headline="History">
      MD5 is one in a series of cryptographic hash functions designed by Ronald L. Rivest of the Massachusetts Institute of Technology.
      When analytic work indicated, that its predecessor MD4 was likely to be insecure, MD5 was designed in 1991 to be a secure replacement.
      Hans Dobbertin later found indeed weaknesses in MD4.
      In 1996, Dobbertin found a collision in the compression function of MD5.
      While this did not compromise the full MD5 hash function, cryptographers recommended switching to a more secure algorithm, such as SHA-256 or RIPEMD-160.
      In August 2004, chinese researchers found collisions for the full MD5 function.
      These attacks only affect collision attacks on MD5. They have no impact on preimage attacks. No method for computing a preimage in a reasonable timespan is presently known.
    </section><section headline="Algorithm">
      MD5 takes a message of arbitrary length as input and generates a hash value of fixed length (128 bits).
      First, the message is padded so that its length is 64 bits less than a multiple of 512 bits, by appending a '1'-bit and then as many '0'-bits as necessary to reach the desired length.
      Then a 64-bit number, that represents the length of the input message, is appended so that the message length is now a multiple of 512.
      The main algorithmm of MD5 works on a 128-bit buffer that is divided into four 32-bit words A, B, C and D. They are initialized with certain fixed values.
      The encryption function (also known as compression function) is now applied to this buffer, where the first 512-bit block is used as a key parameter.
      The processing of a message block consists of four similar stages, termed rounds. Each round is composed of 16 operations based on a non-linear function "F", modular addition, and left rotation.
      There are four possible "F"-functions. A different one is used in each round:
      <newline /><img src="MD5/DetailedDescription/Images/MD5.png" /></section></introduction>
  <introduction lang="zh-CN">MD5（消息摘要算法5）是一种广泛使用的加密哈希函数，可产生128位哈希值。 MD5由Ron L. Rivest于1991年设计。 MD5哈希值的典型用法是验证数据完整性。 MD5是由麻省理工学院的Ronald L. Rivest设计的一系列加密哈希函数之一。当分析工作表明它的前身MD4可能不安全时，MD5在1991年被设计为安全的替代品。 Hans Dobbertin后来发现MD4确实存在弱点。 1996年，Dobbertin在MD5的压缩功能中发现了一个碰撞。虽然这不会影响完整的MD5哈希功能，但密码学家建议切换到更安全的算法，例如SHA-256或RIPEMD-160。 2004年8月，中国研究人员发现了完整的MD5功能的碰撞。这些攻击仅影响对MD5的碰撞攻击。它们对原像攻击没有影响。目前尚不知道在合理的时间范围内计算原像的方法。 MD5将任意长度的消息作为输入，并生成固定长度（128位）的哈希值。首先，通过添加“ 1”位然后添加所需数量的“ 0”位以达到所需的长度，对消息进行填充，使其长度比512位的倍数少64位。然后附加一个代表输入消息长度的64位数字，以使该消息长度现在是512的倍数。MD5的主要算法在一个128位缓冲区上工作，该缓冲区被分为四个32位单词A，B，C和D。它们使用某些固定值初始化。现在将加密功能（也称为压缩功能）应用于此缓冲区，其中第一个512位块用作密钥参数。消息块的处理包括四个类似的阶段，称为回合。每个回合由基于非线性函数“ F”，模加和左旋转的16个运算组成。有四个可能的“ F”功能。每轮使用不同的：</introduction>
  <introduction lang="ru">MD5 (Message-Digest Algorithm 5) - широко используемая криптографическая хеш-функция, которая генерирует 128-битное хэш-значение. MD5 был разработан в 1991 году Рон Л. Ривест. Типичное использование хэш-значений MD5 - это проверка целостности данных. MD5 является одним из ряда криптографических хэш-функций, разработанных Рональдом Л. Ривестом из Массачусетского технологического института. Когда аналитическая работа указала, что ее предшественник MD4, вероятно, будет небезопасным, MD5 был разработан в 1991 году как надежная замена. Ганс Доббертин позже обнаружил недостатки в MD4. В 1996 году Добберт нашел столкновение в функции сжатия MD5. Хотя это не скомпрометировало полную хэш-функцию MD5, криптографы рекомендовали переключиться на более безопасный алгоритм, такой как SHA-256 или RIPEMD-160. В августе 2004 года китайские исследователи обнаружили столкновения для полной функции MD5. Эти атаки влияют только на атаки на столкновение на MD5. Они не влияют на атаки на прообраз. В настоящее время не известен способ вычисления прообраза в разумный промежуток времени. MD5 принимает сообщение произвольной длины в качестве входных данных и генерирует хэш-значение фиксированной длины (128 бит). Во-первых, сообщение заполняется так, что его длина составляет 64 бита меньше, чем кратное 512 бит, путем добавления «1» -битного и затем количества «0» -битов, если необходимо, чтобы достичь желаемой длины. Затем добавляется 64-разрядное число, представляющее длину входного сообщения, так что длина сообщения теперь кратна 512. Основной алгоритм MD5 работает с 128-битным буфером, который разделен на четыре 32-битных слова A, B, C и D. Они инициализируются некоторыми фиксированными значениями. Функция шифрования (также известная как функция сжатия) теперь применяется к этому буферу, где первый 512-битный блок используется в качестве ключевого параметра. Обработка блока сообщений состоит из четырех аналогичных этапов, называемых раундами. Каждый раунд состоит из 16 операций, основанных на нелинейной функции «F», модульной сложения и левого вращения. Существует четыре возможных «F» -функции. В каждом раунде используется другой:</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    MD5 (Message-Digest Algorithm 5) ist eine weit verbreitete kryptografische Hash-Funktion, die einen 128-Bit-Hashwert erzeugt. MD5 wurde 1991 von Ronald L. Rivest entwickelt.
    Die errechneten MD5-Summen (kurz md5sum) werden zum Beispiel zur Integritätsprüfung von Dateien eingesetzt.
    <section headline="Geschichte">
      MD5 ist ein Vertreter aus einer Reihe von (kryptografischen) Hash-Funktionen, die von Ronald L. Rivest am Massachusetts Institute of Technology entwickelt wurden.
      Als Analysen ergaben, dass der Vorgänger MD4 wahrscheinlich unsicher ist, wurde MD5 1991 als sicherer Ersatz entwickelt. Tatsächlich wurden später von Hans Dobbertin Schwächen in MD4 gefunden.
      1996 meldete Dobbertin eine Kollision in der Kompressionsfunktion von MD5. Dies war zwar kein Angriff auf die vollständige MD5-Funktion, dennoch empfahlen Kryptographen bereits damals, wenn möglich,
      auf sicherere Algorithmen wie SHA-256 oder RIPEMD-160 umzusteigen. Im August 2004 fanden chinesische Forscher Kollisionen für die vollständige MD5-Funktion.
      Diese Attacken wirken sich allerdings nur auf Kollisionsangriffe aus, Preimage-Angriffe können auch mit diesen Methoden nicht in sinnvoller Zeit durchgeführt werden.
    </section><section headline="Algorithmus">
      MD5 erzeugt aus einer Nachricht variabler Länge eine Ausgabe fester Länge (128 Bit). Die Ausgangsnachricht wird zunächst so aufgefüllt, dass ihre Länge 64 Bits davon entfernt ist, durch 512 teilbar zu sein.
      Als erstes wird eine Eins angehängt, dann so viele Nullen wie nötig. Bei dem unwahrscheinlichen Fall, dass die Ausgangsnachricht schon die gewünschte Länge besitzt, wird trotzdem eine Eins angehängt.
      Nun wird eine 64-Bit-Zahl, die die Länge der Ausgangsnachricht repräsentiert, angehängt. Die Nachrichtenlänge ist jetzt durch 512 teilbar.
      Der Hauptalgorithmus von MD5 arbeitet mit einem 128-Bit-Puffer, der in vier 32-Bit-Wörter A, B, C und D unterteilt ist. Diese werden mit bestimmten Konstanten initialisiert.
      Auf diesen Puffer wird nun die Verschlüsselungsfunktion (häufig auch Komprimierungsfunktion genannt) mit dem ersten 512-Bit-Block als Schlüsselparameter aufgerufen.
      Die Behandlung eines Nachrichtenblocks geschieht in vier einander ähnlichen Stufen, von Kryptographen „Runden“ genannt. Jede Runde besteht aus 16 Operationen, basierend auf einer nichtlinearen Funktion „F“,
      modularer Addition und Linksrotation. Es gibt vier mögliche „F“-Funktionen, in jeder Runde wird davon eine andere verwendet:
      <newline /><img src="MD5/DetailedDescription/Images/MD5.png" /></section></introduction>
  <usage lang="en">
    The MD5 component has only one input connector, where it expects a data stream as input. It calculates the MD5 hash value of the input data stream and presents it on the
    outputs of the component, both as a data stream and as a byte array.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">MD5组件只有一个输入连接器，它需要一个数据流作为输入。它计算输入数据流的MD5哈希值，并将其作为数据流和字节数组呈现在组件的输出中。</usage>
  <usage lang="ru">Компонент MD5 имеет только один входной разъем, где он ожидает ввода потока данных. Он вычисляет хеш-значение MD5 входного потока данных и представляет его на выходах компонента, как в потоке данных, так и в виде массива байтов.</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die MD5-Komponente benötigt lediglich einen Datenstrom als Eingabe. Aus den Daten dieses Stroms wird anschließend der MD5-Wert gebildet und sowohl in Form eines
    Datenstroms, als auch in Form eines Byte-Felds ausgegeben.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    When the presentation view of the component is activated, you can follow the partial steps of the hash value calculation.
    By clicking the appropriate buttons, you can step forward or backward through the MD5 rounds or jump at the end of a round or a block.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">激活组件的演示视图后，您可以按照哈希值计算的部分步骤进行操作。通过单击适当的按钮，您可以前进或后退以进行MD5循环，也可以在循环或程序段结束时跳转。</presentation>
  <presentation lang="ru">Когда представление представления компонента активировано, вы можете следить за частичными шагами вычисления значения хэш-функции. Нажимая соответствующие кнопки, вы можете делать шаг вперед или назад по раундам MD5 или прыгать в конце раунда или блока.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht der MD5-Komponente kann man die Teilschritte der Hash-Erzeugung nachvollziehen.
    Zu diesem Zwecke muss der Benutzer die Berechnung manuell weiterschalten.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="wikipedia">
      <link url="https://en.wikipedia.org/wiki/MD5" lang="en" />
      <caption lang="en">Message-Digest Algorithm 5 (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Message-Digest_Algorithm_5" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Message-Digest Algorithm 5 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="rfc">
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc1321" lang="en" />
      <caption lang="en">RFC1321: The MD5 Message-Digest Algorithm</caption>
      <link url="http://tools.ietf.org/html/rfc1321" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">RFC1321: The MD5 Message-Digest Algorithm (englisch)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>