<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
	The DCA KeyRecovery component performs the key recovery of a differential cryptanalysis. There are two categories of settings in the component. The cipher can be selected in the "Tutorial options". In the "Speed options" you can choose the automatic mode, the number of threads and an option whether to update the user interface during key recovery or at the end of the process. This option affects the speed of the component. When the component is ready to run, the "Start" button is activated and it starts flashing green.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">    
	Die DKA-KeyRecovery-Komponente führt die Schlüsselwiederherstellung einer differenziellen Kryptoanalyse durch. In den Einstellungen gibt es zwei Kategorien. In den "Tutorial-Optionen" kann die Chiffre ausgewählt werden. In den "Geschwindigkeits-Optionen" können der automatische Modus, die Anzahl an Threads und eine Option gewählt werden, ob die Benutzerschnittstelle während der Schlüsselwiederherstellung aktualisiert werden soll oder erst am Ende des Vorgangs. Durch diese Option wird die Geschwindigkeit der Komponente beeinflusst. Wenn die Komponente bereit zur Ausführung ist, wird der Button "Start" aktiviert und dieser beginnt grün zu blinken.  
  </introduction>
  <usage lang="en">
	The cipher to be analyzed must be selected in the settings. There are also speed options available: By increasing the number of threads, the component works faster. No user input is necessary in automatic mode. By disabling the update of the user interface during calculations, the calculation time can be reduced.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
	Die zu analysierende Chiffre muss in den Einstellungen ausgewählt werden, wo auch Geschwindigkeits-Optionen zur Verfügung stehen: Durch Erhöhung der Anzahl der Threads arbeitet die Komponente schneller. Im automatischen Modus sind keine Benutzereingaben notwendig. Durch Deaktivierung der Aktualisierung der Benutzerschnittstelle während der Ausführung von Berechnungen kann die Berechnungsdauer reduziert werden.
  </usage>
  <presentation lang="en">
	The component has a graphical user interface that displays the results and the status of the attack, and uses a tab selection. The "round status" tab displays information about the attack on the current encryption round. After a part of the key recovery has been completed the result of the recovery can be viewed. All key candidates, their number of hits, and their probabilities are displayed in a table. The table is sorted according to the amount of probability. The tab "Overall status" shows the results of the attacks on the individual encryption rounds.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
	Die Komponente verfügt über eine graphische Benutzerschnittstelle, in der die Ergebnisse und der Status des Angriffs dargestellt werden. Sie benutzt Reiter zur Auswahl. Im Reiter "Rundenstatus" sind informationen zum Angriff auf die aktuelle Verschlüsselungsrunde zu sehen. Ist ein Teil der Schlüsselwiederherstelung erfolgt, kann das Ergebnis der Wiederherstellung betrachtet werden. Dabei sind alle Schlüsselkandidaten, ihre Trefferanzahl und ihre Wahrscheinlichkeiten in einer Tabelle zu sehen. Die Tabelle ist geordnet nach der Höhe der Wahrscheinlichkeit. Im Reiter "Gesamtstatus" sind die Ergebnisse der Angriffe auf die einzelnen Verschlüsselungsrunden zu sehen.
  </presentation>
  <references></references>
</documentation>