<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="de-DE" />
  <language culture="en" />
  <!-- Introduction -->
  <introduction lang="de-DE">
    Bei der Verwendung symmetrischer Blockchiffren müssen diese in den meisten Fällen mit einem Betriebsmodus verwendet werden. Erst dadurch ist es möglich, 
    Eingaben zu verarbeiten, deren Länge die Blockgröße der jeweiligen Chiffre überschreiten. Für die Authentifizierung der Daten können einige Betriebsmodi zusätzlich 
    s.g. Nachrichten-Tags berechnen, die vom Empfänger zur Überprüfung verwendet werden können.
    <newline /><newline />
    In einigen der in CrypTool 2 implementierten Blockchiffren - z.B. AES, DES und RC2 - kann der Betriebsmodus direkt in der jeweiligen Komponente der Chiffre eingestellt 
    werden. Damit dies möglich ist, muss jeder Betriebsmodus individuell für jede einzelne Chiffre ausimplementiert worden sein. Der Zweck dieser Komponente 
    <i>Betriebsmodus-Visualisierer</i> ist es, eine Möglichkeit bereitzustellen, auch andere Blockchiffren mit verschiedenen Betriebsmodi benutzen zu können, ohne diese 
    zuerst implementieren zu müssen. Für die einzelne Chiffre ist es lediglich nötig, sie um das <i>IControlEncryption</i>-Interface zu erweitern, um sie mit dieser 
    Komponente benutzen zu können.
    <newline /><newline />
    Aktuell stellt der <i>Betriebsmodus-Visualisierer</i> die folgenden Betriebsmodi zur Verfügung:<newline />
    - Electronic Codebook Modus (ECB)<newline />
    - Cipher Block Chaining Modus (CBC)<newline />
    - Cipher Feedback Modus (CFB)<newline />
    - Output Feedback Modus (OFB)<newline />
    - Counter Modus (CTR)<newline />
    - XEX mit Tweak und Ciphertext-Stealing Modus (XTS)<newline />
    - Counter mit CBC-MAC Modus (CCM)<newline />
    - Galois/Counter Modus (GCM)
    <newline /><newline /><b>Anmerkung:</b> Alle oben genannten Betriebsmodi erfüllen vollständig die Anforderungen des <i>National Institute of Standards and Technology (NIST)</i>. Werden die Modi 
    mit der Blockchiffre AES betrieben, entsprechen deren Implementierungen exakt den Vorgaben, die auch an die offizielle Verwendung der Betriebsmodi gestellt werden. Um jedoch 
    dem didaktischen Nutzen einer E-Learning-Software gerecht zu werden, sind die Algorithmen für CrypTool 2 dahingehend verallgemeinert worden, dass auch Blockchiffren 
    verwendet werden können, die sich insbesondere hinsichtlich ihrer Blockgröße von AES unterscheiden. Im GCM-Modus beispielsweise werden vom Initialisierungsvektor nur die 
    letzten 32 bit für den Zähler verwendet. Bei einer Blockgröße von 128 bit entspricht das genau 25%. Würde GCM stattdessen mit DES benutzt werden, würden entsprechend nur
    25% von 64 bit - die letzten 16 bit - für den Zähler verwendet werden. Analog würden die arithmetischen Funktionen nicht mehr im Galoiskörper GF(2^128) sondern 
    stattdessen in GF(2^64) operieren.
  </introduction>
  <introduction lang="en">
    When it comes to symmetric blockciphers in most cases they must be used in combination with a certain mode of operation. Only then it is possible to encrypt or decrypt 
    inputs whose length is greater the the blockcipher's blocksize. Additionally some of the modes of operation provide the generation of a message tag for authentication 
    of the messages.
    <newline /><newline />
    For some of the in CrypTool 2 implemented blockciphers - e.g. AES, DES and RC2 - the mode of operation can be selected directly in the certain component of the cipher. 
    Therefore every mode of operation must be implemented in every single blockchipher independantly. With this component <i>Blockmode Visualizer</i> it is possible to 
    use a bandwith of modes of operation with every blockcipher which has been implemented for CrypTool 2. It is only necessary to extend the desired ciphers with the 
    <i>IControlEncryption</i> interface to be able to connect them with this component.
    <newline /><newline />
    The current version of the <i>Blockmode Visualizer</i> supports the following eight modes of operation:<newline />
    - Electronic Codebook Mode (ECB)<newline />
    - Cipher Block Chaining Mode (CBC)<newline />
    - Cipher Feedback Mode (CFB)<newline />
    - Output Feedback Mode (OFB)<newline />
    - Counter Mode (CTR)<newline />
    - XEX with tweak and ciphertext stealing Mode (XTS)<newline />
    - Counter with CBC-MAC Mode (CCM)<newline />
    - Galois/Counter Mode (GCM)
    <newline /><newline /><b>Note:</b> Each of the modes of operation totally meets the requirements of the <i>National Institute of Standards and Technology (NIST)</i>. If they are used with 
    the AES blockcipher their implementations conform the specified standards for the official usage of the modes of operation. However, for a didactical e-learning software 
    like CrypTool 2, the algorithms have been generalized to be used with various blockciphers, especially when the have a different blocksize as AES. For example, in the 
    GCM mode only the last 32 bit of the initialization vector will be used for the counter. For a blocksize of 128 bit this is equivalent to 25%. When GCM is used with 
    the DES blockcipher, again only the last 25% of the initialization vector will be used for the counter - in this case just 16 bit. Also the arithmetic functions in the 
    GCM or XTS mode won't operate in the galois field GF(2^128) but in GF(2^64) instead.
  </introduction>
  <!-- Usage -->
  <usage lang="de-DE">
    Damit überhaupt eine Verarbeitung der Eingabedaten stattfinden kann, muss zunächst die Blockchiffre eingestellt werden, die im weiteren Verlauf verwendet werden soll. Über 
    die <i>IControlEncryption</i>-Schaltfläche (der gelbe Blitz im rechten Bereich der Titelleiste der Komponente) können alle Blockchiffren ausgewählt werden, die das oben 
    genannte Interface implementiert haben. Ggf. können für die Chiffre noch individuelle Einstellungen vorgenommen werden. Als nächstes kann der Betriebsmodus eingestellt 
    werden, mit dem die Chiffre verwendet werden soll. Die Aktion der Komponente legt fest, ob eine Ver- oder Entschlüsselung durchgeführt werden soll.
    <newline /><newline />
    Je nach ausgewähltem Betriebsmodus werden unterschiedliche Datenein- und ausgänge verwendet. In jedem Fall benötigt die Komponente den Klartext für die Verschlüsselung bzw. 
    Geheimtext für die Entschlüsselung. Auch der Schlüssel für die Blockchiffre ist eine verpflichtende Eingabe. Die Länge des Schlüssels hängt von der eingestellten 
    Blockchiffre ab. Die einzige Ausnahme ist der XTS-Modus, der einen Schlüssel mit der doppelten Länge für die Verarbeitung benötigt. Für den Fall, dass der Schlüssel zu 
    kurz oder zu lang sein sollte, wird er entsprechend mit Nullen aufgefüllt oder gekürzt. Der tatsächlich verwendete Schlüssel wird dann über die Nachrichtenkonsole am 
    unteren Rand der Arbeitsfläche ausgegeben.
    <newline /><section headline="Electronic Codebook Modus (ECB)">
      Der Electronic Codebook Modus benötigt keine weiteren Eingaben für die Verschlüsselung. Da die Länge der Eingabe jedoch ein Vielfaches der Blockgröße der Blockchiffre 
      sein muss, kann ein Auffüllverfahren (Padding) ausgewählt werden, um zu kurze Eingaben notfalls auffüllen zu können.
    </section><newline /><section headline="Cipher Block Chaining Modus (CBC)">
      Für die Verarbeitung des ersten Datenblocks wird im Cipher Block Chaining Modus ein Initialisierungsvektor benötigt. Die Länge des Vektors entspricht der Blockgröße 
      der Blockchiffre. Genau wie der Schlüssel wird auch der Initialisierungsvektor mit Nullen aufgefüllt oder gekürzt, wenn er zu kurz oder zu lang sein sollte. Der 
      tatsächlich verwendete Initialisierungsvektor wird über die Nachrichtenkonsole der Arbeitsfläche ausgegeben. Genau wie beim ECB-Modus muss die Länge der Eingabe 
      ein Vielfaches der Blockgröße sein. Hierzu kann ebenfalls ein Auffüllverfahren (Padding) ausgewählt werden, um zu kurze Eingaben entsprechend aufzufüllen.
    </section><newline /><section headline="Cipher Feedback Modus (CFB)">
      Der Cipher Feedback Modus benötigt ebenfalls einen Initialisierungsvektor für die Verarbeitung des ersten Blocks. Genau wie beim CBC-Modus muss die Länge des 
      Vektors gleich der Blockgröße der Blockchiffre sein. Abweichungen von der Länge werden durch Auffüllen mit Nullen oder Kürzung korrigiert. Der tatsächlich verwendete 
      Initialisierungsvektor wird über die Nachrichtenkonsole der Arbeitsfläche ausgegeben. Beim CFB-Modus wird von den jeweiligen Ergebnissen der Blockchiffre nur der erste 
      Teil, das sog. Datensegment, verwendet. Die Länge dieses Segments kann in den Einstellungen der Komponente eingestellt werden und darf die Blockgröße der Blockchiffre 
      nicht überschreiten. Zu große Werte werden mit Hilfe des Modulo-Operators korrigiert und entsprechend über die Nachrichtenkonsole ausgegeben. Ähnlich wie beim ECB- 
      oder CBC-Modus muss auch beim CFB-Modus ein Auffüllverfahren (Padding) ausgewählt werden. Die Länge der Eingabe muss jedoch kein Vielfaches der Blockgröße sein, sondern 
      der Länge des Datensegments.
    </section><newline /><section headline="Output Feedback Modus (OFB)">
      Der Output Feedback Modus hat die interessante Eigenschaft, die intern verwendete Blockchiffre als Stromchiffre benutzen zu können. Auf diese Weise können nun 
      Eingaben beliebiger Länge (auch Null) ver- oder entschlüsselt werden. Für die Erzeugung des sog. Schlüsselstroms wird lediglich ein Initialisierungsvektor benötigt. 
      Dessen Länge muss der Blockgröße der Blockchiffre entsprechen und wird, wie auch in den vorigen Betriebsmodi, bei abweichender Länge mit Nullen aufgefüllt oder 
      gekürzt. Im OFB-Modus wird der Schlüsselstrom durch wiederholtes Verschlüsseln des Initialisierungsvektors erzeugt. Auf diese Weise wird von der Blockchiffre auch 
      nur die Verschlüsselungsfunktion benötigt, selbst wenn die Eingabe entschlüsselt werden soll.
    </section><newline /><section headline="Counter Modus (CTR)">
      Der Counter Modus unterscheidet sich vom OFB-Modus lediglich in der Art und Weise, wie der Schlüsselstrom generiert wird. Im CTR-Modus wird der 
      Initialisierungsvektor für weiteren Block um Eins erhöht, ehe er verschlüsselt wird. Völlig analog zum OFB-Modus können auf diese Weise Nachrichten beliebiger 
      Länge ver- und entschlüsselt werden. Auch wird von der Blockchiffre nur die Verschlüsselungsfunktion benötigt, um die Daten zu ver- oder entschlüsseln.
    </section><newline /><section headline="XEX mit Tweak und Ciphertext-Stealing Modus (XTS)">
      Der XTS-Modus ist eine Erweiterung von Philip Rogaways XEX-Modus. Die Verwendung eines Tweaks verhindert, dass, ähnlich wie im ECB-Modus, gleiche Eingabetexte zu 
      gleichen Ausgabetexte verschlüsselt werden. Mit Hilfe des Ciphertext-Stealing können Nachrichten, deren Länge kein Vielfaches der Blockgröße der Blockchiffre ist, 
      mit Teilen des eigenen Geheimtexts aufgefüllt werden. Damit dies möglich ist, muss die Eingabe mindestens einen vollständigen Block lang sein, oder vorher mit 
      externen Verfahren aufgefüllt worden sein. Für den Tweak gilt ebenfalls, dass dessen Länge der Blockgröße entsprechen muss. Analog zum Initialisierungsvektor werden 
      abweichende Längen mit Nullen aufgefüllt oder entsprechend gekürzt.
    </section><newline /><section headline="Counter mit CBC-MAC Modus (CCM)">
      Der Counter mit CBC-MAC Modus gewährleistet neben der Integrität der Eingabedaten auch deren Authentizität. Zu diesem Zweck wird zusätzlich zur Ver- oder 
      Entschlüsselung noch ein Nachrichten-Tag, der sog. Message Authentication Code (MAC), berechnet. Dessen Länge darf die Blockgröße der Blockchiffre nicht überschreiten 
      und wird ggf. mit dem Modulo-Operator korrigiert. Für den intern verwendeten Counter Modus wird ein ein Initialisierungsvektor benötigt. Im CCM-Modus muss dieser Vektor 
      kürzer sein als die Blockgröße der Blockchiffre. Dessen Länge hat außerdem Auswirkungen auf die maximale Länge des Klartexts. Zusätzlich kann der CCM-Modus 
      optional noch assoziierte Daten verarbeiten. Diese werden nicht verschlüsselt, sondern ausschließlich für die Berechnung des Nachrichten-Tag verwendet. Beim 
      Verschicken der verschlüsselten Nachricht werden die assoziierten Daten und das Nachrichten-Tag unverschlüsselt mit angehängt. Für die Entschlüsselung wird aus 
      den empfangenen Daten ein zweites Nachrichten-Tag berechnet und mit dem Empfangenen verglichen. Stimmen beide Tags überein, können die Daten als authentifiziert 
      betrachtet und weiter verarbeitet werden. Im anderen Fall werden die Daten verworfen und es wird eine entsprechende Meldung ausgegeben.
    </section><newline /><section headline="Galois/Counter Modus (GCM)">
      Genau wie der CCM-Modus kann auch der Galois/Counter Modus Integrität und Authentizität der zu verarbeitenden Daten gewährleisten. Für die Berechnung des 
      Nachrichten-Tag muss dessen Länge angegeben werden. Diese darf die Blockgröße der Blockchiffre nicht überschreiten und wird notfalls mit dem Modulo-Operator 
      korrigiert. Für den internen Counter Modus wird ebenfalls ein Initialisierungsvektor benötigt. Im Gegensatz zum CCM-Modus darf dieser im GCM-Modus eine beliebige 
      Länge haben. Auch der GCM-Modus kann optional assoziierte Daten verarbeiten, die für die Berechnung des Nachrichten-Tag verwendet und unverschlüsselt mit der 
      Nachricht verschickt werden. Der Empfänger berechnet aus den empfangenen Daten ebenfalls ein Tag und vergleicht es mit dem Empfangenen. Wenn beide Tags übereinstimmen, 
      sind die Daten authentifiziert. Im anderen Fall werden sie verworfen und es wird eine entsprechende Meldung ausgegeben.
    </section></usage>
  <usage lang="en">
    To be able to encrypt or decrypt in the first place, a blockcipher must be selected for further computations. The <i>IControlEncryption</i> button (the little yellow 
    flash in the component's title bar) provides all blockciphers which are extended with the interface mentioned before. Eventually additional configurations can be applied 
    to the cipher. Now the mode of operation can be selected in which the blockcipher will be executed. The action defines if the input data should be encrypted or decrypted.
    <newline /><newline />
    Depending on the selected mode of operation additional paramaters must be provided. In every case the component needs the plaintext for encryption respectively the 
    ciphertext for decryption. Also the blockcipher needs a key for its computation. The length of the key is determined by the blockcipher. Only the XTS mode needs 
    a key with twice the length of the blockcipher's keysize. When the provided key is too short or too long it will be padded with zeros or trimmed to the correct size. 
    The actual key will be displayed in the notification section of the workspace.
    <newline /><section headline="Electronic Codebook Mode (ECB)">
      The Electronic Codebook Mode doesn't need additional parameters for encryption or decryption. The length of the input has to be a multiple of the blockcipher's 
      blocksize. Therefore a padding method can be selected to pad inputs which are too short.
    </section><newline /><section headline="Cipher Block Chaining Modus (CBC)">
      For the encryption or decryption of the first block in the Cipher Block Chaining mode an initialization vector is required. Its length must be equals to the cipher's 
      blocksize. Like the key the initialization vector will be padded witz zeros or trimmed, if it's too short or too long. Like the key the actual initialization vector 
      will be displayed in the workspace's notification section. And like for the ECB mode the input's length has to be a multiple of the blockcipher's blocksize. If 
      necessary the input will be corrected with a padding method.
    </section><newline /><section headline="Cipher Feedback Modus (CFB)">
      Der Cipher Feedback Modus benötigt ebenfalls einen Initialisierungsvektor für die Verarbeitung des ersten Blocks. Genau wie beim CBC-Modus muss die Länge des 
      Vektors gleich der Blockgröße der Blockchiffre sein. Abweichungen von der Länge werden durch Auffüllen mit Nullen oder Kürzung korrigiert. Der tatsächlich verwendete 
      Initialisierungsvektor wird über die Nachrichtenkonsole der Arbeitsfläche ausgegeben. Beim CFB-Modus wird von den jeweiligen Ergebnissen der Blockchiffre nur der erste 
      Teil, das sog. Datensegment, verwendet. Die Länge dieses Segments kann in den Einstellungen der Komponente eingestellt werden und darf die Blockgröße der Blockchiffre 
      nicht überschreiten. Zu große Werte werden mit Hilfe des Modulo-Operators korrigiert und entsprechend über die Nachrichtenkonsole ausgegeben. Ähnlich wie beim ECB- 
      oder CBC-Modus muss auch beim CFB-Modus ein Auffüllverfahren (Padding) ausgewählt werden. Die Länge der Eingabe muss jedoch kein Vielfaches der Blockgröße sein, sondern 
      der Länge des Datensegments.
    </section><newline /><section headline="Output Feedback Modus (OFB)">
      Der Output Feedback Modus hat die interessante Eigenschaft, die intern verwendete Blockchiffre als Stromchiffre benutzen zu können. Auf diese Weise können nun 
      Eingaben beliebiger Länge (auch Null) ver- oder entschlüsselt werden. Für die Erzeugung des sog. Schlüsselstroms wird lediglich ein Initialisierungsvektor benötigt. 
      Dessen Länge muss der Blockgröße der Blockchiffre entsprechen und wird, wie auch in den vorigen Betriebsmodi, bei abweichender Länge mit Nullen aufgefüllt oder 
      gekürzt. Im OFB-Modus wird der Schlüsselstrom durch wiederholtes Verschlüsseln des Initialisierungsvektors erzeugt. Auf diese Weise wird von der Blockchiffre auch 
      nur die Verschlüsselungsfunktion benötigt, selbst wenn die Eingabe entschlüsselt werden soll.
    </section><newline /><section headline="Counter Modus (CTR)">
      Der Counter Modus unterscheidet sich vom OFB-Modus lediglich in der Art und Weise, wie der Schlüsselstrom generiert wird. Im CTR-Modus wird der 
      Initialisierungsvektor für weiteren Block um Eins erhöht, ehe er verschlüsselt wird. Völlig analog zum OFB-Modus können auf diese Weise Nachrichten beliebiger 
      Länge ver- und entschlüsselt werden. Auch wird von der Blockchiffre nur die Verschlüsselungsfunktion benötigt, um die Daten zu ver- oder entschlüsseln.
    </section><newline /><section headline="XEX mit Tweak und Ciphertext-Stealing Modus (XTS)">
      Der XTS-Modus ist eine Erweiterung von Philip Rogaways XEX-Modus. Die Verwendung eines Tweaks verhindert, dass, ähnlich wie im ECB-Modus, gleiche Eingabetexte zu 
      gleichen Ausgabetexte verschlüsselt werden. Mit Hilfe des Ciphertext-Stealing können Nachrichten, deren Länge kein Vielfaches der Blockgröße der Blockchiffre ist, 
      mit Teilen des eigenen Geheimtexts aufgefüllt werden. Damit dies möglich ist, muss die Eingabe mindestens einen vollständigen Block lang sein, oder vorher mit 
      externen Verfahren aufgefüllt worden sein. Für den Tweak gilt ebenfalls, dass dessen Länge der Blockgröße entsprechen muss. Analog zum Initialisierungsvektor werden 
      abweichende Längen mit Nullen aufgefüllt oder entsprechend gekürzt.
    </section><newline /><section headline="Counter mit CBC-MAC Modus (CCM)">
      Der Counter mit CBC-MAC Modus gewährleistet neben der Integrität der Eingabedaten auch deren Authentizität. Zu diesem Zweck wird zusätzlich zur Ver- oder 
      Entschlüsselung noch ein Nachrichten-Tag, der sog. Message Authentication Code (MAC), berechnet. Dessen Länge darf die Blockgröße der Blockchiffre nicht überschreiten 
      und wird ggf. mit dem Modulo-Operator korrigiert. Für den intern verwendeten Counter Modus wird ein ein Initialisierungsvektor benötigt. Im CCM-Modus muss dieser Vektor 
      kürzer sein als die Blockgröße der Blockchiffre. Dessen Länge hat außerdem Auswirkungen auf die maximale Länge des Klartexts. Zusätzlich kann der CCM-Modus 
      optional noch assoziierte Daten verarbeiten. Diese werden nicht verschlüsselt, sondern ausschließlich für die Berechnung des Nachrichten-Tag verwendet. Beim 
      Verschicken der verschlüsselten Nachricht werden die assoziierten Daten und das Nachrichten-Tag unverschlüsselt mit angehängt. Für die Entschlüsselung wird aus 
      den empfangenen Daten ein zweites Nachrichten-Tag berechnet und mit dem Empfangenen verglichen. Stimmen beide Tags überein, können die Daten als authentifiziert 
      betrachtet und weiter verarbeitet werden. Im anderen Fall werden die Daten verworfen und es wird eine entsprechende Meldung ausgegeben.
    </section><newline /><section headline="Galois/Counter Modus (GCM)">
      Genau wie der CCM-Modus kann auch der Galois/Counter Modus Integrität und Authentizität der zu verarbeitenden Daten gewährleisten. Für die Berechnung des 
      Nachrichten-Tag muss dessen Länge angegeben werden. Diese darf die Blockgröße der Blockchiffre nicht überschreiten und wird notfalls mit dem Modulo-Operator 
      korrigiert. Für den internen Counter Modus wird ebenfalls ein Initialisierungsvektor benötigt. Im Gegensatz zum CCM-Modus darf dieser im GCM-Modus eine beliebige 
      Länge haben. Auch der GCM-Modus kann optional assoziierte Daten verarbeiten, die für die Berechnung des Nachrichten-Tag verwendet und unverschlüsselt mit der 
      Nachricht verschickt werden. Der Empfänger berechnet aus den empfangenen Daten ebenfalls ein Tag und vergleicht es mit dem Empfangenen. Wenn beide Tags übereinstimmen, 
      sind die Daten authentifiziert. Im anderen Fall werden sie verworfen und es wird eine entsprechende Meldung ausgegeben.
    </section></usage>
  <!-- Presentation -->
  <presentation lang="de-DE">
    In Bearbeitung!
  </presentation>
  <presentation lang="en">
    Under construction!
  </presentation>
  <!-- References -->
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://web.cs.ucdavis.edu/~rogaway/papers/modes.pdf" />
      <caption lang="de-DE">Philip Rogaway: Evaluation of Some Blockcipher Modes of Operation (engl).</caption>
      <caption lang="en">Philip Rogaway: Evaluation of Some Blockcipher Modes of Operation.</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/legacy/sp/nistspecialpublication800-38a.pdf" />
      <caption lang="de-DE">NIST-Spezifikation für die Betriebsmodi ECB, CBC, CFB, OFB und CTR (engl).</caption>
      <caption lang="en">NIST specification for the ECB, CBC, CFB, OFB and CTR modes of operation.</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/legacy/sp/nistspecialpublication800-38e.pdf" />
      <caption lang="de-DE">NIST-Spezifikation für den Betriebsmodus XTS (engl).</caption>
      <caption lang="en">NIST specification for the XTS mode of operation.</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/Legacy/SP/nistspecialpublication800-38c.pdf" />
      <caption lang="de-DE">NIST-Spezifikation für den Betriebsmodus CCM (engl).</caption>
      <caption lang="en">NIST specification for the CCM mode of operation.</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="https://nvlpubs.nist.gov/nistpubs/legacy/sp/nistspecialpublication800-38d.pdf" />
      <caption lang="de-DE">NIST-Spezifikation für den Betriebsmodus GCM (engl).</caption>
      <caption lang="en">NIST specification for the GCM mode of operation.</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>