<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">   
The BB84 Photonbase Generator is part of the BB84 protocol implemented in CrypTool 2. It simulates the device that creates a sequence of photon bases which
are used for encoding and decoding of photons. These bases are represented by chars put together as one string. The symbol '+' describes a base of one horizontal
and one vertical photon filter and 'x' a base of two diagonal filters.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">BB84光子库生成器是CrypTool 2中实现的BB84协议的一部分。它模拟了创建光子库序列的设备，该序列用于光子的编码和解码。这些基数由字符组成，并作为一个字符串组合在一起。符号“ +”表示一个水平和一个垂直光子滤波器的基数，符号“ x”表示两个对角线滤波器的基数。</introduction>
  <introduction lang="ru">Генератор фотобазы BB84 является частью протокола BB84, реализованного в CrypTool 2. Он имитирует устройство, которое создает последовательность фотонных баз, которые используются для кодирования и декодирования фотонов. Эти базы представлены символами, объединенными как одна строка. Символ «+» описывает основание одного горизонтального и одного вертикального фотонного фильтра, а «х» - основание двух диагональных фильтров.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">  
Der BB84-Photonenbasis-Generator ist Teil des in CrypTool 2 implementierten BB84-Protokolls. Er stellt das Gerät dar, welches eine Reihe von Photonenbasen erzeugt, 
mit deren Hilfe Photonen codiert oder decodiert werden können. Diese Basen werden durch Chars beschrieben, die zusammen als ein String ausgegeben werden. 
Das Zeichen '+' ist hierbei eine Photonenbasis aus einem horizontalen und einem vertikalen Filter, 'x' eine Basis aus zwei diagonalen Filtern.  
  </introduction>
  <usage lang="en">
  To create a base string the plugin first needs to know how many bases are needed. This amount of bases can either be changed in the setting of the plugin, or the input 
  connector named "Input length" must be used. In the second case a text input can be used -- the plugin will then count all characters, and set this as the amount of
  bases -- or number input to set the amount directly. When running the plugin a string of the defined length filled with random 'x' and 'x' characters will be
  created and sent to the "Base output" connector.
  For correct usage of the BB84 protocol this plugin can be used along with the BB84 Photon Encoder, the BB84 Photon Decoder, and the BB84-Man-In-The-Middle. 
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">要创建基字符串，插件首先需要知道需要多少个基。可以在插件的设置中更改此数量的基数，或者必须使用名为“输入长度”的输入连接器。在第二种情况下，可以使用文本输入-插件将计算所有字符，并将其设置为基数-或输入数字以直接设置基数。运行插件时，将创建一个定义长度的字符串，该字符串将填充随机的“ x”和“ x”字符，并将其发送到“基本输出”连接器。为了正确使用BB84协议，可以将此插件与BB84光子编码器，BB84光子解码器和BB84中间人一起使用。</usage>
  <usage lang="ru">Чтобы создать базовую строку, плагин сначала должен знать, сколько баз необходимо. Это количество оснований может быть изменено в настройке плагина, или должен использоваться входной разъем с именем «Длина ввода». Во втором случае можно использовать текстовый ввод - плагин затем подсчитывает все символы и устанавливает это как количество оснований - или ввод количества, чтобы напрямую установить сумму. При запуске плагина создается строка определенной длины, заполненная случайными символами «x» и «x», и отправляется на разъем «Base output». Для правильного использования протокола BB84 этот плагин можно использовать вместе с Photon Encoder BB84, декодером Phot84 для BB84 и BB84-Man-In-The-Middle.</usage>
  <usage lang="de-DE">
  Um den Basis-String ausgeben zu können, muss das Plugin zunächst die Anzahl der zu generiernden Basen wissen. Hierzu steht wahlweise ein Setting bereit, 
  in welchem die Anzahl eingestellt werden kann, oder es muss der Eingabekonnektor mit der Bezeichnung "Längeneingabe" benutzt werden. In letzterem Fall wird,
  wenn ein Textfeld an den Konnektor angebunden wird, die Anzahl der enthaltenen Zeichen als Stringlänge festgelegt. Wird hingegen eine Zahleneingabe gewählt, 
  wird die eingegebene Zahl direkt als Länge verwendet. Wird das Plugin ausgeführt, wird ein String mit der festgelegten Größe zufällig mit 'x'- und '+'-Zeichen gefüllt und 
  über den Konnektor "Basenausgabe" ausgegeben.
  Innerhalb des BB84-Protokolls kann dieses Plugin im Zusammenhang mit dem BB84-Photonencodierer, dem BB84-Photonendecodierer und dem BB84-Mittelsmann verwendet werden.
  </usage>
  <presentation lang="en">
  No presentation is implemented for this plugin.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">此插件未实现任何演示。</presentation>
  <presentation lang="ru">Для этого плагина не выполняется презентация.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
  Für dieses Plugin ist keine Präsentation implementiert.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/BB84" />
      <caption lang="en">BB84 (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch#BB84-Protokoll" />
      <caption lang="de-DE">BB84 (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Quantum_key_distribution" />
      <caption lang="en">Quantum key distribution (Wikipedia)</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Quantenschlüsselaustausch" />
      <caption lang="de-DE">Quantenschlüsselaustausch (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>