<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">  
  The ToyCipher component provides several, very small and simple, symmetric algorithms for encryption. ToyCiphers are suitable to demonstrate cryptographic principles and methods in a simple way due to their slim structure. Furthermore, they can be used for various attacks and analysis methods such as differential cryptanalysis. In the following sections the available ToyCiphers are described:  
  <section headline="ToyCipher 1">
  ToyCipher 1 is a symmetric block cipher which works on 16 bit blocks. An encryption round is executed with two round keys of 16 bits each. The encryption round consists of key addition and substitution by four parallel S-boxes. Each S-box works on 4-bit blocks. The presentation view of the component presents the algorithm graphically and explains the functionality of the S-box. This cipher is based on the cipher "CIPHERONE" in <ref id="TBC" />.
  </section><section headline="ToyCipher 2">
  ToyCipher 2 is a symmetric block cipher which works on 16 bit blocks. Three encryption rounds are executed, whereby the round keys are each 16 bits long. The encryption rounds consist of key addition, permutation and substitution by four parallel S-boxes. In the last encryption round the permutation is omitted and two round keys are used. Each S-box works on 4-bit blocks. The presentation view of the component presents the algorithm graphically and explains the functionality of the S-box and permutation. This cipher is described in <ref id="3RSPN" />.
  </section><section headline="ToyCipher 3">
  ToyCipher 3 is a symmetric block cipher which works on 16 bit blocks. Five encryption rounds are executed, whereby the round keys are each 16 bits long. The encryption rounds consist of key addition, permutation and subsitution by four parallel S-boxes. In the last encryption round the permutation is omitted and two round keys are used. Each S-box works on 4-bit blocks. The presentation view of the component presents the algorithm graphically and explains the functionality of the S-box and permutation. This cipher is described in <ref id="TBC" /> with the name "CIPHERFOUR".
  </section><section headline="ToyCipher 4">
  ToyCipher 4 is a symmetric block cipher which works on 4 bit blocks. Three encryption rounds are executed, whereby the round keys are each 4 bits long. The encryption rounds consist of key addition and substitution. The presentation view of the component presents the algorithm graphically and explains the functionality of the S-box. This cipher is described in <ref id="TBC" /> with the name "CIPHERTHREE".
  </section></introduction>
  <introduction lang="de-DE">    
  Die ToyChiffre-Komponente stellt verschiedene, sehr kleine und einfache symmetrische Algorithmen zur Verschlüsselung bereit. ToyChiffren sind aufgrund ihres schlanken Aufbau gut geeignet, kryptografische Prinzipien und Verfahren auf einfache Art zu demonstrieren. Darüber hinaus können an ihnen gut verschiedene Angriffe und Analyseverfahren wie beispielsweise differenzielle Kryptoanalyse durchgeführt werden. In den folgenden Abschnitten werden die verfügbaren ToyChiffren beschrieben:
  <section headline="ToyChiffre 1">
  ToyChiffre 1 ist eine symmetrische Blockchiffre, welche auf 16 bit großen Blöcken arbeitet. Es wird eine Verschlüsselungsrunde mit zwei je 16 bit großen Rundenschlüsseln ausgeführt. Die Verschlüsselungsrunde besteht aus Schlüssel-Addition und Substitution durch vier parallele S-Boxen. Die S-Boxen arbeiten jeweils auf 4 bit großen Blöcken. Die Präsentations-Sicht der Komponente stellt den Algorithmus graphisch dar und erklärt die Funktionsweise der S-Box. Diese Chiffre orientiert sich an der Chiffre "CIPHERONE" in <ref id="TBC" />.
  </section><section headline="ToyChiffre 2">
  ToyChiffre 2 ist eine symmetrische Blockchiffre, welche auf 16 bit großen Blöcken arbeitet. Es werden drei Verschlüsselungsrunden ausgeführt, wobei die Rundenschlüssel je 16 bit groß sind. Die Verschlüsselungsrunden bestehen aus Schlüssel-Addition, Permutation und Substitution durch vier parallele S-Boxen. In der letzten Verschlüsselungsrunde entfällt die Permutation und es werden zwei Rundenschlüssel verwendet. Die S-Boxen arbeiten jeweils auf 4 bit großen Blöcken. Die Präsentations-Sicht der Komponente stellt den Algorithmus graphisch dar und erklärt die Funktionsweise der S-Box und Permutation. Diese Chiffre ist in <ref id="3RSPN" /> beschrieben.
  </section><section headline="ToyChiffre 3">
  ToyChiffre 3 ist eine symmetrische Blockchiffre, welche auf 16 bit großen Blöcken arbeitet. Es werden fünf Verschlüsselungsrunden ausgeführt, wobei die Rundenschlüssel je 16 bit groß sind. Die Verschlüsselungsrunden bestehen aus Schlüssel-Addition, Permutation und Subsitution durch vier parallele S-Boxen. In der letzten Verschlüsselungsrunde entfällt die Permutation und es werden zwei Rundenschlüssel verwendet. Die S-Boxen arbeiten jeweils auf 4 bit großen Blöcken. Die Präsentations-Sicht der Komponente stellt den Algorithmus graphisch dar und erklärt die Funktionsweise der S-Box und Permutation. Diese Chiffre ist in <ref id="TBC" /> mit dem Namen "CIPHERFOUR" beschrieben.
  </section><section headline="ToyChiffre 4">
  ToyChiffre 4 ist eine symmetrische Blockchiffre, welche auf 4 bit großen Blöcken arbeitet. Es werden 3 Verschlüsselungsrunden ausgeführt, wobei die Rundenschlüssel je 4 bit groß sind. Die Verschlüsselungsrunden bestehen aus Schlüssel-Addition und Substitution. Die Präsentations-Sicht der Komponente stellt den Algorithmus graphisch dar und erklärt die Funktionsweise der S-Box. Diese Chiffre ist in <ref id="TBC" /> mit dem Namen "CIPHERTHREE" beschrieben.
  </section></introduction>
  <usage lang="en">
  First, an algorithm is selected in the configuration of the ToyCipher component. Depending on the selection, keys of different lengths must be specified. In addition, input messages can be specified, which will be encrypted by the component. The key length can be found in this documentation or in the presentation of the component itself.
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
  Zunächst wird in der Konfiguration der ToyChiffre-Komponente ein Algorithmus ausgewählt. In Abhängigkeit der Auswahl müssen verschieden lange Schlüssel angegeben werden. Des weiteren können Eingabenachrichten angegeben werden, welche durch die Komponente dann verschlüsselt ausgegeben werden. Sie können die Schlüssellänge sowohl dieser Dokumentation als auch der Präsentation der Komponente entnehmen.
  </usage>
  <presentation lang="en">
  The ToyCipher component contains a graphical presentation. In this presentation a short description in textual and graphical form is given for each ToyCipher. The views can be switched via a button.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
  Die ToyChiffre-Komponente enthält eine graphische Präsentation. In dieser wird zu jeder ToyChiffre eine kurze Beschreibung in textueller und graphischer Form gegeben. Die Ansichten können über einen Button umgeschaltet werden.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference id="3RSPN">
      <link url="https://pdfs.semanticscholar.org/dee2/23a06f16f6d6939b363d56b6af5a2c9edbee.pdf" lang="en" />
      <caption lang="en">DIFFERENTIAL CRYPTANALYSIS FOR A 3-ROUND SPN</caption>
      <link url="https://pdfs.semanticscholar.org/dee2/23a06f16f6d6939b363d56b6af5a2c9edbee.pdf" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">DIFFERENTIAL CRYPTANALYSIS FOR A 3-ROUND SPN</caption>
    </linkReference>
    <linkReference id="TBC">
      <link url="https://www.springer.com/de/book/9783642173417" lang="en" />
      <caption lang="en">The Block Cipher Companion</caption>
      <link url="https://www.springer.com/de/book/9783642173417" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">The Block Cipher Companion</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>