<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This plugin tests whether a word (or several words) occurs in a given text or in a list of words and provides the count
    of occurances.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Dieses Plugin testet, ob und wie oft ein Wort (bzw. mehrere Worte) in einem Eingabetext oder in einer Liste von 
    Worten vorkommt.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    This plugin has the two operating modes 'Hashtable' und 'Aho-Corasick'. You can choose between the two in the settings tab
    of the plugin.
    <newline /><newline />

    When 'Hashtable' is selected, the plugin expects two lists of words on its inputs 'Input' und 'Search word'.
    They must be entered as strings that are split into words using the delimiter characters that are specified in the
    settings tab.
    <newline />
    When the plugin is started, it checks for each word in the 'Search word' list whether it occurs in the 'Input' list
    and increases the hit count accordingly. You can specify in the settings tab if a word that occurs several times should
    be counted on each occurance or only once. The hit count is then presented at the plugin output.
    <newline /><newline />

    When 'Aho-Corasick' is selected, the plugin again expects a word list on the 'Search word' input. On 'Input', it now
    expects a regular text. When the plugin is started, it searches for all occurances of words in the 'Search word' list in the
    input text using the Aho-Corasick string matching algorithm.
    <newline /><newline />

    For both operating modes you can select whether the search should be case sensitive or case insensitive.
    Furthermore you can select wheter diacritical marks (i.e. accents, circumflex, diaeresis, ...) should be taken
    into account when comparing characters. Example: If diacritics are to be ignored, the character 'a' matches 'à', 'á' and 'ä'
    and 'Vigenère' matches 'Vigenere'.
    <newline /><newline />

    You can also specify a minimum number of hits that have to be found. When this number is reached, the search is
    considered to be successful and the boolean value 'true' is sent to the plugin output 'Search result', otherwise
    the output will be 'false'.
    The minimum number of hits can be specified via the corresponding plugin input or in the settings tab (if the input 
    is not connected).
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Dieses Plugin hat die zwei Betriebsarten 'Hash-Tabelle' und 'Aho-Corasick'. In den Einstellungen des Plugins kann die
    zu verwendende Betriebsart gewählt werden.
    <newline /><newline />
    
    In der Betriebsart 'Hash-Tabelle' erwartet das Plugin an den Eingängen 'Eingabe' und 'Suchwort' jeweils eine Liste von
    Worten. Diese müssen in Form von Zeichenketten angegeben werden, die anhand der in den Einstellungen spezifizierbaren 
    Trennzeichen in Einzelworte zerlegt werden.
    <newline />
    Nach Start des Plugins wird dann für jedes Wort der 'Suchwort'-Liste getestet, ob es in der 'Eingabe'-Liste
    enthalten ist und die Trefferzahl wird entsprechend um eins erhöht. In den Einstellungen kann hierbei noch angegeben werden,
    ob Worte, die mehrfach in der 'Eingabe'-Liste vorkommen, auch mehrfach oder höchstens einmal gezählt werden sollen.
    Die Anzahl der gefundenen Treffer wird dann am Plugin-Ausgang ausgegeben.
    <newline /><newline />

    In der Betriebsart 'Aho-Corasick' wird am Eingang 'Suchwort' wiederum eine Liste von zu suchenden Worten erwartet,
    an 'Eingang' nun aber ein gewöhnlicher Text. Nach Start des Plugins werden unter Verwendung des Aho-Corasick-Algorithmus 
    dann alle Stellen im Eingabetext gefunden, an denen ein Wort der Suchwort-Liste auftritt.
    <newline /><newline />
    
    Für beide Betriebsarten kann man wählen, ob bei der Wortsuche die Groß-/Kleinschreibung der Worte berücksichtigt werden soll.
    Außerdem kann man wählen, ob diakritische Zeichen (Akzente, Zirkumflex, Umlautzeichen, ...) beim Vergleich berücksichtigt
    werden sollen oder ob die entsprechenden Zeichen auch mit ihren Grundformen identifiziert werden dürfen.
    Wenn sie ignoriert werden, so wird z.B. das Wort 'Vigenère' auch dann gefunden, wenn das Wort 'Vigenere' gesucht wurde.
    <newline /><newline />
    
    Weiterhin lässt sich ein Suchziel als Anzahl der mindestens zu findenden Treffer angeben. Wird diese Trefferzahl
    erreicht, so wird am Plugin-Ausgang mit der Bezeichnung 'Suchergebnis' der boolesche Wert 'wahr' ausgegeben, sonst 'falsch'.
    Die Anzahl der mindestens zu findenden Treffer kann entweder über den entsprechenden Plugin-Eingang angeben werden, oder, wenn
    dieser nicht verbunden wird, über die Plugin-Einstellungen.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    In the 'Hashtable' operating mode, the presentation view of the plugin shows the words of the 'Search word' list that
    occur in the 'Input' list together with their index herein. It also shows again the absolute number of hits.
    By checking the checkbox in the settings tab, you can display the number of hits as percentage relative to the
    minimum number of expected hits.
    <newline /><newline />

    In the 'Aho-Corasick' operating mode, the presentation view displays those words of the 'Search word' list that occur
    in the input text together with their starting position inside the input text.
  </presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    In der Präsentationsansicht werden in der Betriebsart 'Hash-Tabelle' die Worte der Suchliste, die in der 'Eingabe'-Liste
    gefunden wurden, zusammen mit ihrer Position innerhalb dieser Liste dargestellt. Außerdem wird nochmals die Anzahl der
    gefundenen Treffer angezeigt. Diese Zahl wird durch Aktivierung des entsprechenden Kontrollkästchens in den Einstellungen als
    Prozentwert bezogen auf die zu findende Mindestanzahl von Treffern angezeigt.
    <newline /><newline />

    In der Betriebsart 'Aho-Corasick' werden diejenigen Worte der 'Suchwort'-Liste, die im Eingabetext gefunden wurden, zusammen mit
    ihrer Startposition innerhalb des Eingabetextes angezeigt.
  </presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link lang="en" url="http://en.wikipedia.org/wiki/Aho–Corasick_string_matching_algorithm" />
      <caption lang="en">Aho–Corasick string matching algorithm</caption>
      <link lang="de-DE" url="http://de.wikipedia.org/wiki/Aho-Corasick-Algorithmus" />
      <caption lang="de-DE">Aho-Corasick-Algorithmus</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>