<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="zh-CN" />
  <language culture="ru" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    This component compares two data streams and determines the differences between them.
  </introduction>
  <introduction lang="zh-CN">该组件比较两个数据流并确定它们之间的差异。</introduction>
  <introduction lang="ru">Этот компонент сравнивает два потока данных и определяет различия между ними.</introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Diese Komponente vergleicht zwei Datenströme und stellt die Unterschiede in den beiden Eingaben fest.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    Connect the two inputs of the component with the data streams you want to compare.
    If they are identical, the component will output the boolean value 'True', otherwise 'False'.
  </usage>
  <usage lang="zh-CN">将组件的两个输入与要比较的数据流连接。如果它们相同，则组件将输出布尔值“ True”，否则输出“ False”。</usage>
  <usage lang="ru">Соедините два входа компонента с потоками данных, которые вы хотите сравнить. Если они идентичны, компонент выведет логическое значение «True», иначе «False».</usage>
  <usage lang="de-DE">
    Verbinden Sie die beiden Eingänge der Komponente mit den Datenströmen, die Sie miteinander vergleichen wollen.
    Sind sie identisch, so wird am booleschen Ausgang der Komponente der Wert 'True' ausgegeben, sonst 'False'.
  </usage>
  <presentation lang="en">
    The component can also make a detailed report about the differences of the two data streams.
    To see the report, activate the checkbox <i>Create Diff</i> in the settings and open the presentation view of the component.
    When the workspace is executed, the difference report will be displayed.
    <newline /><newline />
    You can choose between several presentation formats for the report:
    <list><item>Page Mode: The report is split into browsable pages. One page at a time is displayed.</item><item>Two Page Mode: The report is split into browsable pages. Two pages are displayed.</item><item>Scroll Mode: The report is displayed as a scrollable text.</item></list>
    The size of the text can be adjusted with the zoom slider at the lower right side of the presentation view.
    <newline /><newline />
    With the search function on the lower left side you can search the report.
  </presentation>
  <presentation lang="zh-CN">该组件还可以提供有关两个数据流差异的详细报告。要查看报告，请激活设置中的创建差异复选框，然后打开组件的演示视图。执行工作空间后，将显示差异报告。您可以在报告的几种演示格式之间进行选择：页面模式：报告分为可浏览的页面。一次显示一页。两页模式：报告分为可浏览的页面。显示两页。滚动模式：报告以可滚动文本显示。可以使用演示视图右下方的缩放滑块调整文本大小。使用左下方的搜索功能，您可以搜索报告。</presentation>
  <presentation lang="ru">Компонент также может составить подробный отчет о различиях двух потоков данных. Чтобы увидеть отчет, установите флажок «Создать разницу» в настройках и откройте представление презентации компонента. Когда рабочая область будет выполнена, отобразится отчет о различиях. Вы можете выбрать один из нескольких форматов презентации для отчета: Режим страницы: отчет разбит на страницы, доступные для просмотра. Отображается одна страница за раз. Два режима страницы: отчет разбит на страницы, доступные для просмотра. Отображаются две страницы. Режим прокрутки: отчет отображается как прокручиваемый текст. Размер текста можно настроить с помощью ползунка масштабирования в нижней правой части презентации. С помощью функции поиска в нижней левой части вы можете выполнить поиск отчета.</presentation>
  <presentation lang="de-DE">
    Die Komponente kann auch einen detaillierten Bericht über die Unterschiede der beiden Datenströme erstellen.
    Aktivieren Sie dafür in den Einstellungen das Kontrollkästchen <i>Differenz</i> und öffnen die Präsentationsansicht der Komponente.
    Nachdem der Arbeitsbereich ausgeführt wurde, wird der erstellte Bericht angezeigt.
    <newline /><newline />
    Sie können zwischen mehreren Darstellungsform des Berichtes wählen:
    <list><item>Seitenmodus: Der Bericht wird in Seiten aufgeteilt, zwischen denen Sie blättern können.</item><item>Zwei-Seiten-Modus: Der Bericht wird in Seiten aufgeteilt. Es werden zwei Seiten gleichzeitig angezeigt.</item><item>Blättermodus: Der Bericht wird als scrollbarer Text angezeigt.</item></list>
    Die Größe des angezeigten Textes kann mit der Zoomfunktion am unteren rechten Rand der Präsentationsansicht verändert werden.
    <newline /><newline />
    Mit der Suchfunktion am unteren linken Rand der Präsentationsansicht kann der Bericht durchsucht werden.
  </presentation>
  <references></references>
</documentation>