<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<!-- You can edit this file manually or with the Util/CrypDocumentationEditor -->
<documentation>
  <language culture="en" />
  <language culture="de-DE" />
  <introduction lang="en">
    Grøstl is one of the five finalist of the NIST SHA-3 Competition. It is an iterated hash function where the compression
    function is built from two fixed, large, different permutations. The design of the permutations was inspired by AES,
    meaning that their design consists of a number of rounds and each round consists of a number of round transformations.
  </introduction>
  <introduction lang="de-DE">
    Grøstl ist einer der fünf Finalisten des SHA-3-Wettbewerbs von NIST. Es ist eine iterierte Hash-Funktion, bei der die Kompressionsfunktion
    aus zwei verschiedenen festgelegten großen Permutationen besteht. Der Aufbau der Permutationen ist von AES inspiriert.
    Es werden mehrere Runden durchlaufen, wobei jede Runde aus mehreren Rundentransformationen besteht.
  </introduction>
  <usage lang="en">
    The Grøstl component has one input and one output. <i>Input Stream</i> is mandatory and connects to the data to be hashed.
    In the component settings you can pick the variant of the Grøstl hash function you want to use
    (<i>Grøstl-224</i>, <i>Grøstl-256</i>, <i>Grøstl-384</i>, <i>Grøstl-512</i>).
  </usage>
  <usage lang="de-DE">
    Die Grøstl-Komponente hat einen Eingang und einen Ausgang. Am Eingang <i>Eingabedatenstrom</i> müssen die Daten anliegen, deren
    Hashwert berechnet werden soll.
    In den Einstellungen der Komponente können Sie die zu verwendende Variante von Grøstl auswählen
    (<i>Grøstl-224</i>, <i>Grøstl-256</i>, <i>Grøstl-384</i>, <i>Grøstl-512</i>).
  </usage>
  <presentation lang="en"></presentation>
  <presentation lang="de-DE"></presentation>
  <references>
    <linkReference>
      <link url="http://www.groestl.info" lang="en" />
      <caption lang="en">Grøstl homepage</caption>
      <link url="http://www.groestl.info" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Grøstl-Homepage (englisch)</caption>
    </linkReference>
    <linkReference>
      <link url="http://en.wikipedia.org/wiki/Grøstl" lang="en" />
      <caption lang="en">Grøstl hash function (Wikipedia)</caption>
      <link url="http://de.wikipedia.org/wiki/Grøstl" lang="de-DE" />
      <caption lang="de-DE">Grøstl (Wikipedia)</caption>
    </linkReference>
  </references>
</documentation>